<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Islandia on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/islandia/</link><description>Recent content in Islandia on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/islandia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión a Landmannalaugar por tu cuenta</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las mejores visitas de un día desde Reikjavik o desde las cercanías de Selfoss es ir a las tierras altas o Landmannalaugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landmannalaugar se encuentra en la parte sur de las tierras altas de Islandia, en la Reserva Natural Fjallabak. La zona es conocida por sus fuentes termales naturales y sus sorprendentes montañas de riolita, que le dan un aspecto colorido y único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros hicimos esta parada en nuestro viaje por el sur de Islandia después de visitar el Triángulo de oro. Tened en cuenta que para visitar Landmannalaugar necesitaréis un día completo.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/feature.jpeg"/></item><item><title>Ruta desde Vik a Skaftafell (Islandia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Abandonamos Vik para dirigirnos hacia el este. En la ruta hacia el este el paisaje es espectacular. En primer lugar, atravesamos grandes extensiones de llanuras de lava cubiertas por una especie de musgo verde. Más adelante, al acercarnos a Skaftafell, pudimos contemplar las primeras lenguas del glaciar Vatnajökull, el glaciar más grande de Islandia que ocupa aproximadamente un 10% de la superficie del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skaftafell&lt;/strong&gt; es un parque Nacional que se fundó en 1967, aunque en 2008, los parques nacionales de Skaftafell, en el suroeste, y Jökulsárgljúfur, en el norte, se unieron para formar el &lt;strong&gt;Parque Natural Gran Vatnajökull&lt;/strong&gt;, patrimonio de la humanidad desde 2019. Este parque natural es el segundo más grande del país.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en la ruta de Selfoss a Vik (Islandia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Vík es el pueblo más meridional de Islandia y un importante centro turístico en la ring road, la carretera principal que rodea el país. Vík es famoso por su asombrosa belleza natural, especialmente las playas de arena negra como Reynisfjara, con sus imponentes columnas de basalto y vistas a las rocas de Reynisdrangar, que la leyenda sugiere son trolls petrificados por el sol. La zona también es conocida por su diversidad de aves, incluidas las colonias de frailecillos. En esta entrada os explicaremos qué hicimos en las proximidades de Vik.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en la península de Snaefellsnes en un día</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;El final de nuestro viaje por Islandia lo dedicamos a conocer la península de Snaefellsnes. La península de Snæfellsnes, a menudo llamada &amp;ldquo;Islandia en miniatura&amp;rdquo;, se encuentra en la costa oeste de Islandia y es conocida por su diversidad geológica y paisajística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta península estrecha ofrece, desde dramáticas formaciones rocosas y playas negras hasta montañas, campos de lava y, por supuesto, el icónico volcán Snæfellsjökull, cubierto por un glaciar. Este último ha capturado la imaginación de muchas personas a lo largo de los años, especialmente después de ser el escenario de inicio de la novela &amp;ldquo;Viaje al centro de la Tierra&amp;rdquo; de Julio Verne. La península es hogar de encantadores pueblos de pescadores, acantilados repletos de aves y leyendas de magia y misticismo.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en Reykjavik y en la península de Reykjanes</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</guid><description>&lt;h2 class="relative group"&gt;Qué hacer y qué ver en Reykjavik
 &lt;div id="qué-hacer-y-qué-ver-en-reykjavik" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#qu%c3%a9-hacer-y-qu%c3%a9-ver-en-reykjavik" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;Aparcamiento en Reykjavik
 &lt;div id="aparcamiento-en-reykjavik" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#aparcamiento-en-reykjavik" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos al centro de Reykjavik y aparcamos cerca del edificio &lt;strong&gt;Harpa&lt;/strong&gt;. Como verás, el centro de la ciudad dispone de zonas de aparcamiento de pago. Existen 4 zonas para aparcar en Reykjavik y las tarifas varían dependiendo de la zona.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Islandia con niños: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Islandia es un país de contrastes dramáticos, conocido como &amp;rsquo;la tierra de hielo y fuego&amp;rsquo; por sus glaciares majestuosos y sus volcanes activos. En Islandia encontraréis géiseres que erupcionan hacia el cielo, cascadas espectaculares, glaciares o paisajes que parecen sacados de la Luna. A medida que te desplazas por estas tierras nórdicas, verás cambios de paisajes drásticos con una belleza salvaje que te dejará sin aliento. En esta y otras entradas os explicamos qué hemos hecho en nuestro viaje a Islandia.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/feature.jpeg"/></item></channel></rss>