<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ososdeviaje on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/ososdeviaje/</link><description>Recent content in Ososdeviaje on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/ososdeviaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LLegada a Burkina Faso: El pais de los hombres dignos.</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009. Os explicamos nuestra aventura en Burkina faso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos al aeropuerto de &lt;strong&gt;Ouagadougou&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt;) al anochecer. Caminamos directamente desde el avión hasta la aduana, donde hacemos una larga cola para tramitar nuestros visados de entrada al país. El visado cuesta 10.000 CFAs y &lt;strong&gt;hay que pagarlo en moneda local&lt;/strong&gt;. También son necesarias dos fotos tamaño carné, si no las tenéis os las hacen allí mismo con una máquina similar a una Polaroid por 3000 CFAs. Sólo tenemos CFAs para pagar uno de los visados. Tras la larga espera nuestro compañero consigue tramitar su visado. El funcionario se queda el pasaporte y le entrega un papel escrito a mano para que pueda recoger su pasaporte mañana por la tarde. Nuestro compañero pasa el control de seguridad y se dispone a cambiar euros. Con CFAs en mano, vuelve a entrar sin ningún problema donde estamos esperándole para tramitar el resto de los visados y nos entrega el dinero.  Una vez tramitados los visados salimos para recoger nuestro equipaje, pero… !sorpresa! una de las maletas no ha llegado. !Gracias Air France!. Calma, no hay que ponerse nerviosos. Hacemos las gestiones pertinentes con el funcionario de turno, que nos da como único comprobante un pedazo de papel escrito a mano con un código. “Vuelva usted mañana a la misma hora”, nos dice, que es cuando llega el próximo avión de Air France. Así empieza nuestro viaje por &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt;!.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/feature.jpg"/></item></channel></rss>