<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title/><link>http://localhost:1313/</link><description>Recent content on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer en Osaka en dos días</title><link>http://localhost:1313/post/2025/12/que-hacer-en-osaka-en-dos-dias/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/12/que-hacer-en-osaka-en-dos-dias/</guid><description>&lt;style&gt;
 .gallery-osaka {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(3, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-osaka-2col {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 @media (max-width: 768px) {
 .gallery-osaka, .gallery-osaka-2col {
 grid-template-columns: 1fr;
 }
 }
 .gallery-osaka figure, .gallery-osaka-2col figure {
 margin: 0;
 overflow: hidden;
 border-radius: 8px;
 box-shadow: 0 4px 15px rgba(0,0,0,0.15);
 }
 .gallery-osaka img, .gallery-osaka-2col img {
 width: 100%;
 height: 280px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-osaka img:hover, .gallery-osaka-2col img:hover {
 transform: scale(1.03);
 }
 .gallery-osaka figcaption, .gallery-osaka-2col figcaption {
 padding: 12px;
 text-align: center;
 font-size: 0.9rem;
 color: #555;
 background: #fafafa;
 }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Osaka es una mega urbe japonesa que hay que visitar en un primer viaje a Japón. En esta entrada os explicamos qué hicimos en dos días.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Holanda meridional</title><link>http://localhost:1313/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</guid><description>&lt;p&gt;Os traigo una propuesta de escapada de 2 o 3 días para descubrir la zona de &lt;strong&gt;Brabante del norte&lt;/strong&gt; (Noord-Brabant en neerlandés). Esta provincia se encuentra en el sur del país, en la frontera con Bélgica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-llegar"&gt;&lt;strong&gt;Cómo llegar&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La forma más sencilla de empezar esta ruta es volando a Eindhoven. Desde Barcelona existen vuelos directos con Transavia y el trayecto se recorre en poco más de dos horas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver"&gt;&lt;strong&gt;Qué hacer y qué ver&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="1-neunen-y-el-museo-dedicado-a-van-gogh"&gt;1. Neunen y el museo dedicado a van Gogh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje hicimos una parada en el pequeño pueblo de Nuenen, para visitar el &lt;a href="https://www.vangoghvillagenuenen.nl/en"&gt;museo dedicado a Vincent van Gogh&lt;/a&gt;. Este pueblo está muy cerquita de Eindhoven. Allí el museo dedicado a van Gogh se encuentra fácilmente y existe parking próximo al museo. El museo no es grande, pero tiene un gran valor porque está ubicado en el mismo pueblo donde vivió y pintó muchas de sus primeras obras. Entre lo más interesante está la explicación de cómo creó &lt;em&gt;Los comedores de patatas&lt;/em&gt;, su famoso retrato de campesinos reunidos en torno a una mesa, que refleja la dureza de la vida rural con una crudeza muy realista. La visita combina objetos personales, bocetos y paneles que cuentan su historia, además de proponer rutas para descubrir los escenarios que inspiraron sus cuadros en los alrededores. Puedes dedicar entre una hora y una hora y media al museo, dependiendo de si te interesan todas las explicaciones que se ofrecen en audio guía.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Tokyo, la gran metrópolis japonesa</title><link>http://localhost:1313/post/2025/10/que-hacer-en-tokyo-la-gran-metropolis-japonesa/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/10/que-hacer-en-tokyo-la-gran-metropolis-japonesa/</guid><description>&lt;style&gt;
 .gallery-tokyo {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(3, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-tokyo-2col {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-tokyo-single {
 display: flex;
 justify-content: center;
 margin: 2rem 0;
 }
 @media (max-width: 768px) {
 .gallery-tokyo, .gallery-tokyo-2col {
 grid-template-columns: 1fr;
 }
 }
 .gallery-tokyo figure, .gallery-tokyo-2col figure, .gallery-tokyo-single figure {
 margin: 0;
 overflow: hidden;
 border-radius: 8px;
 box-shadow: 0 4px 15px rgba(0,0,0,0.15);
 }
 .gallery-tokyo img, .gallery-tokyo-2col img {
 width: 100%;
 height: 280px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-tokyo-single figure {
 max-width: 500px;
 }
 .gallery-tokyo-single img {
 width: 100%;
 height: auto;
 max-height: 350px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-tokyo img:hover, .gallery-tokyo-2col img:hover, .gallery-tokyo-single img:hover {
 transform: scale(1.03);
 }
 .gallery-tokyo figcaption, .gallery-tokyo-2col figcaption, .gallery-tokyo-single figcaption {
 padding: 12px;
 text-align: center;
 font-size: 0.9rem;
 color: #555;
 background: #fafafa;
 }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Tokio es una ciudad impactante. Con más de 37 millones de habitantes en su área metropolitana, es una de las urbes más grandes y dinámicas del mundo. Lo que la hace especial es el contraste constante: por un lado, templos antiguos y jardines tradicionales que mantienen viva la historia; por otro, barrios futuristas con rascacielos, neones y la última tecnología.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Kyoto en 5 días</title><link>http://localhost:1313/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Kyoto es una de las ciudades más fascinantes de Japón y sin duda una parada imprescindible en cualquier viaje al país del sol naciente. En este artículo os explicaremos que hicimos en dicha ciudad en cinco días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kyoto fue capital imperial durante más de mil años y todavía conserva un patrimonio cultural único: más de 1.600 templos, santuarios y jardines repartidos por toda la ciudad. No es casualidad que aquí se concentren tantos templos: al haber sido el centro político y espiritual de Japón durante siglos, las familias nobles y los diferentes shogunes financiaron la construcción de numerosos complejos religiosos que hoy forman parte del legado histórico del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Japón en familia: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2025/08/viaje-a-japon-en-familia-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/08/viaje-a-japon-en-familia-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Japón es un destino fascinante donde conviven armoniosamente la tradición milenaria y la tecnología más avanzada. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho en nuestros dos viajes por el país del sol naciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro itinerario se centró principalmente en la isla de Honshu, recorriendo desde la bulliciosa Tokyo hasta la histórica Kyoto, pasando por los Alpes japoneses y las ciudades de Osaka e Himeji. También visitamos la zona central de Hokkaido en nuestro último viaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en Pollença (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</guid><description>&lt;style&gt;
/* Galeria 2 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-natural { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-natural .box { flex: 0 0 calc(50% - 5px); max-width: calc(50% - 5px); }
.gallery-natural .box .img { height: auto; max-height: 400px; background: none; }
.gallery-natural .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 400px; object-fit: contain; }
/* Galeria 3 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-3col { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-3col .box { flex: 0 0 calc(33.333% - 7px); max-width: calc(33.333% - 7px); }
.gallery-3col .box .img { height: auto; max-height: 350px; background: none; }
.gallery-3col .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 350px; object-fit: contain; }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Pollença es un pueblo situado en el norte de Mallorca, tocando a la Serra de Tramuntana y muy cerca del cabo de Formentor. En este artículo os explicamos que hacer allí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Caminos de Ronda cerca de Begur (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</guid><description>&lt;p&gt;Begur es uno de esos rincones de la Costa Brava que parece sacado de una postal. Este pequeño pueblo del Empordà, con su castillo en lo alto, calles de piedra y casas de estilo indiano, guarda tesoros en forma de calas escondidas, acantilados y vistas espectaculares al Mediterráneo. Uno de los mejores planes para descubrir su costa es hacer alguno de sus caminos de ronda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tres tramos principales que salen desde Begur:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta de les ermites del Corb (Garrotxa)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Si buscas una excursión que combine naturaleza, historia y unas vistas espectaculares de la Garrotxa, la ruta de las ermitas del Corb es una gran elección. Este recorrido nos lleva a visitar dos ermitas medievales, la ermita de Sant Miquel del Corb y la ermita de Sant Martí del Corb, además de ofrecernos un precioso paseo por un hayedo precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntos de interés en la ruta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta comienza en Les Preses, aparcando en el aparcamiento que hay junto a la piscina municipal y el campo de fútbol. Salimos del aparcamiento, llegamos a una valla junto a una piscina y seguimos por la izquierda en dirección a la Ruta 9 y GR-2. Poco antes de alcanzar una masía, tomamos un sendero a la derecha que comienza a ascender por el bosque. La subida inicial es pronunciada, pero poco a poco se suaviza.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Vagar y en la isla de Eysturoy(Feroe)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</guid><description>&lt;h1 id="isla-de-vagar"&gt;Isla de Vagar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta isla se encuentra el aeropuerto de las islas Feroe. Por tanto, es el primer lugar que veréis al aterrizar en las islas. Los lugares imprescindibles que visitar en Vagar son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-gásadalur-y-la-cascada-múlafossur"&gt;1. Gásadalur y la Cascada Múlafossur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el pintoresco pueblo de Gásadalur, se encuentra una de los lugares más icónicas de las Islas Feroe: la cascada Múlafossur. Es espectacular salto de agua, que cae directamente al océano desde una altura de más de 30 metros.&lt;br&gt;
Para llegar a Gásadalur, pasarás por el túnel Gásadalstunnilin, que conecta el pueblo con el resto de la isla. Cerca de la cascada hay un aparcamiento desde el cual solo tendrás que caminar unos minutos para disfrutar de esta vista impresionante de la cascada. Desde la cascada podrás ver un camino marcado que te permite realizar una corta ruta circular para subir a una colina próxima al pueblo y regresar al aparcamiento próximo a la cascada atravesando el pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorar las islas orientales de Feroe: Borðoy, Viðoy y Kunoy</title><link>http://localhost:1313/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</guid><description>&lt;p&gt;Klaksvík es la segunda ciudad más grande de las Islas Feroe, está situada en un entorno espectacular en la isla de Borðoy. Esta ciudad tiene una fuerte conexión con su cultura pesquera, que representa la principal actividad económica. Para llegar a Klaskvík, hay que atravesar el túnel submarino de Norðoyartunnilin. Esta ciudad es la base perfecta para explorar las islas del este, ya que cuenta con todos los servicios necesarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Streymoy en Feroe</title><link>http://localhost:1313/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</guid><description>&lt;p&gt;El norte de la isla de Streymoy tiene una serie de lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje por las islas Feroe. Además puedes visitar la capital de Feroe, Tórshavn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra primera parada en la ruta por el norte de la isla de Streymoy es la cascada de Fossá, la más alta de las Islas Feroe. La cascada tiene una impresionante caída en dos niveles separados por la carretera y acaba en el mar. Con un buen tele objetivo se puede ver desde lejos desde la isla de Eysturoy. Si paras para ver la cascada en el lado de Streymoy, hay un pequeño aparcamiento junto a la carretera, muy cerca de la cascada. No caben muchos vehículos, aunque nosotros aparcamos sin problema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>http://localhost:1313/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en el oeste y en el este de la isla de Terceira (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2024/11/que-hacer-en-el-oeste-y-en-el-este-de-la-isla-de-terceira-azores/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/11/que-hacer-en-el-oeste-y-en-el-este-de-la-isla-de-terceira-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Comenzamos el tercer día con niebla persistente en el centro de la isla. Desde Biscoitos nos dirigimos hacia la zona montañosa central para parar en &lt;strong&gt;Lagoa das Patas&lt;/strong&gt;. Esta hermosa laguna artificial, alimentada por las aguas de la Sierra de Santa Bárbara, cuenta con zona de picnic en medio de altos árboles y vegetación baja como azaleas y hortensias, lo que crea un entorno perfecto para disfrutar de la tranquilidad del lugar. Ese día, como había una espesa niebla, el lugar tenía un aire fantasmagórico.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a las islas Feroe: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar  de nuestro viaje a las islas Feroe, una pequeñas islas situadas en el atlántico norte, con una naturaleza espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#infopractica"&gt;Información práctica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Comollegar"&gt;Cómo llegar a Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Clima"&gt;El clima y el tiempo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#ComoMoverse"&gt;Desplazamientos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Senderismo"&gt;Senderismo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Alojamiento"&gt;Alojamiento en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Supermercados"&gt;Supermercados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#CuantosDias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Quehacer"&gt;Qué hacer en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Islas Feroe son un conjunto de 18 islas situadas en el Atlántico Norte, entre Islandia y Escocia. Con una población de aproximadamente 55.000 habitantes, estas islas forman parte del Reino de Dinamarca, aunque cuentan con un gobierno autónomo. El gobierno feroés está compuesto por 33 representantes elegidos por los ciudadanos y está encabezado por un primer ministro. Es importante destacar que las Islas Feroe no pertenecen a la Unión Europea. Los idiomas oficiales son el feroés y el danés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Angra do Heroismo y en Biscoitos (Terceira)</title><link>http://localhost:1313/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</guid><description>&lt;h2 id="angra-do-heroísmo"&gt;Angra do Heroísmo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angra do Heroísmo es la capital de la isla de Terceira, su centro histórico fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1983, debido a su importancia histórica y la conservación de su arquitectura renacentista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explorar esta bonita ciudad dedicamos medio día. Aunque si vais a hacer la ruta senderista circular a Monte Brasil necesitaréis un par de horas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos con un poco de historia. Angra fue fundada a principios del siglo XV, poco después de que los navegantes portugueses comenzaran a explorar las Azores. La ciudad se desarrolló rápidamente gracias a su ubicación estratégica en el Atlántico, lo que la convirtió en un importante puerto de escala para las rutas comerciales entre Europa, África y América. Fue el punto de paso obligado para las flotas que transportaban oro, plata y otras riquezas desde las colonias americanas y africanas hacia Europa. La ciudad se benefició de este comercio, convirtiéndose en un lugar próspero y un centro administrativo importante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la zona central de Terceira (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2024/08/que-hacer-en-la-zona-central-de-terceira-azores/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/08/que-hacer-en-la-zona-central-de-terceira-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Empezamos esta jornada en el aparcamiento de la Gruta do Natal, muy cerca de la Lagoa do Negro. Esta zona montañosa de la isla forma parte de la &lt;strong&gt;Reserva Natural de la Sierra de Santa Bárbara y Mistérios Negros&lt;/strong&gt;. Esta reserva abarca la zona más alta de la isla, incluyendo el Pico de Santa Bárbara, el punto más alto de Terceira.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-ruta-senderismo-mistérios-negros"&gt;1. Ruta senderismo Mistérios Negros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos ha hacer la ruta de senderismo de los Mistérios Negros (PRC01 TER). El sendero empieza en el mismo aparcamiento y está señalizado. Al principio encontramos un camino amplio, pero después nos desviamos para tomar un bosque de laurisilva, con una vegetación densa y variada. A lo largo del camino, se pueden ver formaciones volcánicas conocidas como &amp;ldquo;misterios&amp;rdquo;, que son flujos de lava solidificados. Hay varios puntos panorámicos que ofrecen vistas impresionantes del paisaje circundante. Es común encontrar musgos, helechos y árboles típicos de la laurisilva, como el laurel y el brezo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Terceira (Azores) en familia: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2024/07/viaje-a-terceira-azores-en-familia-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/07/viaje-a-terceira-azores-en-familia-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar de nuestro viaje a la de la isla de Terceira, una joya en el archipiélago de las Azores. Debe su nombre a ser la tercera isla en ser descubierta por los exploradores portugueses en el siglo XV. Pero esta isla no es solo una isla más; es un lugar con una historia, cultura y naturaleza fascinantes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Terceira es una isla pequeña de unos 400 km2. De hecho, es la tercera isla más grande del archipiélago. Los centros de población más importantes son la capital Angra en el sur, y Praia da Vitória en el este muy cerca del aeropuerto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Parc Samà</title><link>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Entre Cambrils i Montbrió del Camp (Tarragona).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construido en 1881, el Parque Samá en Cambrils es un magnífico jardín botánico de 14 hectáreas que alberga más de 1.500 especies de plantas y animales. Es considerado uno de los mejores ejemplos de jardinería romántica en España y fue diseñado como residencia de verano para la familia Samá, marqueses de Marianao. El jardín, catalogado como Bien de Interés Cultural en la categoría de Jardín Histórico, forma parte del &lt;a href="https://www.europeanhistoricgardens.eu/en/gardens"&gt;Itinerario Europeo de Jardines Históricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Alcalá del Júcar</title><link>http://localhost:1313/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</guid><description>&lt;p&gt;En el corazón de la provincia de Albacete, junto a un meandro del río Júcar, se encuentra Alcalá del Júcar, un pequeño pueblo que forma parte de los &amp;ldquo;pueblos más bonitos de España&amp;rdquo;. Tuvimos la suerte de pasar un día en este hermoso lugar y en este artículo os contamos lo que hicimos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-miradores"&gt;1. Miradores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos a Alcalá desde el norte y lo primero que ves es su imponente castillo y el conjunto histórico del pueblo, formado por casas blancas encaladas que parecen colgar de las laderas de la montaña. Para contemplar una vista panorámica del pueblo, se puede parar en un mirador situado junto al restaurante &amp;ldquo;El Mirador&amp;rdquo;, localizado en la localidad de Las Eras. Es interesante visitar el mirador de día y después de la puesta de sol para ver la bonita iluminación del pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Landmannalaugar por tu cuenta</title><link>http://localhost:1313/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las mejores visitas de un día desde Reikjavik o desde las cercanías de Selfoss es ir a las tierras altas o Landmannalaugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landmannalaugar se encuentra en la parte sur de las tierras altas de Islandia, en la Reserva Natural Fjallabak. La zona es conocida por sus fuentes termales naturales y sus sorprendentes montañas de riolita, que le dan un aspecto colorido y único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros hicimos esta parada en nuestro viaje por el sur de Islandia después de visitar el Triángulo de oro. Tened en cuenta que para visitar Landmannalaugar necesitaréis un día completo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Village de Noël de Le Barcarès (sur de Francia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</guid><description>&lt;p&gt;Si estás buscando un lugar mágico para disfrutar de la Navidad, la Village de Noël en le Barcarès, en el sur de Francia, es una opción que no te puedes perder. Desde 1999 en este pequeño pueblo marinero de la costa mediterranea francesa, se instala a finales de noviembre un recinto de 3000 metros cuadrados dedicado a la Navidad y a Papá Noel. Aquí te cuento todo lo que necesitas saber para planificar tu visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta desde Vik a Skaftafell (Islandia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Abandonamos Vik para dirigirnos hacia el este. En la ruta hacia el este el paisaje es espectacular. En primer lugar, atravesamos grandes extensiones de llanuras de lava cubiertas por una especie de musgo verde. Más adelante, al acercarnos a Skaftafell, pudimos contemplar las primeras lenguas del glaciar Vatnajökull, el glaciar más grande de Islandia que ocupa aproximadamente un 10% de la superficie del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skaftafell&lt;/strong&gt; es un parque Nacional que se fundó en 1967, aunque en 2008, los parques nacionales de Skaftafell, en el suroeste, y Jökulsárgljúfur, en el norte, se unieron para formar el &lt;strong&gt;Parque Natural Gran Vatnajökull&lt;/strong&gt;, patrimonio de la humanidad desde 2019. Este parque natural es el segundo más grande del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Navidad en Francia: propuestas de viajes con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo recogemos algunas propuestas divertidas para pasar la Navidad con niños en Francia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-los-mercados-navideños-de-alsacia"&gt;1. Los mercados navideños de Alsacia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alsacia, con sus pintorescos pueblos adornados de entramados de madera y calles empedradas, se transforma mágicamente durante la época navideña. Cada pueble de esta región francesa se ilumina con miles de luces y adornos, mientras que los mercados navideños, repletos de aromas de vino caliente y galletas especiadas, ofrecen una experiencia festiva inigualable.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el bosque de las rocas encantadas (Garrotxa)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Es una bonita excursión, bastante fácil para hacer con niños en el término municipal de Sant Feliu de Pallerols, en la Garrotxa. Hay más de una forma de llegar a las Rocas Encantadas y una de ellas parte del Santuario de la Salut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santuario de la Salut está situado en una colina, a la que se accede por una carretera estrecha, de montaña. Al llegar, veréis una pequeña zona de aparcamiento. Además, el Santuario cuenta con restaurante y hotel. También tiene una terraza con una vista panorámica de la Vall d&amp;rsquo;en Bas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la ruta de Selfoss a Vik (Islandia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Vík es el pueblo más meridional de Islandia y un importante centro turístico en la ring road, la carretera principal que rodea el país. Vík es famoso por su asombrosa belleza natural, especialmente las playas de arena negra como Reynisfjara, con sus imponentes columnas de basalto y vistas a las rocas de Reynisdrangar, que la leyenda sugiere son trolls petrificados por el sol. La zona también es conocida por su diversidad de aves, incluidas las colonias de frailecillos. En esta entrada os explicaremos qué hicimos en las proximidades de Vik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la península de Snaefellsnes en un día</title><link>http://localhost:1313/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;El final de nuestro viaje por Islandia lo dedicamos a conocer la península de Snaefellsnes. La península de Snæfellsnes, a menudo llamada &amp;ldquo;Islandia en miniatura&amp;rdquo;, se encuentra en la costa oeste de Islandia y es conocida por su diversidad geológica y paisajística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta península estrecha ofrece, desde dramáticas formaciones rocosas y playas negras hasta montañas, campos de lava y, por supuesto, el icónico volcán Snæfellsjökull, cubierto por un glaciar. Este último ha capturado la imaginación de muchas personas a lo largo de los años, especialmente después de ser el escenario de inicio de la novela &amp;ldquo;Viaje al centro de la Tierra&amp;rdquo; de Julio Verne. La península es hogar de encantadores pueblos de pescadores, acantilados repletos de aves y leyendas de magia y misticismo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Reykjavik y en la península de Reykjanes</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</guid><description>&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver-en-reykjavik"&gt;Qué hacer y qué ver en Reykjavik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aparcamiento-en-reykjavik"&gt;Aparcamiento en Reykjavik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos al centro de Reykjavik y aparcamos cerca del edificio &lt;strong&gt;Harpa&lt;/strong&gt;. Como verás, el centro de la ciudad dispone de zonas de aparcamiento de pago. Existen 4 zonas para aparcar en Reykjavik y las tarifas varían dependiendo de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La zona roja es la más céntrica y también la más cara. Después va la zona azul, la verde y finalmente la naranja. Estas zonas son más baratas que la roja.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Islandia con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Islandia es un país de contrastes dramáticos, conocido como &amp;rsquo;la tierra de hielo y fuego&amp;rsquo; por sus glaciares majestuosos y sus volcanes activos. En Islandia encontraréis géiseres que erupcionan hacia el cielo, cascadas espectaculares, glaciares o paisajes que parecen sacados de la Luna. A medida que te desplazas por estas tierras nórdicas, verás cambios de paisajes drásticos con una belleza salvaje que te dejará sin aliento. En esta y otras entradas os explicamos qué hemos hecho en nuestro viaje a Islandia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Altea (Alicante) en un día</title><link>http://localhost:1313/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;Situada en la comarca de la Marina Baja, en la provincia de Alicante, se encuentra Altea, una joya cautivadora de la famosa Costa Blanca. Pasamos un día en Altea y en esta entrada os explicaremos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El casco antiguo de Altea es un laberinto de estrechas y hermosas calles que serpentea hasta la Iglesia de Nuestra Señora del Consuelo. Aquí, las casas están tradicionalmente encaladas, una práctica que refleja el sol y ayuda a mantener las viviendas frescas durante los intensos meses de verano, confiriendo a Altea su inconfundible apariencia mediterránea. Buganvilias, jazmines y otras plantas dan un toque de color a esta villa blanca.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a sa Talaia de son Jaumell (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Salimos del aparcamiento de Cala Agulla en dirección a la playa. Buscamos un camino entre los pinos que protegen la playa en dirección a Cala Mesquida. Cruzamos una barrera metálica y seguimos por un amplio camino de tierra. La primera parada es la bonita cala de Cala Moltó. Después de la cala, veréis que el camino es ancho y no tiene pérdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante encontramos una bifurcación: recto seguimos hacia Cala Mesquida y hacia la derecha tenemos un desvío que nos adentra en el bosque de pinos. Tomaremos el desvío a la derecha. Al tomar el desvío hacia la derecha podemos parar para ver un antiguo horno de cal.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La aventura Michelin: un museo interesante en Clermond Ferrand</title><link>http://localhost:1313/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Clermond Ferrand, Departamento de Puèi de Doma, Región de Auvernia-Ródano-Alpes, Francia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aventure de Michelin es un museo dedicado a la historia del grupo Michelin y está situado en la ciudad de Clermond Ferrand. La aventura Michelin empieza en 1889, con los hermanos André y Edouard Michelin que fundaron su empresa en Clermont-Ferrand, Francia. En ese momento, la compañía se centraba en la fabricación de neumáticos para bicicletas y carruajes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Guía de viaje al Périgord noir (Dordoña) con niños. Ruta en coche</title><link>http://localhost:1313/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</guid><description>&lt;p&gt;El Périgord es una provincia (aquí la conocemos como el departamento de Dordoña) francesa situada en la región de Aquitania, que se divide en diversas zonas identificadas por colores (negro, púrpura, blanco y verde). De todos los colores del Périgord, el Périgord negro es una de las partes más visitadas de la región. El Périgord negro ofrece muchas opciones al viajero como por ejemplo jardines espectaculares, pueblos con encanto, castillos maravillosos, cuevas, granjas de ocas, parques acuáticos, actividades fluviales como el kayac o paseos en gabarra, por no olvidar su exquisita gastronomía. Es un destino muy cómodo para viajar con niños, aunque sean pequeños. Y para nosotros, se encuentra a menos de 6 horas en coche de Barcelona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el camí des presos en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos otra excursión por el &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant en Mallorca&lt;/strong&gt;. Es el conocido camí dels presos. Esta ruta nos permitirá atravesar el parque hasta la cima del Puig de sa Tudossa (441 m). Desde allí tendremos una fantástica panorámica de la bahía del Alcudia y en días claros de la vecina isla de Menorca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión comienza en el centro de visitantes. Salimos por el camino que nos llevará hasta el campament dels soldats tomando el &lt;strong&gt;Itinerario 3&lt;/strong&gt; (camí des presos). Mientras subimos, a nuestra izquierda quedan las casas de s’Alqueria vella de dalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Disneyland París con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo esencial para preparar un viaje a Eurodisney con niños.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#c%C3%B3mo-llegar"&gt;Cómo llegar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cuando-visitar-eurodisney"&gt;Cuando ir a Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cuantos-d%C3%ADas-necesito-para-visitar-eurodisney"&gt;Cuántos días necesito para visitar Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comprar-entradas"&gt;Donde comprar las entradas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comidas"&gt;Comidas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#parques-zonas-y-atracciones"&gt;Parques, zonas y atracciones&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#consejos"&gt;Consejos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;Cómo llegar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ir a Eurodisney desde España se puede hacer de muchas formas. La más rápida es volar a París y trasladarse al parque de disney en autocar, taxi etc. La primera vez que fuimos a Eurodisney volamos al aeropuerto de Orly y allí cogimos el autocar que nos dejó en Eurodisney.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Betlem (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</guid><description>&lt;h3 id="1-excursión-desde-betlem-a-es-caló"&gt;1. Excursión desde Betlem a es Caló&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No es necesario viajar a Palestina para ir a Belén. En la zona noreste de Mallorca, junto a la &lt;strong&gt;Colonia de Sant Pere&lt;/strong&gt;, existe una pequeña urbanización llamada &lt;strong&gt;Betlem&lt;/strong&gt;. Desde allí parten un par de excursiones para hacer en familia que os explicamos a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera excursión parte del final del Paseo de Colon en Betlem. Desde allí, sale un camino que bordea la costa muy cerca de las montañas del &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant&lt;/strong&gt;. Parte del camino trascurre bajo la sobra de los pinos. Además, es bastante plano y está parcialmente cubierto por piedras. Es un camino fácil para hacer en familia. Durante el recorrido podréis disfrutar de preciosas vistas de la bahía de Alcudia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Sarlat en diciembre</title><link>http://localhost:1313/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Como broche final de nuestro viaje en coche por Francia, hemos parado un par de días en &lt;strong&gt;Sarlat&lt;/strong&gt;, la joya medieval del &lt;strong&gt;Périgord Noir&lt;/strong&gt; para disfrutar del pequeño mercado navideño y de la pista de patinaje sobre hielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.sarlat-tourisme.com"&gt;centro medieval de Sarlat&lt;/a&gt; se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder a las proximidades del centro. No obstante, en invierno, ese problema no existe. Antes de Navidad, se organiza un mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro con mucha tranquilidad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domes de fabedougou</title><link>http://localhost:1313/post/2022/12/domes-de-fabedougou/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/12/domes-de-fabedougou/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Departamento de Bérégadougou, Provincia de Comoé, Burkina Faso.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cúpulas de Fabedougou son formaciones rocosas naturales de arenisca o caliza que se encuentran en Burkina Faso. Estas formaciones tienen casi 2 millones de años de antigüedad. Fueron esculpidas en forma de cúpulas de formas irregulares durante milenios por la erosión del agua. Se encuentran a 3 km al norte de las cascadas de Karfiguéla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el oeste de Australia, existen unas formaciones rocosas similares a las de Burkina Faso conocidas como Bungle Bungle. Las formaciones rocosas de Burkina, a diferencia de sus hermanas australianas, son geológicamente casi idénticas, sin embargo, son casi completamente desconocidas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escalera contarini del Bovolo</title><link>http://localhost:1313/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Venecia (sestiere de San Marco), Italia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo Minelli&lt;/strong&gt; es un edificio que data del siglo XV, situado en el sestiere de San Marco, en Venecia. El palacio fue construido por la familia Contarini, quienes fueron apodados &amp;ldquo;bovolo&amp;rdquo; (cáscara del caracol) al adosar a la fachada del palacio una llamativa escalera de caracol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escalera está en la parte posterior del edificio y está coronada por una cúpula. Al final de la escalera hay un mirador. Actualmente se puede subir la escalera y contemplar Venecia desde las alturas. Podéis encontrar &lt;a href="https://www.gioiellinascostidivenezia.it/en/scala-contarini-del-bovolo/"&gt;más información aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Azores con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Azores es de momento un destino no masificado donde disfrutar de una naturaleza espectacular. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho en un viaje de 9 días con nuestros hijos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El archipiélago de las Azores es un conjunto de 9 islas situadas en el océano atlántico en una latitud similar a Lisboa. Estas islas están organizadas en tres grupos: las islas orientales donde están San Miguel y Santa María, las islas centrales con las islas de Terceira, Faial, Sao Jorge, Graciosa y Pico y las islas occidentales donde están las islas de Flores y Corvo (las más remotas). Estas islas pertenecen a Portugal y forman parte de la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Macaronesia"&gt;Macaronesia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el este de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os contamos lo que hicimos en el este de Sao Miguel (Azores). El este es la zona más remota de la isla, con Furnas como lugar más visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="miradouro-de-salto-da-farinha-y-ruta-a-la-poça-azul"&gt;Miradouro de Salto da Farinha y ruta a la poça azul&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde el mirador se puede ver desde lejos una bonita cascada conocida como Salto da Farinha. Si queréis hacer una excursión se puede bajar por la pista asfaltada hasta una zona recreativa junto al mar. Desde allí se puede hacer &lt;a href="https://trails.visitazores.com/sites/default/files/pr_21_smi.pdf"&gt;una excursión hasta la cascada y más adelante hasta poço azul&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el centro de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la serie de entradas dedicadas a explicar nuestra experiencia en San Miguel (Azores). En esta entrada explicaremos que hicimos en la parte central de la isla.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ponta-delgada"&gt;Ponta Delgada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los días que estuvimos &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/pt/o-cantinho-da-avo.ca.html?aid=1374963&amp;amp;sid=da43684905fc641c8298e7c06c17ee50&amp;amp;dist=0&amp;amp;keep_landing=1&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;alojados en Candelaria&lt;/a&gt; dedicamos la mañana a pasear por &lt;strong&gt;Ponta Delgada&lt;/strong&gt;, la capital de San Miguel. Visitar Ponta Delgada es un comodín que podéis utilizar cuando hay niebla en los volcanes o hace mal tiempo para ir a la playa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el oeste de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;La isla de San Miguel es una isla para disfrutar de una naturaleza exuberante. Se la conoce como la isla verde. Es una isla donde se pueden hacer numerosas excursiones para todos los gustos, ver cascadas y lagos, ir a bañarse en las playas de arena negra o hacer alguna excursión para avistar ballenas o delfines, o disfrutar de baños termales. En esta entrada os explicamos que hacer en el oeste de San Miguel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a las gargantas de Verdón con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón es un profundo y estrecho cañón por donde trascurre el río Verdón. Tiene una longitud de unos 25 Km y una altura de unos 700 metros. También es uno de los cañones más espectaculares de Europa. Está situado en el departamento de los Alpes de Alta Provenza, en el este de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón pertenecen al Parque Natural de Verdón, un espacio natural protegido desde 1990 catalogado como &lt;a href="https://www.grandsitedefrance.com/component/content/article/18-les-sites-membres/74-gorges-du-verdon.html"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grand Site de France&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-playas-de-santanyí"&gt;1. Playas de Santanyí&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Calella de Palafrugell (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</guid><description>&lt;h2 id="1-pasear-por-los-jardines-de-cap-roig"&gt;1. Pasear por los Jardines de Cap Roig&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los jardines de Cap Roig están situados entre los municipios de Palafrugell i Mont-Ras, en la comarca del Baix Empordà (Girona). Son unos jardines que ocupan un espacio de más de 20 hectáreas y 800 especies diferentes de clima mediterráneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos jardines fueron creados por el matrimonio Woevodsky en 1927 tras comprar la finca. El punto de acceso a los jardines es conocido como el poblado y se trata de un conjunto de casas que recuerdan a un pequeño pueblo mediterráneo. Desde allí se toma un largo camino hacia el castillo. El camino está bordeado por diferentes especies de árboles y arbustos. A la derecha existe una zona de picnic.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="castillo-de-villandry"&gt;Castillo de Villandry&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al dolmen de pedra gentil (Montnegre y Corredor)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión circular fácil para hacer con niños por el Parque del Montnegre y el Corredor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión es una ruta circular con inicio y final en la localidad de Vallgorgina. El recorrido nos lleva por pistas bien señalizadas por los bosques del parque. Como puntos importantes encontramos el dolmen de Pedra Gentil y un par de masías, Can Pradell de la Serra y Can Clarens. La excursión empieza al final de la calle Montseny en Vallgorgina. Desde allí seguimos una pista que atraviesa una explanada conocida como el Pla del Forn. Allí encontraremos algunos plataneros y chopos. Poco después, tomamos un camino que asciende lentamente por el bosque. En el bosque abundan los pinos, encinas y alcornoques. Al llegar al collado empieza una suave bajada que nos dejará en el pie de la colina del dolmen de Pedra Gentil. El dolmen de Pedra Gentil es un megalito de dimensiones medias, bastante más grande que los que vimos en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/"&gt;la excursión a can gol-cèllecs&lt;/a&gt; y con su cubierta intacta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle de Loire con niños: parada en Amboise</title><link>http://localhost:1313/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</guid><description>&lt;p&gt;Si os interesa la obra y vida de Leonardo da Vinci Amboise es parada obligada. El maestro italiano vivió durante su estancia en Amboise en el castillo de Clos Lucé y murió aquí. De hecho está enterrado en la capilla de San Humberto en el castillo de Amboise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje por el Valle del Loire pasamos un día en Amboise. En esta pequeña localidad, podréis visitar no solo sus castillos sinó también pasear por Amboise o visitar la pagoda de Chanteloup o el Parque de Mini Chateaux. Pensando en lo que podía interesar más a los niños, escogimos visitar el Castillo de Clos Lucé y el parque de mini Chateux. Finalmente, paseamos por el pueblo de Amboise hasta la isla de oro, pero no visitamos el castillo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a Saint-Cirq Lapopie en Lot en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos visitar uno de los pueblos más bonitos de Francia, Saint- Cirq-Lapopie y desde el pueblo recorrer el bonito camino conocido en francés como “chemin des halages” hasta Bouziès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saint-Cirq-Lapopie es un precioso pueblo medieval situado sobre una montaña rocosa con vistas al río Lot (afluente del Garona). Está situado en el departamento de Lot, en la región de Occitania, en el sur de Francia. Pertenece al Parque Natural Regional &lt;em&gt;Causses du Quercy&lt;/em&gt;, declarado Geoparque Mundial de la UNESCO.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Festival des lanternes en Toulouse y mercado navideño de Carcassone</title><link>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</guid><description>&lt;p&gt;En tiempos de pandemia por covid-19 todo es incierto. Las normas y restricciones de los viajes son cambiantes. Sin ir más lejos, en 2021 muchos de los famosos mercados navideños alemanes han sido cancelados. En esta entrada os proponemos un viaje o escapada que podéis hacer con niños para vivir una Navidad colorida. Nuestra propuesta consiste en visitar el festival de les lanternes de Toulouse y el mercado navideño de Carcassone.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 id="castillo-de-cheverny"&gt;Castillo de Cheverny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El castillo de Cheverny es propiedad privada desde hace más de seis siglos. Pertenece a la familia de los Hurault. No obstante, el castillo abrió sus puertas al público en 1922. Este castillo data del siglo XVI y es de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje por el oeste de Aveyron en Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aveyron es un departamento francés que pertenece a la región de Occitania. Limita en el sur con el departamento de Tarn, conocido por su capital Albí y pueblos con encanto como Cordes sur Ciel. Aveyron, en cambio, es poco conocido si lo comparamos con otros lugares de Francia como Provenza, Alsacia o Normandía. No obstante, es un lugar que ofrece variedad de opciones al viajero desde bastidas medievales, gargantas o pueblos con encanto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ciudad-real-de-loches"&gt;Ciudad Real de Loches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: información práctica</title><link>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;El Valle del Loire es conocido como el jardín de Francia. Es famoso por sus castillos, principalmente de estilo renacentista, aunque algunos castillos fueron construidos sobre asentamientos más antiguos, de la época medieval. Este valle, situado a unas 2 horas y media al sur de París cuenta con más de 40 castillos como principal reclamo. La gran oferta cultural y arquitectónica de la región, hizo que en el año 2000 la UNESCO agregó la parte central del valle del río Loire, entre &lt;a href="https://www.chalonnes-sur-loire.fr"&gt;Chalonnes-sur-Loire&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.chateausully.fr"&gt;Sully-sur-Loire&lt;/a&gt;, a su lista de &lt;a href="https://whc.unesco.org/es/list/933"&gt;Sitios del Patrimonio Mundial&lt;/a&gt;. En esta entrada os ofrecemos información práctica sobre nuestro viaje al Valle del Loire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a la mina Victoria con niños (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;En el valle de Arán existen diversas minas abandonadas como la mina Victoria, la mina Margalida o la mina de Liat. Estas minas fueron una fuente importante de ingresos para los habitantes del valle durante la primera mitad del siglo XX. La explotación minera complementó la explotación agraria, que no siempre generaba suficientes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita a los restos de una de estas minas, la mina Victoria, es una excursión relativamente fácil para hacer con niños en el Valle de Arán.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Castell de Burriac</title><link>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</guid><description>&lt;p&gt;El castell de Burriac es un castillo construido sobre la cima de una colina en el Parc Natural de la Serralada Litoral, desde donde domina la costa del Maresme barcelonés. Para llegar a los restos del castillo, hay que hacer una corta pero empinada subida de unos 45 minutos aproximadamente. De esta excursión y de posibles extensiones o variantes os hablaremos en esta entrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="un-poco-de-historia-sobre-el-castell-de-burriac"&gt;Un poco de historia sobre el  Castell de Burriac&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Castell de Burriac&lt;/em&gt;, conocido inicialmente como castell de Sant Vicenç, data del siglo X y fue construido sobre los restos de un antiguo emplazamiento militar de origen romano. La torre del homenaje se cree que fue construida mas tarde entre los siglos XII i XIII durante una de las ampliaciones del castillo. Este castillo estuvo en manos de la nobleza catalana hasta que fue abandonado en el siglo XVIII.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños por la ruta de Can Gol Cèllecs y bosque encantado Òrrius</title><link>http://localhost:1313/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos una bonita excursión por el Parque de Serralada Litoral, muy cerca de la Roca del Vallès. Se trata de una excursión que os permitirá pasar un par o tres de horas en el bosque, con algunas sorpresas en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las excursiones que hacemos con nuestros hijos nos resulta muy útil que la excursión tenga unos puntos de interés o una meta que motivan a los niños a seguir caminando. Pues bien, en esta excursión encontraréis numerosos puntos de interés para seguir caminando.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Algunos de los mejores juegos de mesa para conocer el mundo</title><link>http://localhost:1313/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</guid><description>&lt;p&gt;En casa nos encanta jugar a juegos de mesa. Por ello, en esta entrada queremos compartir algunos de los juegos que he encontrado que tienen relación con los viajes,  con la geografía o con otras culturas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="carcasonne-y-carcasonne-plus"&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/Devir-Carcasonne-incluye-expansiones-BGCARPLUS3/dp/B075HJBW84/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;dchild=1&amp;amp;keywords=juego+de+mesa+carcassonne+plus&amp;amp;qid=1613572292&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;tag=aprenddelut00-21"&gt;Carcasonne y Carcasonne plus&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Carcasonne es un juego clásico de mesa que tiene como objetivo construir ciudades y caminos a partir de las fichas iniciales. Estas fichas se cogen por turnos y deben estar boca abajo. Cuanto más grande es la ciudad o más largo es el camino más puntos obtiene el jugador que lo ha completado. Además, de ciudades y caminos también hay campesinos. Estos dan puntos al final de la partida, puesto que el jugador que tiene más campesinos en un campo suma puntos por cada ciudad que haya en dicho campo. Al final se suman los puntos de ciudades, caminos, monasterios y campesinos y el jugados con más puntos es el ganador.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: segunda parte</title><link>http://localhost:1313/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en la provincia de Finisterre, donde estuvimos una semana.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: primera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Libros y cuentos sobre viajes para niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/09/libros-y-cuentos-sobre-viajes-para-ninos/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/09/libros-y-cuentos-sobre-viajes-para-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Desde pequeña me encantan los mapas de todo tipo. Intento trasladar en nuestros hijos esa curiosidad que he tenido desde pequeña. Por ello, en esta entrada recopilo una lista de cuentos y libros para estimular en los niños su curiosidad por lugares lejanos o que existieron en el pasado. También recopilo algunos atlas interesantes para los pequeños. Espero que os guste.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="la-vuelta-al-mundo-de-lupo"&gt;La vuelta al mundo de Lupo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Otro cuento muy divertido es &lt;a href="https://www.amazon.es/vuelta-mundo-Lupo-Castellano-Personajes/dp/8469602098/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528218588&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=la+vuelta+al+mundo+de+lupo?tag=aprenddelut00-21"&gt;La vuelta al mundo de Lupo&lt;/a&gt;. Lupo es un lobo que un día decide abandonar su hogar para viajar por el mundo. En su viaje nos acerca a Londres, París, Venecia, Egipto entre otros países. Finalmente, después de conocer a la yeti que se enamora de el y lo persigue por medio mundo, Lupo decide regresar a su hogar. Este cuento está disponible en &lt;a href="https://www.amazon.es/vuelta-mundo-Lupo-Castellano-Personajes/dp/8469602098/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528218588&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=la+vuelta+al+mundo+de+lupo?tag=aprenddelut00-21"&gt;castellano&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.amazon.es/volta-m%C3%B3n-den-Llobet-Catal%C3%A1/dp/8499065902?tag=aprenddelut00-21"&gt;catalán&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Propuestas de viajes en coche por el Sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En el sur de Francia existen numerosas opciones para viajar en familia en coche, especialmente ahora, en la época de la “nueva normalidad”, con opciones de vuelos limitadas. Los viajes en coche o auto caravana ofrecen una alternativa ideal para las familias que quieran viajar por carretera. En esta entrada recopilamos algunas propuestas de viajes que se pueden realizar en coche en Francia desde las cercanías de Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[display-map id=&amp;lsquo;5890&amp;rsquo;]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rutas de senderismo en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una serie de excursiones con niños en Mallorca. Las hemos organizado por zonas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="zona-este"&gt;Zona este&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id="1-parc-natural-de-la-península-de-llevant"&gt;1. Parc Natural de la Península de LLevant&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace unos años conocimos el &lt;a href="http://www.caib.es/sites/espaisnaturalsprotegits/ca/publicacions_dels_espais_naturals_protegits-27308/"&gt;Parc Natural de la península de Llevant en Mallorca&lt;/a&gt;. La primera vez fuimos con nuestros hijos a hacer una de las excursiones propuesta por el parque. El Parc Natural de la Península de Llevant es un espacio protegido situado en la parte Noreste de Mallorca hasta el cabo Ferrutx.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comer sin lácteos y sin gluten en China</title><link>http://localhost:1313/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestra experiencia con la comida en China cuando se tienen dos intolerancias alimentarias importantes: a algunas proteínas de la leche y al gluten (intolerancia al gluten no celíaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar hablaremos de los lácteos y la comida china. Tradicionalmente, la comida china no se ha caracterizado por el uso de lácteos. La comida china utiliza normalmente como base el arroz o fideos y después lo combinan con platos de verduras, algo de carne y pescado. El desayuno es una comida más, que no se diferencia de otras comidas. Cuando estuvimos en Dali hace 12 años, recuerdo que en el hotel nos daban desayuno chino a base de bebida de soja y un bol de arroz caldoso. He de decir que en nuestros tres viajes a China,  nos hemos alimentado con comida china, y nunca hemos tenido problemas digestivos, ni diarrea del viajero. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando realizamos este viaje por Turquía del este, no encontramos casi viajeros. Capadocia y Anatolia eran los lugares por excelencia de Turquía. Tanto era así que algunos turcos nos preguntaron por qué íbamos allí, porque claro, en comparación con otras partes del país, allí no había nada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje a Turquía del este resultó muy interesante, tanto por lo poco o nada que las autoridades turcas cuidaban esa parte de su patrimonio como por lo conflictiva que la zona resulta. Vimos bases militares inmensas, con tanques y otras máquinas de guerra. También vimos pequeños pueblos kurdos, el estado de los cuales contrastaba mucho con el de grandes urbes como Estambul o Kaysery.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gadgets y juegos imprescindibles en viajes largos en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2020/04/gadgets-y-juegos-imprescindibles-en-viajes-largos-en-familia/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/04/gadgets-y-juegos-imprescindibles-en-viajes-largos-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os damos unas cuantas ideas sobre accesorios, juegos o &amp;ldquo;gadgets&amp;rdquo; que podéis llegar en vuestros viajes y que pueden ser  de utilidad. Ya sea en viajes largos en avión, en tren o en escalas o esperas largas, a continuación tenéis una lista de accesorios y juegos para pasar el rato.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="gadgets-o-accesorios"&gt;GADGETS O ACCESORIOS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Además de juegos con los que pasar el tiempo muerto en aeropuertos, hoteles o estaciones de tren, en la actualidad existen numerosos accesorios que son muy útilies a la hora de viajar. A continuación tenéis nuestra selección.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alsacia con niños en Diciembre</title><link>http://localhost:1313/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque ya habíamos pasado una semana en Alsacia en verano, pensamos que ver la decoración y mercados navideños de los pueblos de Alsacia sería una experiencia inolvidable para hacer con los peques. Y así ha sido. Podéis leer nuestras entradas &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/"&gt;previas sobre nuestro viaje a Alsacia en verano aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Colmar y sus mercados navideños con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmar es la estrella en cuanto a mercados navideños. La ciudad cuenta con diversos mercados repartidos en zonas diferentes del centro. Un alsaciano afincado en Cataluña nos recomendó visitar 2 veces los mercados. Primero una visita diurna y luego una nocturna para ver las luces que decoran las casas y los diversos espectáculos de luz que iluminan edificios emblemáticos de la ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fotoset Japón</title><link>http://localhost:1313/post/2019/12/fotoset-japon/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/12/fotoset-japon/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada recogemos algunas fotos de nuestros viajes a Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/temple3.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/templo2.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/fuji.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/toris.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/jardin_zen.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/jardines_kyoto.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/himeji2.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/mercado_pescado_tokio.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_5834.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_6244.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_6170.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_6200.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_0879.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_5866.jpeg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/takayama-rotated.jpg" alt=""&gt;



 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2019/12/fotoset-japon/IMG_5790.jpeg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad Santa de Bujara (Parte 2)</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la ruta que nos llevará por algunos de los lugares más interesantes de Bujara. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/"&gt;Ver la primera parte de la ruta aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el &lt;strong&gt;minarete Kalyan&lt;/strong&gt; seguimos en dirección este hasta llegar a una esplanada donde se hallan dos monumentos uno enfrente del otro: la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ulug beg&lt;/strong&gt; nieto de Timur, fue un importante científico que dedicó su vida a potenciar la ciencia y la educación. Justo en frente de la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt;, se halla la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;, uno de los pocos monumentos que no fueron restaurados en el largo proceso de restauración de los monumentos de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; que comenzó hace unos 30 años. La decoración interior és espectacular, aún se conservan las pinturas originales. Al no haber sido restaurado este espacio tiene un encanto especial, que le da un carácter más antiguo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Uzbekistán: Un país en la Ruta de la Seda</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Todo empezó en &lt;a href="http://blogs.dfwikilabs.org/ososdeviaje/2008/02/19/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-1/"&gt;Isfahan&lt;/a&gt;, Irán. El esplendor de la ciudad de &lt;strong&gt;Sha Abbas&lt;/strong&gt; despertó en mi curiosidad por conocer otros países por los que había pasado la famosa &lt;strong&gt;Ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Oí hablar de un país en el corazón de Asia central, &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt;, que había tenido un papel importante en las rutas comerciales entre Europa y Asia, de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Tamerlán&lt;/strong&gt;) y su capital, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; y decidí que tenía que visitar ese país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ishak Pasha: un complejo otomano en los confines del kurdistán turco</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/ishak-pasha-un-complejo-otomano-en-los-confines-del-kurdistan-turco/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/ishak-pasha-un-complejo-otomano-en-los-confines-del-kurdistan-turco/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Dogubeyazit, provincia de Agri, Turquía del este&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la parte oriental de Turquía, en el Kurdistán turco, muy cerca de la frontera con Irán, Azerbaijan y Armenia, se alza sobre un promontorio desolado el palacio de Ishak Pasha. Nadie diría que un lugar tan remoto, se alzaría este extraño palacio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Dogubeyazit con el propósito de visitar este bonito y remoto palacio y para contemplar el Monte Ararat desde la parte turca. Esta parada era una de las más esperadas en nuestro viaje por Turquía del este, un viaje que empezó en Trabzon y acabó en el Monte Nemrut.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India (III): desde Thanjavur hasta Cochin</title><link>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ruta-dravidiana-iii-desde-thanjavur-hasta-cochin/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ruta-dravidiana-iii-desde-thanjavur-hasta-cochin/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/23/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur%e2%80%a6/"&gt;Continuamos por la ruta dravidiana&lt;/a&gt;. Nos dirigimos hacia &lt;strong&gt;Thanjavur&lt;/strong&gt; una joya del sur de la India que no debéis perderos. Destaca el asombroso templo de &lt;strong&gt;Brihadishwara&lt;/strong&gt; o simplemente el “&lt;strong&gt;templo grande&lt;/strong&gt;” y el complejo del palacio real donde se expone una importante colección de figuras de dioses hindús hechas en bronce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El templo grande de &lt;strong&gt;Thanjavur&lt;/strong&gt; (o &lt;strong&gt;Tanjore&lt;/strong&gt;) fue construido durante la dinastía de los &lt;strong&gt;Cholas&lt;/strong&gt; que gobernaron el sur de la India entre el siglo XII y el XIII d.c. Los &lt;strong&gt;Cholas&lt;/strong&gt; unificaron el sur de la India bajo un único gobierno y durante esta época floreció el arte, la religión y la literatura de la zona como nunca antes. Nosotros visitamos el templo dos veces, la primera al atardecer con una preciosa puesta de sol y con una intensa actividad humana y la segunda a primera hora de la mañana, cuando el templo estaba prácticamente desierto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad santa de Bujara (parte 1)</title><link>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; es una de las ciudades santas del Islam. En los siglos IX y X la ciudad vivió su primera época de expansión de la mano de la dinastía de los persas samánidas. &lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; contaba en esa época con unas 250 escuelas coránicas y una importante biblioteca. Pero el esplendor de Bujara llegó en el siglo XVI de la mano de los turcos uzbecos, cuando la ciudad llegó a tener más de 300 mezquitas y más de 100 madrasas en la que se acogían estudiantes del islam de diversa procedencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>http://localhost:1313/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a China con niños: información práctica</title><link>http://localhost:1313/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada explicaremos los aspectos prácticos más importantes que hemos tenido en cuenta en nuestro viaje a China con niños. Hablaremos de la tramitación de visado a China desde Barcelona, cómo conectarte a Internet desde China, como realizar pagos, como comunicarte con los chinos utilizando alguna App de traducción y de los transportes con tren de alta velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viajar a China por libre no es fácil. El obstáculo principal es el idioma y el hecho de que la inmensa mayoría de la población no habla inglés. Esto era así en nuestros viajes previos a China (2006 y 2007) y no ha cambiado mucho en 2019.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a EEUU: Algunos parques nacionales de Utah y Arizona</title><link>http://localhost:1313/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un breve viaje que hicimos al oeste de Estados Unidos. Estuvimos un par de días en Las Vegas por trabajo. Después, hicimos un viaje en coche para ver dos bonitos parques naturales de Utah: el Parque Nacional de Zyon y el de Bryce. También aprovechamos para visitar el Gran Cañón (North Rim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puesto que teníamos pocos días buscamos un único alojamiento para 4 días. Nos desplazamos en coche de alquiler desde Las Vegas hasta Kanab, una pequeña población situada al sur del estado de Utah, tocando a Arizona. Allí, teníamos nuestro Bed &amp;amp; Breakfast desde donde visitamos los tres parques mencionados.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Recursos para prerarar nuestro viaje a China con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Después de diez años preparamos nuestra vuelta al continente asiático. En esta ocasión se trata de la repetición (parcial) del viaje al Yunnan que realizamos en el año 2007. Cuando fuimos al Yunnan en 2007 no había smartphones (de hecho el primer iphone es del año 2007).  O sea que nos orientábamos como podíamos con mapas o preguntando. La comida fue siempre una aventura. Nunca sabíamos lo que pedíamos ni lo que nos traerían. Señalábamos una serie de ingredientes y a partir de ahí llegaban unos platos deliciosos. Los desplazamientos fueron bastante bien, y la comunicación muy difícil. Aunque alguno de nosotros chapurreaba algunas palabras de mandarín, utilizarlas era una maldición, porque automáticamente los chinos suponían que los entendíamos y empezaban a hablar a toda velocidad. Para ese viaje preparé un dosier con frases escritas en mandarán, con direcciones de sitios, nombres de platos o comidas, mapas de lugares etc. Diez años después pensamos volver al Yunnan con nuestros dos hijos pequeños y ver que ha cambiado en en esa parte de China.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cabrera</title><link>http://localhost:1313/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque nací y viví en Mallorca hasta lo 18 años, nunca había visitado Cabrera. Había oído hablar de las historias que mis padres explicaban cuando era pequeña sobre sus salidas en llaud a Cabrera para ir a pescar. Este invierno leí un articulo sobre el Parque Nacional del Archipiélago de Cabrera y pensé que sería una buena idea ir a conocer la Isla. En esta entrada os contamos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comprar productos sin gluten en los cotsworlds</title><link>http://localhost:1313/post/2019/03/comprar-productos-sin-gluten-en-los-cotsworlds/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/03/comprar-productos-sin-gluten-en-los-cotsworlds/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten y a la hora de viajar esta restricción nos limita las opciones a la hora de comer. En esta ocasión escribo una entrada corta para comentar donde encontramos productos sin gluten en los supermercados de los Cotswolds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante nuestra semana en los Cotswolds compramos habitualmente en el supermercado de la cadena Tesco, situado a las afueras de Stow on the wold. En dicho supermercado encontramos gran variedad de productos sin gluten. Desde panes diversos, tortitas mexicanas, bollería y pasta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Metz</title><link>http://localhost:1313/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Metz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las rutinas de los niños durante el viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos en una bonita casa de vacaciones en Carcassone. Uno de mis hijos está estirado en una tumbona contemplando como pasan las nubes. Entonces, rompe el silencio y me dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mamá a vosotros os gusta viajar. Pero a nosotros cuando vamos de viaje, también nos gusta hacer vacaciones. Ya sabes estar en la casa jugando, mirar la tele…&amp;rdquo;. Vaya lo que hacen cuando están en casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ejemplo, ilustra a la perfección como nuestros hijos buscan disfrutar de los lugares que visitan de una forma diferente a la nuestra. Para ellos no es importante, cuantos lugares visitarán cada día. Sus expectativas son diferentes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comprar sin gluten en supermercados alemanes</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten y a la hora de viajar esta restricción nos limita las opciones a la hora de comer. En esta ocasión escribo una entrada corta para comentar donde encontramos productos sin gluten en los supermercados alemanes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, en la mayoría de poblaciones por las que pasamos y nos alojamos vimos un supermercado de la cadena Aldi o uno de la cadena Lidl. Aunque llevábamos provisiones que compramos en Francia antes de atravesar la frontera con Alemania, tuvimos que abastecernos en los supermercados alemanes. En los supermercados Aldi y lidle en los que entramos encontramos pocos productos sin gluten. Tortitas de arroz o maíz, alguna barrita de frutos secos y frutos secos diversos. No encontramos pan, ni repostería sin gluten. Tampoco encontramos harina de trigo sarracena, harina fácil de encontrar en los hipermercados franceses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DIY: Calendario de adviento para niños viajeros</title><link>http://localhost:1313/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tres años que preparo un calendario de adviento para los pequeños de la casa y ellos lo esperan con mucho entusiasmo. En vez de comprar uno, lo hago a mano. Este año he preparado un calendario de adviento inspirado en la temática de los viajes. En esta entrada explico cómo he hecho nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="qué-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes"&gt;¿Qué es un calendario de adviento inspirado en viajes?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A lo largo del año hacemos diversos viajes o escapadas en familia. Mi idea era utilizar el calendario de adviento para recordar  cosas que habíamos hecho, visto o vivido durante nuestros viajes del año. Compré una postal del submarino U-boot que visitamos en el puerto de Bremerhaven, unas bolsitas de lavanda y unos jabones artesanos en nuestra parada en Nimes, unas velitas en Carcassone y una postal de dinosaurios en el museo de Esperaza. Estos son ejemplos de objectos que he utilizado para nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Nîmes</title><link>http://localhost:1313/post/2018/10/parada-en-nimes/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/10/parada-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/parada-en-metz-y-en-nimes/"&gt;Lee nuestra entrada sobre la parada que hicimos en Metz&lt;/a&gt;. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Nîmes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Cómo preparar un cuaderno de viajes con niños?</title><link>http://localhost:1313/post/2018/10/como-preparar-un-cuaderno-de-viajes-para-ninos/</link><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/10/como-preparar-un-cuaderno-de-viajes-para-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este año hemos estrenado cuaderno de viajes con los niños. Hemos aprovechado que nuestro hijo mayor ha aprendido a leer y escribir para hacer una primera edición de un diario de viajes para niños. En esta entrada os explicaremos como hemos preparado el cuaderno de nuestro último viaje.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="digital-o-físico"&gt;¿Digital o físico?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una de las primeras decisiones que tomamos fue si hacíamos un cuaderno digital o físico. Nos decantamos por la segunda opción porque los niños aún son pequeños. No tienen competencias TIC y nosotros queríamos que el cuaderno fuera una obra en la que participáramos todos. Era importante que los niños pudieran escoger fotos, recortar, pegar, dibujar etc.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, tercera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, primera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos a continuación.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Corfú (Grecia) con un bebé</title><link>http://localhost:1313/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Corfú (o Kerkira como la llaman en griego) es la más grande de las islas Jónicas. Estas islas están situadas en la costa occidental de Grecia en el mar Jónico, al sur del adriático. Oí hablar de Corfú por primera vez hace muchos años en la película de James Bond titulada “Sólo para tus ojos”. La isla de Corfú era el escenario de los amores de Roger Moore con una de las chicas Bond (en este caso Jacqueline Bisset). Y como no podía ser de otra forma, Roger Moore se paseaba por el palacio de &lt;a href="http://www.achillion-corfu.gr/default_en.html"&gt;Achilleion&lt;/a&gt; para tomarse unos &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ouzo"&gt;ouzos&lt;/a&gt;. El Palacio de Achilleion fue la famosa residencia de Isabel de Babiera (más conocida como Sisí emperatriz).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Consejos para viajar con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando nació nuestro primer hijo continuamos viajando, aunque sustituimos los destinos lejanos por otros de corta o media distancia. A pesar de que seguimos viajando, algunas cosas cambiaron. El equipaje aumentó para incluir pañales, toallitas, mochila de porteo o carrito, biberones etc. El ritmo del viaje también cambió. Ya no pudimos viajar como lo hacíamos antes, tuvimos que adaptarnos a las necesidades de nuestro pequeño. Los viajes eran más cansados ya que no dormíamos las noches enteras (hasta que cumplió los tres años), no podíamos hacer tantas visitas/excursiones y algunas no consideramos oportuno hacerlas con un bebé tan pequeño. Pero al nacer nuestro segundo hijo, la cosa se complicó, no sólo teníamos que ocuparnos de un niño sino de dos…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Tirol con un bebé</title><link>http://localhost:1313/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un viaje que realizamos con nuestro primer hijo cuando tenía 18 meses. Buscábamos un lugar para viajar en nuestro verano (hemisferio norte) donde no hiciera mucho calor. Se nos ocurrió viajar al Tirol austriaco, una bonita región situada al oeste de Austria, rodeada de montañas. Allí pasamos unos días muy tranquilos sin aglomeraciones y en contacto con una naturaleza espectacular. A continuación resumimos los lugares que visitamos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cuentos para estimular en los niños la curiosidad por los viajes</title><link>http://localhost:1313/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</guid><description>&lt;p&gt;Los cuentos están presentes en nuestra rutina diaria desde que los niños eran muy pequeñitos. Una de las temáticas imprescindibles para nosotros son cuentos que estimulen en los niños su curiosidad por conocer otros lugares, es decir, cuentos relacionados con los viajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello en esta entrada presentamos algunos de los cuentos que leemos a los niños relacionados con la temática viajera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/atlas-divertido-mundo-Libros-juego/dp/8424642775/ref=sr_1_fkmr0_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528726338&amp;amp;sr=1-1-fkmr0&amp;amp;keywords=el+atlas+mas+divertido%3Ftag%3Daprenddelut00-21?tag=aprenddelut00-21"&gt;El Atlas más divertido del mundo&lt;/a&gt; explica la historia de una ratita llamada Rita que tiene que llegar a la Antártida, donde vive su primo Ramón que es científico, para llevarle unos quesitos. Pero por el camino decide visitar el mundo, con lo que se entretiene un poco. Se trata por tanto de un atlas donde los más pequeños pueden aprender los nombres de los países de los 5 continentes y otras muchas cosas interesantes. Por ejemplo, en el caso del continente europeo el cuento explica que en los Alpes crece la flor del Edelweiss, que en Parías está la famosa Torre Eiffel y en Roma el Coliseo. También explica que en Europa hay campos de Tulipanes y de Lavanda. La historia que lo vehicula todo son las vivencias de la ratita Rita en los 5 continentes. Finalmente, Rita llega a la Antártida donde se encuentra con su primo. El cuento presenta un juego de memoria inspirado en viajes y páginas con solapas que presentan preguntas sobre las vivencias de Rita. A los niños les gusta mucho jugar a adivinar donde está un país concreto. Uno dice un nombre de un país y el otro debe buscar en el mapa donde está dicho país. También jugamos a adivinar las respuestas de las preguntas que aparecen en las solapas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Slow travel: una opción mejor para viajar con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/05/slow-travel-una-opcion-mejor-para-viajar-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/05/slow-travel-una-opcion-mejor-para-viajar-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hace ya bastantes años viajamos a la India del sur con un grupo de amigos. Ellos se encargaron de organizar un viaje de 23 días con una agencia de viajes local. Recuerdo nuestra llegada a Bombay, al hotel después de pasar parte de la noche en un avión, con el cansancio de haber tenido que hacer un vuelo con escalas y de no haber dormido casi nada en el avión. En el hotel nos encontramos con nuestro guía local que nos dice: &amp;ldquo;bueno podéis ir a vuestra habitación para cambiaros y ducharos. Nos vemos en el vestíbulo del hotel dentro de una hora&amp;rdquo;. Marc y yo pensamos, ¿Cómo? Sólo una hora, ¿no vamos a descansar después de haber pasado una noche sin dormir? Y uno de nuestros amigos del grupo nos contestó: &amp;ldquo;hay que aprovechar el viaje, que aquí ya no volveremos. Sólo vamos a estar dos días en esta ciudad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#video"&gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tiempo"&gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hacer"&gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>http://localhost:1313/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuandoir"&gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuantosdias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#aeropuerto"&gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#desplazarse"&gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comollegar"&gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#quehacer"&gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="1-cuando-viajar-a-venecia"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>http://localhost:1313/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ribeauville"&gt;Ribeauville&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>http://localhost:1313/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bloques de cera para colorear en la maleta de los niños</title><link>http://localhost:1313/post/2017/09/los-bloques-de-cera-waldorf/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/09/los-bloques-de-cera-waldorf/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos preparando las maletas para nuestro próximo viaje. Es un viaje en familia, en el que haremos una ruta en coche de 16 días. Los niños preparan sus maletas. Ponen algunos juguetes y peluches, un par de cuentos, un cuaderno y el estuche con los bloques de cera para dibujar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vez de llevar rotuladores que se secan si se dejan destapados y manchan la ropa, nuestros hijos utilizan bloques de cera como los que veréis más abajo. Estas ceras están elaboradas con materiales naturales, no se rompen fácilmente si se caen al suelo y no se secan como los rotuladores al dejarlos destapados. Para los más pequeños, estas ceras tienen forma de pequeños bloques. Cuando los niños crecen sustituyen estas ceras con forma de bloque por las ceras con la forma cilíndrica que todos conocemos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>http://localhost:1313/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños pequeños en canoa en el Périgord Noir</title><link>http://localhost:1313/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las actividades que dejamos pendientes en nuestros viajes anteriores al Périgord Noir, fue la excursión en canoa o kayac, que no hicimos porque nuestro hijo menor era muy pequeñito. Esta vez, hemos podido hacer la excursión con nuestros hijos de 7 y casi 4 años. Aunque, uno de los requisitos de las empresas que organizan estas excursiones es que los niños tengas como mínimo 5 años, no nos han puesto pegas para hacerla con nuestro hijo menor. A continuación resumimos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La arcilla: un recurso multiusos en tu maleta</title><link>http://localhost:1313/post/2017/03/las-propiedades-curativas-de-la-arcilla/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/03/las-propiedades-curativas-de-la-arcilla/</guid><description>&lt;p&gt;Hace un par de años, recibí un correo electrónico de mi amiga Alicia Bernal, diciendo que impartía un taller dedicado a explicar las propiedades curativas y aplicaciones de la arcilla.Yo había utilizado mascarillas de arcilla verde durante la adolescencia para combatir el acné. Y en un viaje a Jordania, Marc se bañó en el mar muerto y se untó el cuerpo con arcilla. Desapareció el dolor lumbar que tenía. Ahí acaban mis experiencias previas con la arcilla. Resultó que la arcilla tiene un montón de propiedades curativas. Y lo mejor de todo es que como tiene tantos usos, se puede llevar de viaje para sustituir un montón de productos. En esta entreda resumo lo que aprendí en el taller y los usos que le doy yo.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Creta y a una boda griega con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</guid><description>&lt;p&gt;He visitado la parte occidental de Creta, concretamente la ciudad de Chania en dos ocasiones. La primera vez fui estando embarazada de casi 7 meses y la segunda con nuestro hijo de 2 años y medio. La primera visita fue breve puesto que viajamos para asistir a un congreso y la segunda visita también fue breve y tuvo como finalidad asistir a una boda griega en &lt;a href="http://www.agiaroumeli.com/index.htm"&gt;Agia Roumeli&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post resumimos nuestras visitas en la costa oeste de Creta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comer sin gluten de viaje en Francia</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten e intentamos llevar una dieta basada en carbohidratos de absorción lenta. Por ello, en esta entrada os explicaremos que nos llevamos de casa al Périgord y a Alsacia i que productos compramos allí teniendo en cuenta nuestra dieta. Tened en cuenta que nosostros viajamos  durante 3 veranos 18 días en coche, lo que nos dio un cierto margen a la hora de hacer el equipaje y tiempo para consumirlo todo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="le-bournat"&gt;Le Bournat&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje con niños pequeños a los Cotswolds (Gran Bretaña)</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestros hijos acabada de mirar [la Gran Carrera](&lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH"&gt;https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH&lt;/a&gt; ?tag=aprenddelut00-21), una de las últimas películas de la pequeña locomotora &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_&amp;amp;_Friends"&gt;Thomas y sus amigos&lt;/a&gt;. En esa época le encantaba todo lo relacionado con dicha locomotora: películas como &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Leyenda-Tesoro-Perdido/dp/B011QSVX1E/ref=pd_lpo_sbs_74_img_0?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=RW1FGHDVEWZH18BBXYS0?tag=aprenddelut00-21"&gt;La leyenda del tesoro perdido de la isla de Sodor&lt;/a&gt; (una de sus preferidas), &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Little-Golden-Library/dp/0449814823/ref=sr_1_51?s=foreign-books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540366901&amp;amp;sr=1-51&amp;amp;keywords=thomas+%26+friends?tag=aprenddelut00-21"&gt;cuentos&lt;/a&gt;, las &lt;a href="https://www.amazon.es/Mattel-Fisher-Price-Thomas-amigos-Locomotora/dp/B01ASVDJ12/ref=sr_1_2?s=toys&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540367972&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=ashima?tag=aprenddelut00-21"&gt;pequeñas locomotoras de juguete&lt;/a&gt; etc. No recuerdo como pero nos dimos cuenta que en Gran Bretaña, cerca de la ciudad de Birmingham, hay un parque temático llamado &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Draton Manor&lt;/a&gt;, con una parte del parque ambientada con atracciones de la pequeña locomotora Thomas y sus amigos. El nombre de esta parte del parque, que también está en otros lugares del planeta es &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Thomas Land&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>48 horas en Tashkent</title><link>http://localhost:1313/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Tashkent&lt;/strong&gt; es la capital de la actual república de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; y uno de los principales “hubs” de conexión de Asia central. Tashkent es una ciudad al estilo soviético, con amplias avenidas y parques. Pero a pesar de ser una ciudad marcada por la huella soviética, en ella aún perdura el espíritu de la &lt;strong&gt;ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Tashkent cuenta con diversos bazares, como el &lt;strong&gt;bazar Chorsu&lt;/strong&gt; (también conocido como &lt;strong&gt;Eski Juva&lt;/strong&gt;), el mayor y más antiguo de Uzbekistán. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>El lago de Bled</title><link>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</guid><description>&lt;p&gt;Seguramente se trata del lugar más fotografiado de &lt;strong&gt;Eslovenia&lt;/strong&gt; y del que aparece en más folletos turísticos de este pequeño país de los Alpes. El lago de &lt;strong&gt;Bled&lt;/strong&gt; es sin duda un idílico lugar para descansar, situado al noroeste de Eslovenia. También se trata de un lugar relativamente caro si lo comparamos con otros lugares de los &lt;strong&gt;Alpes julianos&lt;/strong&gt;. De hecho era un lugar de descanso visitado por la aristocracia centro-europea a principios del siglo XX. Las aguas termales que se encuentran aquí, convirtieron a Bled en un Spa-Balneario.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué hacer en Dublín con un bebé?</title><link>http://localhost:1313/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra segunda visita a la capital irlandesa fue por trabajo. Fue a finales de junio, por San Juan. A pesar de viajar por trabajo, tuvimos las suerte de que pudimos quedarmos unos días extra, que dedicamos a explorar la ciudad con nuestro peque de 18 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando viajas con bebés los espacios abiertos como parques,  jardines o zoos son nuestros grandes aliados. Así que en nuestros días extra en la capital irlandesa, buscamos espacios verdes para pasear. Pero a nuestro hijo le encantan todo tipo de vehículos. Por lo que no pudimos dejar de tomar el bus turístico. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza interior de Jiva: Ichan-Qala</title><link>http://localhost:1313/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt; es una pequeña ciudad situada en la región de &lt;strong&gt;Khoresm&lt;/strong&gt;, al sur de la ciudad de &lt;strong&gt;Urgench&lt;/strong&gt;, al sur del río &lt;strong&gt;Amu-Darya&lt;/strong&gt;. Ninguna otra ciudad de Asia central conserva una parte antigua tan bien preservada como la ciudad antigua &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; significa literalmente fortaleza interior y se trata de una auténtica ciudad amurallada llena de palacios, madrasas, mezquitas y minaretes: una auténtica ciudad museo al aire libre. La conservación de &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; se debe en parte a los programas de restauración de los soviéticos iniciados durante los años 1970 y 1980. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda parte 2: La capital de Timur</title><link>http://localhost:1313/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en  2008.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;registán&lt;/strong&gt; fue la plaza principal de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; en el siglo XIV y representa una de las muestras más importantes de las construcciones realizadas por los sucesores de Timur. Además del &lt;strong&gt;Registán&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; cuenta con otros complejos monumentales no menos espectaculares.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero de estos complejos es el mausoleu de &lt;strong&gt;Gur-Emir&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;necrópolis de Timur&lt;/strong&gt;. Este mausoleo es el lugar donde está enterrado Timur y su maestro espiritual. En la cripta inferior, fueron enterrados dos de los hijos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; y uno de sus nietos. Este complejo fue completado por &lt;strong&gt;Ulug Beg&lt;/strong&gt; en el siglo XV.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda (Parte 1). La capital de Timur</title><link>http://localhost:1313/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nombre de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; ha inspirado y atraído al corazón de Asia central a personajes como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Magno"&gt;Alejandro Magno&lt;/a&gt;, o &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Marco_Polo"&gt;Marco Polo&lt;/a&gt;. Aunque Samarcanda es una ciudad muy antigua, que cuenta con más de 2500 años de historia, Gengis Khan se encargó de arrasarla por completo en el siglo XIII. La ciudad que ha perdurado hasta nuestros días, con sus fantásticos monumentos cubiertos con “majolicas” o azulejos de colores, fue construida por &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, también conocido como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Tamerlan"&gt;&lt;strong&gt;Tamerlan&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, quien convirtió la ciudad de Samarcanda en la capital de su imperio. Uno de los nietos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ulugh_Beg"&gt;&lt;strong&gt;Ulugh Beg&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, se encargó de la construcción de algunos de los edificios más emblemáticos de la mítica ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorando los alrededores de Bobo Dioulasso (Burkina Faso)</title><link>http://localhost:1313/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post queremos proporcionar una lista de lugares interesantes cerca de &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; que se pueden visitar en una excursión de medio o de un día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando la carretera nacional 9 en dirección noroeste se puede visitar el pueblo de &lt;strong&gt;Bama&lt;/strong&gt;. Los domingos hay un mercado de productos locales muy interesante. Siguiendo un par o tres de kilómetros en dirección norte se puede parar el coche para pasear por los campos de arroz que cuentan con un sistema de canales de irrigación. Al adentrarnos en los campos de arroz se puede ver a la gente trabajando y a algún que otro niño curioso que se dejará hacer una foto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kyrgyzstan: el país del Tian Shan</title><link>http://localhost:1313/post/2008/10/kyrgyzstan-el-pais-del-tian-shan/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/10/kyrgyzstan-el-pais-del-tian-shan/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente la primera imagen que nos viene a la mente al pensar en este pequeño país de Asia central son los jitenes kirguies cabalgando por las estepas, con campamentos de yurtas dispersos aquí y allá. Pero &lt;strong&gt;kyrgyzstan&lt;/strong&gt; es además de estepas un país donde la naturaleza se puede encontrar en su estado más puro. La cordillera del &lt;strong&gt;Tian Shan&lt;/strong&gt; (montaña celestial en mandarín) en el centro-este y la del &lt;strong&gt;Pamir&lt;/strong&gt; en el sur son los sistemas montañosos que dominan un país, donde las montañas ocupan buena parte del territorio. &lt;strong&gt;Kyrgyzstan&lt;/strong&gt; cuenta con 3 picos de más de 7000 metros además de otros tantos picos de altura considerable. Además de ser el país de las montañas, Kyrgyzstan cuenta con lagos alpinos impresionantes, entre ellos, el segundo lago alpino del mundo: &lt;strong&gt;Issyl Kol&lt;/strong&gt;, lugar de veraneo por excelencia para los locales.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un dia en Biskek</title><link>http://localhost:1313/post/2008/10/un-dia-en-biskek/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/10/un-dia-en-biskek/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Bishkek&lt;/strong&gt; (conocida como Frunze en la época soviética) es la capital de &lt;strong&gt;Kyrgyzstan&lt;/strong&gt; y uno de los principales puntos de entrada y salida del país. La ciudad me recuerda a otras ciudades soviéticas, con enormes bloques de edificios mal conservados y grises, con cierto aire de decadencia, grandes avenidas y algunas estatuas en las principales plazas de la ciudad. A pesar del aire soviético que invade la ciudad, el contraste está garantizado, puesto que aunque la ciudad parece rusa y el ruso es idioma co-oficial, en la ciudad conviven gentes de muy distinta procedencia: kirguises, uigures, uzbecos, tajicos, ukranianos o rusos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Son Kol e Issik Kol: lagos en altura en el Kyrgystan</title><link>http://localhost:1313/post/2008/09/son-kol-e-issik-kol-lagos-de-altura-en-el-kyrgystan/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/09/son-kol-e-issik-kol-lagos-de-altura-en-el-kyrgystan/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El camino que conduce a &lt;strong&gt;Son kol&lt;/strong&gt; es impresionante: enormes montañas, pastos de altura, y alguna que otra yurta. A medida que se asciende se pueden ver algunas manadas de yaks, a pie de pista, y una vez en el altiplano, situado a unos 3100 metros de altura, se divisa el enorme lago de &lt;strong&gt;Son kol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2008/09/son-kol-e-issik-kol-lagos-de-altura-en-el-kyrgystan/marc_sonkol.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el altiplano donde se halla &lt;strong&gt;Son Kol&lt;/strong&gt; hay campamentos de yurtas dispersos aquí y allá. Nuestro campamento estaba situado cerca del lago y estaba formado por media docena de yurtas. La yurta donde nos hospedamos tenía camastros y sacos de dormir. La temperatura el interior de la yurta era de unos 5 grados, aunque por la noche encendieron la estufa que teníamos en la yurta. La estancia en la yurta cuesta unos 10 $ por persona con pensión completa. La comida que nos prepararon fue excelente y muy abundante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>LLegada a Burkina Faso: El pais de los hombres dignos.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009. Os explicamos nuestra aventura en Burkina faso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos al aeropuerto de &lt;strong&gt;Ouagadougou&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt;) al anochecer. Caminamos directamente desde el avión hasta la aduana, donde hacemos una larga cola para tramitar nuestros visados de entrada al país. El visado cuesta 10.000 CFAs y &lt;strong&gt;hay que pagarlo en moneda local&lt;/strong&gt;. También son necesarias dos fotos tamaño carné, si no las tenéis os las hacen allí mismo con una máquina similar a una Polaroid por 3000 CFAs. Sólo tenemos CFAs para pagar uno de los visados. Tras la larga espera nuestro compañero consigue tramitar su visado. El funcionario se queda el pasaporte y le entrega un papel escrito a mano para que pueda recoger su pasaporte mañana por la tarde. Nuestro compañero pasa el control de seguridad y se dispone a cambiar euros. Con CFAs en mano, vuelve a entrar sin ningún problema donde estamos esperándole para tramitar el resto de los visados y nos entrega el dinero.  Una vez tramitados los visados salimos para recoger nuestro equipaje, pero… !sorpresa! una de las maletas no ha llegado. !Gracias Air France!. Calma, no hay que ponerse nerviosos. Hacemos las gestiones pertinentes con el funcionario de turno, que nos da como único comprobante un pedazo de papel escrito a mano con un código. “Vuelva usted mañana a la misma hora”, nos dice, que es cuando llega el próximo avión de Air France. Así empieza nuestro viaje por &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt;!.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>En autobús por Burkina Faso: Una parada en el camino a Bobo Dioulasso.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parada técnica. Bajamos del autocar. Decir que hace calor es quedarse corto. - &amp;ldquo;Monsieur le blanc. Bon voyage. A cadeaux pour moi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me repite uno de los 7 niños que me rodean intentando venderme galletas de sésamo ( muy buenas!), cocacola fria (pero no hay ligth), bananas, mangos y hasta enormes bolsas de plástico llenas de cebollas!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos donde los autobuses de linea entre &lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt; (capital de Burkina Faso) y &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; (ciudad económica hacia donde nos dirigimos). Mi sombrero North-Face de aire australiano mi piel rosada y la pinta de despistado me convierte en una de las atracciones. Lástima que María José se niega a empuñar la Canon y retratarme, ya que seguramente yo soy la atracción aquí. Niko me lo confirma: tengo una pinta de “guiri” muy cuidada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un dia en Teheran</title><link>http://localhost:1313/post/2008/05/un-dia-en-teheran/</link><pubDate>Thu, 01 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/05/un-dia-en-teheran/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el avión anuncian que vamos a aterrizar en &lt;strong&gt;Teherán&lt;/strong&gt;. Tras el anuncio las mujeres iraníes que habían pasado desapercibidas hasta ese momento (puesto que llevaban el mismo tipo de ropa que nosotros), empiezan a transformarse: se ponen gabardinas y se cubren el pelo con pañuelos. Ante el dicho popular de “donde fueres haz lo que vieres..”, nosotros hacemos lo mismo. Pero nuestras gabardinas no son como las suyas, ya que hemos tenido que buscar en nuestros armarios algo que se les parezca (en mi caso sin mucho éxito). Tras el aterrizaje, pasando el control de pasaportes, un funcionario le indica a una de nuestras compañeras que se coloque bien el pañuelo (parece ser que se ve demasiado cabello). Una vez pasados los trámites de entrada abandonamos el aeropuerto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shiraz: la ciudad de las flores y los poetas.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2002&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque carece de los espectaculares monumentos de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt; es tierra de dos grades poetas iranís: &lt;strong&gt;Sa’di&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hafez&lt;/strong&gt;, y antaño era conocida como la ciudad de las rosas que abundaban en sus jardines. Pero lo que más recuerdo de los shirazis es su carácter abierto y curioso, siempre dispuestos a hablar con el viajero. Estaba atardeciendo y acabábamos de llegar a la ciudad, fuimos a pasear al parque situado junto a la &lt;strong&gt;puerta Koram&lt;/strong&gt;. No recuerdo que día de la semana era, pero el parque estaba muy concurrido. Nos paramos en un banco y al poco rato se nos acercaron unos cuantos jóvenes que estaban interesados en saber de donde veníamos. Nuestro guía Hamid nos confirmaba más tarde que ese era el carácter de la ciudad, y que por eso, a el, siempre le gustaba volver a &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Isfahan: "La mitad del mundo" (Parte 2)</title><link>http://localhost:1313/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuamos hablando de la ciudad de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt; y de sus numerosos monumentos. Uno de los paseos que más recuerdo fue atravesar el &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; y pasear por el parque que se encuentra justo al lado. Ya había visto algún documental sobre Isfahán y recordaba las imágenes de este puente y del parque, sin duda el más hermoso de la ciudad. El puente es una obra maestra de la arquitectura safávida, está formado por dos niveles de terrazas coronadas con arcos. En el nivel superior hay unos pavellones con vistas al río. El &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; atraviesa el rio &lt;strong&gt;Zayandeh&lt;/strong&gt; que atraviesa la ciudad de Isfahan. De hecho, la ciudad cuenta con más de 10 puentes que permiten atravesar el río. Estos puentes cuentan con un sistema de compuertas que permiten regular el flujo de agua, muy necesario si se tienen en cuenta las altas temperaturas y la baja pluviometría del verano. Otro de los puentes de origen safávida que visitamos es el &lt;strong&gt;Sio Seh Pol&lt;/strong&gt; o el puente de los 33 arcos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los oasis del sur de Marruecos</title><link>http://localhost:1313/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en invierno de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Marruecos se caracteriza por sus espectaculares paisajes como los paisajes del &lt;strong&gt;valle de Dra&lt;/strong&gt;, las dunas de &lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;garganta de Todra&lt;/strong&gt; y los oasis. Estos últimos, se extienden kilómetros y kilómetros en los valles marroquíes, imagen que a priori puede contrastar con nuestra idea de cuatro palmeras. Estos palmerales son auténticos laberintos, y en su interior se mantienen pueblos que no son visibles desde fuera. Además del cultivo de dátiles en los oasis las familias cultivan la tierra en pequeñas parcelas obteniendo agua a través de un complejo sistema de irrigación. Estos palmerales son sin duda uno de los paisajes que más me impresionaron del sur marroquí. Los dos palmerales que más me gustaron fueron el oasis del &lt;strong&gt;Todra&lt;/strong&gt;, muy cerca de la garganta del mismo nombre y de la localidad de &lt;strong&gt;Tinerhir&lt;/strong&gt; y el oasis de &lt;strong&gt;Skoura&lt;/strong&gt; próximo a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Isfahan: “La mitad del mundo” (parte 1)</title><link>http://localhost:1313/post/2008/02/48/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/02/48/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajeros europeos que viajaron a esta ciudad del corazón de &lt;strong&gt;Persia&lt;/strong&gt; en el siglo XVII se referían a ella como “la mitad del mundo”, porque la belleza de las mezquitas, palacios, puentes, avenidas y parques de la ciudad debía representar la mitad de la belleza del mundo. El principal responsable de las obras más importantes de la ciudad de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt; fue &lt;strong&gt;Sha Abbas I&lt;/strong&gt;, quien rediseñó por completo la ciudad medieval en el siglo XVII. Con &lt;strong&gt;Sha Abbas&lt;/strong&gt; y el periodo safávida, se produce un cambio de la &lt;strong&gt;Persia&lt;/strong&gt; sunita a la chiita y se construyen los monumentos más importantes de esta fantástica ciudad persa.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta de las Kashbas</title><link>http://localhost:1313/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en diciembre de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ruta de las Kashbas&lt;/strong&gt; es un recorrido por el sur del &lt;strong&gt;Alto Atlas&lt;/strong&gt; marroquí que permite visitar una serie de fortalezas o fortificaciones construidas con adobe de color rojo, que es el color de sur de marroquí. Normalmente las &lt;strong&gt;Kashbas&lt;/strong&gt; representan un complejo de edificaciones unifamiliares situadas en proximidad para su defensa y protección. Así llegaron a construirse auténticos pueblos fortificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este camino comienza generalmente en la ciudad de &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;. Se puede llegar a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; directamente en avión o por carretera desde &lt;strong&gt;Marrakech&lt;/strong&gt; , atravesando el &lt;strong&gt;Atlas&lt;/strong&gt; por el puerto de montaña de &lt;strong&gt;Tizi n’Tichka&lt;/strong&gt; situado a unos dos mil metros. Nosotros atravesamos el Atlas por carretera. En las laderas de las montañas encontramos pequeños pueblos con casas de arcilla, antiguos asentamientos bereberes, que se integran perfectamente con el paisaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos III (New territories)</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-iii-new-territories/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-iii-new-territories/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 En nuestro &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/"&gt;última entrada dedicada a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; nos adentramos en los “&lt;strong&gt;Nuevos Territorios&lt;/strong&gt;”. &lt;a href="http://blogs.dfwikilabs.org/ososdeviaje/2008/01/06/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/"&gt;Id al post anterior aquí&lt;/a&gt;. Los “&lt;strong&gt;Nuevos Territorios&lt;/strong&gt;” se hallan al norte de la península de &lt;strong&gt;Kowloon&lt;/strong&gt; y tienen frontera con &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;. Estos territorios fueron cedidos por los chinos a los británicos en 1898 (al final de la Segunda Guerra del Opio) por un periodo de 99 años. Pasado este periodo, los territorios fueron devueltos a &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;, junto con la Isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; y la península de &lt;strong&gt;Kowloon&lt;/strong&gt;. Los nuevos territorios llevan impresa la historia de los últimos 100 años que han moldeado Hong Kong como es hoy, tiempos interesantes y brutales (no olvidemos la maldición china: ojala vivas tiempos interesantes): los últimos días de la china imperial, las invasiones del japón, la segunda guerra mundial y la coexistencia con la China de Mao.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos II</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 Continuando nuestra serie de posts dedicados a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; (ved &lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/10/11/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/"&gt;post anterior aquí&lt;/a&gt;), hablaremos de algunos de los lugares de interés de la ciudad, porque, en Hong Kong, además de comprar hay lugares muy interesantes que visitar!!!. El centro de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; se concentra en una pequeña isla que se conoce como la isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;. En ella se encuentran los rascacielos más importantes del “skyline” de la ciudad, como el polémico edificio del Banco de China, cuya forma acabada en punta, pone los pelos de punta a los expertos en fengshui. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Petra: la ciudad en la roca</title><link>http://localhost:1313/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt; es &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt;” nos dice nuestro guía Maher antes de empezar la visita de la ciudad excavada en la roca. &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt; ha fascinado a occidente desde que Burckhardt (el mismo aventurero que descubrió el &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/27/abu-simbel-el-templo-del-rey/"&gt;templo de Ramsés II en &lt;strong&gt;Abu Simbel&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;) la descubriera a principios del siglo XIX, tras permanecer más de cinco siglos en el olvido, con los beduinos del desierto como sus únicos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital de los &lt;strong&gt;Nabateos&lt;/strong&gt;, Petra es una ciudad excavada en la roca de las terrazas del &lt;strong&gt;Wadi Musa&lt;/strong&gt; situada al sur de &lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt;. El pueblo Nabateo floreció gracias a la ruta de las especias procedente de Arabia, Yemen o Somalia hacia el Mediterráneo y tuvo su época de máxima esplendor en el siglo I a.c. Posteriormente, la competencia con otras ciudades de la zona como &lt;strong&gt;Palmira&lt;/strong&gt;, catástrofes naturales y la invasión del Islam entre otras causas provocaron la decadencia de la ciudad, que cayó en el olvido&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Lijiang la ciudad de los naxi</title><link>http://localhost:1313/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</guid><description>&lt;p&gt;Información de verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomamos el primer autocar de la mañana que salía de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/09/16/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/"&gt;Dali hacia Lijiang&lt;/a&gt;. El trayecto duró unas 3 horas y media y costó 65 yuanes por persona. Hay diversos autocares diarios que cubren la ruta entre &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Lijiang&lt;/strong&gt; y no suele haber demasiados problemas para conseguir un billete. Estos billetes se pueden comprar, además de en la estación de autobuses de &lt;strong&gt;Xiaguan&lt;/strong&gt;, en un montón de agencias locales en &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; e incluso en algunos hoteles. En el autocar nos pusieron una película china, y como no entendía nada, me dediqué a observar el paisaje. El paisaje iba cambiando a medida que íbamos avanzando: pasamos de los campos cultivados junto al lago Erhai a los campos cultivados en las montañas totalmente verdes e inundadas por la niebla. Pudimos contemplar los exuberantes y esplendidos paisajes del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;, un auténtico paraíso.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vermont en otoño: una forma especial de entrar en contacto con los EEUU</title><link>http://localhost:1313/post/2007/11/vermont-en-otono-una-forma-especial-de-entrar-en-contacto-con-los-eeuu/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/11/vermont-en-otono-una-forma-especial-de-entrar-en-contacto-con-los-eeuu/</guid><description>&lt;p&gt;Vermont es un estado situado al norte de los EEUU junto a la frontera con Canadá. Situado entre New Hampshire y el estado de New York, se encuentra a unas 6 horas de coche de la ciudad de Nueva York (en el estado de Nueva Jersey) y a unas 4 de Boston en la costa este de los estates. O sea&amp;hellip; Vermont es una reserva de lagos, bosques, cotos de caza y pesca a medio camino de ninguna parte. Pueblos pequeños unas pocas ciudades de poco menos de 10.000 habitantes configuran un entorno rural y, como mínimo pintoresco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: punto de encuentro entre dos mundos I</title><link>http://localhost:1313/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera vez que visitamos &lt;strong&gt;Hong Kong (en 2006)&lt;/strong&gt; llegamos en un vuelo procedente de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin"&gt;Guilin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y la primera impresión que me llevé de la ciudad no fue buena. Una ciudad moderna con rascacielos, contaminación y problemas de tráfico, pensé. Pero claro, que se puede esperar después de visitar los paisajes idílicos de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin"&gt;Guilin&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;. Poco a poco, a medida que pasaron los días fui empezando a apreciar el encanto de la ciudad. Este verano hemos vuelto a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; y puedo aseguraros que se trata de una ciudad fascinante y adictiva. Mi recomendación es que no paséis simplemente un par de días al final de vuestro viaje, como una escala técnica o un lugar de tránsito. Dedicad como mínimo 5 días a explorar la ex-colonia británica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/1506423333_9526dbd43b.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Nemrut en Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2007/09/el-nemrut/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/09/el-nemrut/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Kahta, sur este de Turquía&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro primer post hablábamos del &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/06/dos-vistas-del-monte-ararat/"&gt;monte Ararat&lt;/a&gt;, montaña sagrada para los armenios en territorio turco, donde según la leyenda fue a parar Noe con su famosa arca. Otra montaña también en territorio turco, cuya historia se remonta a las antiguas civilizaciones de Mesopotamia, es el monte &lt;strong&gt;Nemrut&lt;/strong&gt;, conocida como &lt;strong&gt;Nemrut Dagi&lt;/strong&gt; y declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El monte Nemrut tiene más de dos mil metros de altura y en su cima se haya la tumba aún sin abrir de los principales &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Commagene"&gt;reyes de &lt;strong&gt;Commagene&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; . Este reino floreció en la región del sur este de Turquía (actual provincia de &lt;strong&gt;Adiyaman&lt;/strong&gt;) en el siglo primero de nuestra era. Se trata de un reino con influencias de pueblos del este como los persas y de pueblos del oeste como los griegos y los romanos. Posteriormente, el &lt;a href="http://www.allaboutturkey.com/komagene.htm"&gt;reino de Commagene&lt;/a&gt; fue absorbido por el Imperio Romano, pasando a formar parte de la provincia romana de Siria.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Dali, la ciudad de los Bai</title><link>http://localhost:1313/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primera hora de la mañana cogimos un vuelo de la compañía China Eastern con destino a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; (precio: 60 euros). El vuelo duró unos 30 minutos y desde el avión supimos que nos aproximábamos a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; al contemplar el lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt;, uno de los lagos alpinos más grandes de Chinasituado a casi 2000 metros de altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; cuentan con diversos pueblos y pequeñas ciudades donde vive la gente de la minoría &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt; (Bai significa blanco en mandarín), una de las minorías étnicas del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;. Los &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt;, también llamados “Baizi” o “Baini”, representan casi el 50 por ciento de la población de &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt;. Se trata de un pueblo muy antiguo que ha vivido en los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; desde hace muchas generaciones. Se dice que sus antepasados han habitados estas tierras desde hace más de 3000 años. Durante la dinastía &lt;strong&gt;Tang&lt;/strong&gt; los Bai se organizaron, con éxito, para luchar contra el ejército imperial y tras su victoria establecieron el reino &lt;strong&gt;Nanzhao&lt;/strong&gt;, que tuvo gran influencia en el sudeste asiático.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan. Que hacer en Kunming y cercanías</title><link>http://localhost:1313/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con nuestro último viaje al &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/08/28/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan&lt;/a&gt; en el que pasamos tres días en &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El primer día lo dedicamos a explorar la ciudad. Paseamos a lo largo de las avenidas Beijing lu y Qingnian lu y llegamos hasta el &lt;strong&gt;parque del lago verde&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Cuihu gongyuan&lt;/strong&gt;), un parque tranquilo con estanques llenos de flores de loto (y donde el lago, en efecto: es verde). El siguiente día lo dedicamos a visitar el famoso &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stone_Forest"&gt;Bosque de Piedra&lt;/a&gt; (o Stone Forest), seguramente el lugar más visitado en las proximidades de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El Bosque de Piedra (Shilin) se encuentra a unos 80 Km al sur de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt; y consta de un conjunto de formaciones kársticas muy curiosas. El bosque de piedra es patrimonio reconocido por la UNESCO (o sea que toca pagar una entrada de 140 yuanes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/IMG_0084-1024x768.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Yunnan: un reducto de minorias étnicas en China</title><link>http://localhost:1313/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;!Ya estamos de vuelta de nuestro viaje a China! Y ahora que lo tenemos todo fresquito en la memòria queremos aprovechar este post para aportar algo de información práctica sobre nuestro destino de este verano: el Yunnan del norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La provincia del Yunnan se encuentra situada en el sur de China al este del Tíbet, al sur de Sichuan y al oeste de Guizhou y Guangxi. El Yunnan también tiene frontera con Myanmar, Laos y Vietnam en el sur.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abu simbel: El templo del Rey.</title><link>http://localhost:1313/post/2007/07/abu-simbel-el-templo-del-rey/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/07/abu-simbel-el-templo-del-rey/</guid><description>&lt;p&gt;Pocos destinos nos pueden fascinar tanto como Egipto. Ya dedicamos la primera entrada de este foro a la ciudad de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/06/el-cairo/"&gt;El Cairo&lt;/a&gt; encumbrada por las omnipresentes Pirámides de Giza. Pero Egipto es mucho más que Pirámides y el Khan al-Khalili. Está el Egipto islámico, con su presente y pasado, está el Egipto Copto heredero de los primeros cristianos fuente de documentos evangélicos perdidos, está el desierto y su mar de desolación salpicado de oasis entre las dunas, esta el Mar Rojo y el canal de Suez y está el Nilo. Hay el Nilo, estrangulado por la presa de Aswan que contiene sus iras e inundaciones, que bloquea el flujo de limos que fertilizaban los cultivos con cada venida y que hizo que movieran el Templo del Rey Ramsés II: Abu Simbel. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India (II): continuamos hacia el sur…</title><link>http://localhost:1313/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/06/26/la-ruta-dravidiana/"&gt;Continuando nuestro viaje por el sur de la India,&lt;/a&gt; desde &lt;strong&gt;Mysore&lt;/strong&gt; cogimos el tren hasta &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chennai"&gt;&lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (antigua &lt;strong&gt;Madrás&lt;/strong&gt;), capital del estado de &lt;strong&gt;Tamil Nadu&lt;/strong&gt;, situada en el golfo de &lt;strong&gt;Bengala&lt;/strong&gt;. La ciudad, algo más pequeña que &lt;strong&gt;Delhi&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Munbai&lt;/strong&gt;, fue fundada en 1693 por la compañía británica de las Indias Orientales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt; visitamos la &lt;strong&gt;playa Marina&lt;/strong&gt;, una de las más largas del mundo. Es una playa de arena muy blanca donde se pueden comprar caracolas de mar de tamaño considerable. También visitamos la &lt;strong&gt;catedral de Santo Tomas&lt;/strong&gt; (1896), que fue construida en el lugar donde se encontraba una antigua iglesia nestoriana. Actualmente, en la iglesia hay una cripta que se dice contiene los restos de Santo Tomas. Por último, visitamos el templo de &lt;strong&gt;Kapaleeshwarar&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Mylapore&lt;/strong&gt;, que está dedicado a Shiva y tiene entre 300 y 400 años de antigüedad. No obstante se cree que en la zona del templo existía otro templo más antiguo, puesto que Ptolomeo lo mencionó el siglo II d.c. El templo más antiguo estaba situado en la costa, pero se cree que fue dañado tras la llegada de los portugueses. Podéis encontrar información sobre Mylapore &lt;a href="http://www.chennaionline.com/toursntravel/singaarachennai/mylapore.asp"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>http://localhost:1313/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India</title><link>http://localhost:1313/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ruta dravidiana&lt;/strong&gt; comprende los estados situados al sur de la meseta del &lt;strong&gt;Deccan&lt;/strong&gt; entre los &lt;strong&gt;Ghats&lt;/strong&gt; orientales y occidentales: &lt;strong&gt;Karnataka, Tamil Nadu, Kerala y Andhra Pradesh.&lt;/strong&gt; Dicen que es la &lt;strong&gt;India&lt;/strong&gt; más auténtica, que en este lugar la naturaleza favoreció el asentamiento y la prosperidad de culturas antiguas que propiciaron la aparición de las grandes religiones. Templos, grutas, montañas, playas llenos de vida y actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje comienza en &lt;strong&gt;Munbai,&lt;/strong&gt; la ciudad más occidentalizada del país. Nada más bajar del avión nos sacude un calor intenso saturado de mil aromas de orígenes varios . No cabe duda, estamos en la &lt;strong&gt;India.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>De Seúl a Suwon</title><link>http://localhost:1313/post/2007/06/de-seul-a-suwon/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/06/de-seul-a-suwon/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/06/05/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/"&gt;Continuando nuestra visita turística por la ciudad de Seúl&lt;/a&gt;, nos vamos a visitar los palacios de &lt;strong&gt;Changgyeonggung&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Changdeokgung&lt;/strong&gt;. El primer palacio se llamaba originalmente &lt;strong&gt;Suganggung&lt;/strong&gt; y fue construido por el rey &lt;strong&gt;Sejong&lt;/strong&gt; en 1418. El palacio fue destruido por un incendio durante la invasión japonesa en 1592. Fue reconstruido pero volvió a ser destruido en 1830. Durante la ocupación japonesa en el siglo pasado se construyó un zoo, un jardín botánico y un museo. En 1983 se inició un proyecto de restauración en el que se eliminó el zoo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Seúl, ¿A la sombra de Tokio y Hong Kong?</title><link>http://localhost:1313/post/2007/06/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/06/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007. Al contrario que &lt;strong&gt;China y Japón&lt;/strong&gt;, destinos muy conocidos y con una amplia demanda entre los españoles, &lt;strong&gt;Corea del Sur&lt;/strong&gt; es bastante menos conocida. Personalmente, sabíamos que en 1988 se celebraron unos &lt;strong&gt;Juegos Olímpicos,&lt;/strong&gt; que es el país de origen del &lt;strong&gt;taekwondo&lt;/strong&gt; y sede de importantes multinacionales como &lt;strong&gt;Samsung, Daewoo o LG.&lt;/strong&gt; A parte de eso y del &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/28/cruzando-el-paralelo-38-la-dmz-entre-las-dos-coreas/"&gt;c&lt;strong&gt;onflicto entre las dos Coreas&lt;/strong&gt;, el paralelo 38º&lt;/a&gt; y tal, conocíamos bien poco de este país oriental.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zell y la región del Mosela en Alemania</title><link>http://localhost:1313/post/2007/05/zell-y-la-region-del-mosela-alemania/</link><pubDate>Mon, 21 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/05/zell-y-la-region-del-mosela-alemania/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zell&lt;/strong&gt; es una pequeña población vinícola alemana situada junto al río &lt;strong&gt;Mosela (Mosel)&lt;/strong&gt;, el mayor afluente del &lt;strong&gt;Rhin&lt;/strong&gt;. La zona del Mosela entre &lt;strong&gt;Tréveris (Trier)&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Coblenza (Koblenz)&lt;/strong&gt; es una región vinícola muy importante, aunque además de viñedos y verdes paisajes donde el Mosela serpentea entre colinas verdísimas, nos sorprenderán castillos medievales impresionantes en perfecto estado de conservación, pueblecitos típicos alemanes y ruinas romanas. Nuestro viaje por el Mosela empieza en casa de nuestros amigos Reiner y Uschi, situada en una colina a las afueras de &lt;strong&gt;Zell&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las delicias de cocina China</title><link>http://localhost:1313/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</link><pubDate>Sat, 19 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</guid><description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;comida china&lt;/strong&gt; es una de las más variadas y exquisitas del mundo. En general, la comida china tiene en cuenta la existencia de elementos &lt;strong&gt;ying&lt;/strong&gt; o fríos (como la mayoría de verduras) y elementos &lt;strong&gt;yang&lt;/strong&gt; o calientes (como las carnes). La comida china intenta combinar los elementos ying y yang para obtener una mezcla equilibrada. Además de combinar elementos fríos y calientes, en la elaboración de cualquier plato se deben tener en cuenta los siguientes cinco aspectos: la presentación, el color, el olor, el aroma/fragancia, y el sabor del plato. La presentación tiene en cuenta el recipiente donde se coloca la comida y la decoración del plato entre otros elementos. Todo plato debe tener además de una buena presentación, una combinación de colores apropiada. Esta combinación se consigue combinando ingredientes de diferentes colores. Además del olor general del plato, que debe ser agradable, los chinos valoran la fragancia o perfume en un plato. Por último se debe tener en cuenta el sabor. Los chinos suelen combinar la sal y el azúcar casi a partes iguales en sus platos. No les gustan los platos demasiado salados ni demasiado dulces.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitando Iglesias Armenias en Armenia</title><link>http://localhost:1313/post/2007/05/visitando-iglesias-armenias/</link><pubDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/05/visitando-iglesias-armenias/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; hay iglesias y monasterios en todas partes; en las zonas áridas y montañosas del sur, en los verdes bosques del norte, junto a la capital &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; o en la orilla del &lt;strong&gt;lago Sevan&lt;/strong&gt;. De entre los monasterios que más nos impresionaron se halla el &lt;strong&gt;monasterio de Geghard&lt;/strong&gt;, cuya iglesia principal está excavada en la roca de la montaña (el de la imagen destacada). Al entrar, uno no puede evitar pensar en la ciudad de los enanos, Moria de la que tolkien nos habla en el Señor de los Anillos. Este monasterio se puede visitar en una excursión de un día desde &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; junto con el templo de &lt;strong&gt;Garni&lt;/strong&gt;. Se trata de un templo &lt;strong&gt;helenístico&lt;/strong&gt; que data del siglo primero de nuestra era, residencia de verano de los reyes armenios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sergei Posad (Cергей Посад)</title><link>http://localhost:1313/post/2007/05/sergei-posad-c%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 08 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/05/sergei-posad-c%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4/</guid><description>&lt;p&gt;A unos 75 Km de Moscú se halla esta localidad, centro de la ortodoxia rusa, una de las poblaciones más famosas del &lt;strong&gt;“Anillo de Oro” (золотое колъцо)&lt;/strong&gt;. Los pueblos del anillo de oro, construidos entre los siglos XI y XVII son la cuna de la cultura rusa. Hasta el siglo XVIII un típico pueblo ruso tenía un Kremlin (кремлъ) o fortaleza que protegía la ciudad. Las torres de vigilancia se situaban en los puntos estratégicos de la muralla. El centro administrativo de la población se situaba dentro de la muralla al igual que las casas de los boyardos (que sólo ocupaban en tiempos de guerra). El “posad” era el lugar donde vivían los comerciantes y artesanos y donde estaba el mercado. El resto de la gente vivía en asentamientos alrededor del kremlin.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las torres de ventilación de Yazd (Irán)</title><link>http://localhost:1313/post/2007/05/las-torres-de-ventilacion-de-yazd-iran/</link><pubDate>Sun, 06 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/05/las-torres-de-ventilacion-de-yazd-iran/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Yazd, sur de Irán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las paradas obligadas en un viaje por Irán es la &lt;strong&gt;ciudad oasis de Yazd&lt;/strong&gt;, situada en la confluencia de dos desiertos: el &lt;strong&gt;Dasht-e Kevin&lt;/strong&gt; en el Norte y el &lt;strong&gt;Dasht-e Lut&lt;/strong&gt; en el Este. Al llegar allí ,uno se pregunta como estas gentes (o sus antepasados persas o sumerios) decidieron construir una ciudad en pleno desierto; el rigor del clima es implecable tanto en verano, cuando se superan los 40 grados a la sombra, como en invierno cuando se puede llegar a 8 grados bajo cero, y las precipitaciones son escasas.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cruzando el paralelo 38. La DMZ entre las dos coreas.</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/cruzando-el-paralelo-38-la-dmz-entre-las-dos-coreas/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/cruzando-el-paralelo-38-la-dmz-entre-las-dos-coreas/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno viaja suele pasar por lugares donde han ocurrido eventos históricos. Por ejemplo podemos visitar &lt;strong&gt;Berlin&lt;/strong&gt; y contemplar los restos del &lt;strong&gt;Muro de Berlin&lt;/strong&gt; que cayó en los años 90 arrastrando el resto del &lt;strong&gt;telón de acero&lt;/strong&gt;. Pero el telón de acero no ha terminado de caer todavía. Al terminar la segunda guerra mundial los dos bandos ganadores (americanos y soviéticos) se repartieron la península de &lt;strong&gt;Corea&lt;/strong&gt; ( desde principios de S.XX en manos del imperio &lt;strong&gt;Nipón&lt;/strong&gt; (o sea Japón)) en dos mitades limpiamente separadas por el paralelo 38º.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué hacer en Guilin en el sur de China?</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/guilin/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/guilin/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según muchos chinos &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;es la ciudad más bella de la tierra. Para ellos, todo viaje por &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;&lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tiene que incluir una visita a &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;**.** Y la verdad es que no les falta razón, porque esta ciudad, situada en la provincia de &lt;strong&gt;Guangxi&lt;/strong&gt;, ofrece vistas paradisíacas: miles de colinas verdes que se alzan en vertical como setas en una llanura por la que discurre el &lt;strong&gt;rio L&lt;/strong&gt;i , donde los pescadores en barcas/balsas hechas con cañas usan &lt;strong&gt;Cormoranes&lt;/strong&gt; para pescar. Los paisajes de Guilin son fabulosos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Una visita a Yerevan en obras</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/una-visita-a-yerevan-en-obras/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/una-visita-a-yerevan-en-obras/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando visitamos &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; ( 2002), el país estaba patas arriba, todo estaba en obras(como si se avecinaran las elecciones municipales): carreteras, puentes en construcción, aceras, edificios, y para colmo todos los museos de &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; (su capital) estaban cerrados por reformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2007/04/una-visita-a-yerevan-en-obras/yerevan1.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperábamos poder visitar la famosa &lt;strong&gt;biblioteca de Matenadaran&lt;/strong&gt; (&lt;a href="http://www.matenadaran.am/"&gt;http://www.matenadaran.am/&lt;/a&gt;) donde se conservan más de 17.000 manuscritos armenios que describen la cultura armenia antigua escritos (lógicamente) en lengua Armenia usando el Alfabeto Armenio según parece una joya para la paleo-lingüística. Los manuscritos armenios son famosos por la calidad de la tinta utilizada en su elaboración. Lamentablemente, tuvimos que conformarnos con una vista exterior del edificio y un par de fotos junto a la estatua de &lt;strong&gt;Mesrop Mashtots&lt;/strong&gt; el creador del alfabeto armenio (siglo V d.c). El único museo que pudimos visitar en la ciudad fue el &lt;strong&gt;museo del genocidio armenio&lt;/strong&gt;, que conmemora la matanza armenia a manos de los turcos otomanos en 1915. Para los armenios con los que hablamos, el recuerdo de la matanza persiste, y el hecho de que &lt;strong&gt;Turquía&lt;/strong&gt; no reconozca el genocidio no ayuda a suavizar las relaciones entre ambos países.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza de Bam: herencia de la ruta de la seda</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Resulta difícil empezar a explicar alguna cosa sobre &lt;strong&gt;Irán&lt;/strong&gt;, los americanos y británicos lo sitúan en el llamado “eje del mal”, y en las noticias no para de hablarse del programa nuclear iraní. Pero cuando uno descubre el país todas las noticias de nuestros medios de comunicación occidental quedan atrás, &lt;strong&gt;el viajero descubre un país de gentes hospitalarias&lt;/strong&gt;, curiosas por conocer al visitante &amp;lt; te interrogan por la calle y te preguntan cosas sobre ti, tu país, tu opinión sobre Irán, que te gusta &amp;gt; , un país con monumentos históricos deslumbrantes y paisajes preciosos que merece la pena visitar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un dia en Macao</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/un-dia-en-macao/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/un-dia-en-macao/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las excursiones más interesantes que se pueden hacer desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; es visitar la antigua &lt;strong&gt;colonia portuguesa&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; (Macau o 
 &lt;img src="http://localhost:1313/images/posts/2007/04/un-dia-en-macao/457958867_3f464577a5.jpg" alt="macau"&gt;

). A tan solo una hora en &lt;strong&gt;ferry&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un aire colonial que la convierte en una ciudad única en &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;centro histórico de Macao&lt;/strong&gt; fue declarado &lt;strong&gt;patrimonio mundial por la UNESCO&lt;/strong&gt; en 2005 y puede visitarse tranquilamente a pie. Al igual que &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un régimen especial en China. Por ello tiene &lt;strong&gt;moneda propia&lt;/strong&gt;, la pataca, que mantiene un cambio fijo con el dollar hongkonés (103.2 MOP = 100 $ HK). No obstante, se puede pagar sin problemas con dollares hongkoneses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Cairo</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/el-cairo/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/el-cairo/</guid><description>&lt;p&gt;El Cairo, ,&lt;strong&gt;القاهرة&lt;/strong&gt; Al-Qāhira , la ciudad triunfante&amp;hellip; wow. Como explicaros algo sobre El Cairo&amp;hellip; mejor citare de forma abusiva pero justificada al, gran &lt;a href="http://www.nealstephenson.com/"&gt;Neal Stephenson&lt;/a&gt; (segun &lt;a href="http://enochrooted.blogspot.com/"&gt;Uri Nieto&lt;/a&gt; el Steve Vai de la literatura) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien, El Cairo era una especie de complice de lo que allí sucedía. Era lo suficientemente grande como para tragarse a un ejercito, y lo suficientemente sabia para comprender cualquier plan, y lo suficientemente antigua para haber sobrevivido a pueblos, naciones y religiones. Así que allí no podía pasar nada sin el consentimiento de la ciudad. (Neal stephensonn &amp;ldquo;La confusión&amp;rdquo; volumen 2 del ciclo barroco , primera parte, ediciones B coleccion Nova nº178 página 268)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Gran Muralla China desde Beijing</title><link>http://localhost:1313/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las visitas obligadas en &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;China&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es la de la &lt;strong&gt;Gran Muralla China&lt;/strong&gt;. La &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; consta en realidad de múltiples tramos repartidos en diversas provincias del norte de &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt; que van desde el paso &lt;strong&gt;Shanhaiguan&lt;/strong&gt; en el este, hasta el paso de &lt;strong&gt;Jiayuguan&lt;/strong&gt; en el oeste (en la provincia de &lt;strong&gt;Gansu&lt;/strong&gt;).Nosotros visitamos uno de los tramos de la muralla desde &lt;strong&gt;Beijing (Pekin)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para visitar la &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Beijing&lt;/strong&gt; se suele necesitar un día, puesto que el tramo más cercano a la ciudad se encuentra a unos 60 Km. Desde &lt;strong&gt;Beijin&lt;/strong&gt;g se pueden visitar 4 tramos de la Gran Muralla: &lt;strong&gt;Badaling, Mutianyu, Huanghuacheng y Simatai&lt;/strong&gt;. Algunos de los tramos están conectados, como el tramo de &lt;strong&gt;Mutianyu&lt;/strong&gt; que está conectado al de &lt;strong&gt;Huanghuacheng por Jiankou&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad fantasma de Ani en Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: provincia de Kars, Turquía del este&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que mas sorprenden al viajero cuando visita las &lt;strong&gt;iglesias armenias&lt;/strong&gt;, es la diferencia abismal entre el estado de las iglesias de &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; y de las iglesias del &lt;strong&gt;Kurdistán turco.&lt;/strong&gt; Mientras en &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; se destinan fondos a la reconstrucción de su patrimonio cultural, en el &lt;strong&gt;kurdistán turco&lt;/strong&gt; las iglesias armenias han sido a&lt;strong&gt;bandonadas a su suerte&lt;/strong&gt; y a las inclemencias del tiempo. Una muestra del poco interés que tienen los turcos en la conservación de las iglesias armenias es la ciudad Armenia de Ani, actualmente en territorio turco, al lado del rio &lt;strong&gt;Akhurian&lt;/strong&gt;, que hace de frontera entre &lt;strong&gt;Turquía y Armenia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>