<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rodano-Alpes on</title><link>http://localhost:1313/categories/rodano-alpes/</link><description>Recent content in Rodano-Alpes on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/rodano-alpes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#video"&gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tiempo"&gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hacer"&gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>http://localhost:1313/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>