<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cuentos on</title><link>http://localhost:1313/tags/cuentos/</link><description>Recent content in Cuentos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/cuentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Recursos para prerarar nuestro viaje a China con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Después de diez años preparamos nuestra vuelta al continente asiático. En esta ocasión se trata de la repetición (parcial) del viaje al Yunnan que realizamos en el año 2007. Cuando fuimos al Yunnan en 2007 no había smartphones (de hecho el primer iphone es del año 2007).  O sea que nos orientábamos como podíamos con mapas o preguntando. La comida fue siempre una aventura. Nunca sabíamos lo que pedíamos ni lo que nos traerían. Señalábamos una serie de ingredientes y a partir de ahí llegaban unos platos deliciosos. Los desplazamientos fueron bastante bien, y la comunicación muy difícil. Aunque alguno de nosotros chapurreaba algunas palabras de mandarín, utilizarlas era una maldición, porque automáticamente los chinos suponían que los entendíamos y empezaban a hablar a toda velocidad. Para ese viaje preparé un dosier con frases escritas en mandarán, con direcciones de sitios, nombres de platos o comidas, mapas de lugares etc. Diez años después pensamos volver al Yunnan con nuestros dos hijos pequeños y ver que ha cambiado en en esa parte de China.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cuentos para estimular en los niños la curiosidad por los viajes</title><link>http://localhost:1313/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</guid><description>&lt;p&gt;Los cuentos están presentes en nuestra rutina diaria desde que los niños eran muy pequeñitos. Una de las temáticas imprescindibles para nosotros son cuentos que estimulen en los niños su curiosidad por conocer otros lugares, es decir, cuentos relacionados con los viajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello en esta entrada presentamos algunos de los cuentos que leemos a los niños relacionados con la temática viajera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/atlas-divertido-mundo-Libros-juego/dp/8424642775/ref=sr_1_fkmr0_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528726338&amp;amp;sr=1-1-fkmr0&amp;amp;keywords=el+atlas+mas+divertido%3Ftag%3Daprenddelut00-21?tag=aprenddelut00-21"&gt;El Atlas más divertido del mundo&lt;/a&gt; explica la historia de una ratita llamada Rita que tiene que llegar a la Antártida, donde vive su primo Ramón que es científico, para llevarle unos quesitos. Pero por el camino decide visitar el mundo, con lo que se entretiene un poco. Se trata por tanto de un atlas donde los más pequeños pueden aprender los nombres de los países de los 5 continentes y otras muchas cosas interesantes. Por ejemplo, en el caso del continente europeo el cuento explica que en los Alpes crece la flor del Edelweiss, que en Parías está la famosa Torre Eiffel y en Roma el Coliseo. También explica que en Europa hay campos de Tulipanes y de Lavanda. La historia que lo vehicula todo son las vivencias de la ratita Rita en los 5 continentes. Finalmente, Rita llega a la Antártida donde se encuentra con su primo. El cuento presenta un juego de memoria inspirado en viajes y páginas con solapas que presentan preguntas sobre las vivencias de Rita. A los niños les gusta mucho jugar a adivinar donde está un país concreto. Uno dice un nombre de un país y el otro debe buscar en el mapa donde está dicho país. También jugamos a adivinar las respuestas de las preguntas que aparecen en las solapas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>