<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Primavera on</title><link>http://localhost:1313/categories/primavera/</link><description>Recent content in Primavera on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/primavera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer y qué ver en Pollença (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</guid><description>&lt;style&gt;
/* Galeria 2 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-natural { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-natural .box { flex: 0 0 calc(50% - 5px); max-width: calc(50% - 5px); }
.gallery-natural .box .img { height: auto; max-height: 400px; background: none; }
.gallery-natural .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 400px; object-fit: contain; }
/* Galeria 3 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-3col { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-3col .box { flex: 0 0 calc(33.333% - 7px); max-width: calc(33.333% - 7px); }
.gallery-3col .box .img { height: auto; max-height: 350px; background: none; }
.gallery-3col .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 350px; object-fit: contain; }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Pollença es un pueblo situado en el norte de Mallorca, tocando a la Serra de Tramuntana y muy cerca del cabo de Formentor. En este artículo os explicamos que hacer allí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Caminos de Ronda cerca de Begur (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</guid><description>&lt;p&gt;Begur es uno de esos rincones de la Costa Brava que parece sacado de una postal. Este pequeño pueblo del Empordà, con su castillo en lo alto, calles de piedra y casas de estilo indiano, guarda tesoros en forma de calas escondidas, acantilados y vistas espectaculares al Mediterráneo. Uno de los mejores planes para descubrir su costa es hacer alguno de sus caminos de ronda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tres tramos principales que salen desde Begur:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>http://localhost:1313/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Parc Samà</title><link>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Entre Cambrils i Montbrió del Camp (Tarragona).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construido en 1881, el Parque Samá en Cambrils es un magnífico jardín botánico de 14 hectáreas que alberga más de 1.500 especies de plantas y animales. Es considerado uno de los mejores ejemplos de jardinería romántica en España y fue diseñado como residencia de verano para la familia Samá, marqueses de Marianao. El jardín, catalogado como Bien de Interés Cultural en la categoría de Jardín Histórico, forma parte del &lt;a href="https://www.europeanhistoricgardens.eu/en/gardens"&gt;Itinerario Europeo de Jardines Históricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Altea (Alicante) en un día</title><link>http://localhost:1313/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;Situada en la comarca de la Marina Baja, en la provincia de Alicante, se encuentra Altea, una joya cautivadora de la famosa Costa Blanca. Pasamos un día en Altea y en esta entrada os explicaremos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El casco antiguo de Altea es un laberinto de estrechas y hermosas calles que serpentea hasta la Iglesia de Nuestra Señora del Consuelo. Aquí, las casas están tradicionalmente encaladas, una práctica que refleja el sol y ayuda a mantener las viviendas frescas durante los intensos meses de verano, confiriendo a Altea su inconfundible apariencia mediterránea. Buganvilias, jazmines y otras plantas dan un toque de color a esta villa blanca.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a sa Talaia de son Jaumell (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Salimos del aparcamiento de Cala Agulla en dirección a la playa. Buscamos un camino entre los pinos que protegen la playa en dirección a Cala Mesquida. Cruzamos una barrera metálica y seguimos por un amplio camino de tierra. La primera parada es la bonita cala de Cala Moltó. Después de la cala, veréis que el camino es ancho y no tiene pérdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante encontramos una bifurcación: recto seguimos hacia Cala Mesquida y hacia la derecha tenemos un desvío que nos adentra en el bosque de pinos. Tomaremos el desvío a la derecha. Al tomar el desvío hacia la derecha podemos parar para ver un antiguo horno de cal.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el camí des presos en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos otra excursión por el &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant en Mallorca&lt;/strong&gt;. Es el conocido camí dels presos. Esta ruta nos permitirá atravesar el parque hasta la cima del Puig de sa Tudossa (441 m). Desde allí tendremos una fantástica panorámica de la bahía del Alcudia y en días claros de la vecina isla de Menorca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión comienza en el centro de visitantes. Salimos por el camino que nos llevará hasta el campament dels soldats tomando el &lt;strong&gt;Itinerario 3&lt;/strong&gt; (camí des presos). Mientras subimos, a nuestra izquierda quedan las casas de s’Alqueria vella de dalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Betlem (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</guid><description>&lt;h3 id="1-excursión-desde-betlem-a-es-caló"&gt;1. Excursión desde Betlem a es Caló&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No es necesario viajar a Palestina para ir a Belén. En la zona noreste de Mallorca, junto a la &lt;strong&gt;Colonia de Sant Pere&lt;/strong&gt;, existe una pequeña urbanización llamada &lt;strong&gt;Betlem&lt;/strong&gt;. Desde allí parten un par de excursiones para hacer en familia que os explicamos a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera excursión parte del final del Paseo de Colon en Betlem. Desde allí, sale un camino que bordea la costa muy cerca de las montañas del &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant&lt;/strong&gt;. Parte del camino trascurre bajo la sobra de los pinos. Además, es bastante plano y está parcialmente cubierto por piedras. Es un camino fácil para hacer en familia. Durante el recorrido podréis disfrutar de preciosas vistas de la bahía de Alcudia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Calella de Palafrugell (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</guid><description>&lt;h2 id="1-pasear-por-los-jardines-de-cap-roig"&gt;1. Pasear por los Jardines de Cap Roig&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los jardines de Cap Roig están situados entre los municipios de Palafrugell i Mont-Ras, en la comarca del Baix Empordà (Girona). Son unos jardines que ocupan un espacio de más de 20 hectáreas y 800 especies diferentes de clima mediterráneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos jardines fueron creados por el matrimonio Woevodsky en 1927 tras comprar la finca. El punto de acceso a los jardines es conocido como el poblado y se trata de un conjunto de casas que recuerdan a un pequeño pueblo mediterráneo. Desde allí se toma un largo camino hacia el castillo. El camino está bordeado por diferentes especies de árboles y arbustos. A la derecha existe una zona de picnic.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Castell de Burriac</title><link>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</guid><description>&lt;p&gt;El castell de Burriac es un castillo construido sobre la cima de una colina en el Parc Natural de la Serralada Litoral, desde donde domina la costa del Maresme barcelonés. Para llegar a los restos del castillo, hay que hacer una corta pero empinada subida de unos 45 minutos aproximadamente. De esta excursión y de posibles extensiones o variantes os hablaremos en esta entrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="un-poco-de-historia-sobre-el-castell-de-burriac"&gt;Un poco de historia sobre el  Castell de Burriac&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Castell de Burriac&lt;/em&gt;, conocido inicialmente como castell de Sant Vicenç, data del siglo X y fue construido sobre los restos de un antiguo emplazamiento militar de origen romano. La torre del homenaje se cree que fue construida mas tarde entre los siglos XII i XIII durante una de las ampliaciones del castillo. Este castillo estuvo en manos de la nobleza catalana hasta que fue abandonado en el siglo XVIII.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rutas de senderismo en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una serie de excursiones con niños en Mallorca. Las hemos organizado por zonas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="zona-este"&gt;Zona este&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id="1-parc-natural-de-la-península-de-llevant"&gt;1. Parc Natural de la Península de LLevant&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace unos años conocimos el &lt;a href="http://www.caib.es/sites/espaisnaturalsprotegits/ca/publicacions_dels_espais_naturals_protegits-27308/"&gt;Parc Natural de la península de Llevant en Mallorca&lt;/a&gt;. La primera vez fuimos con nuestros hijos a hacer una de las excursiones propuesta por el parque. El Parc Natural de la Península de Llevant es un espacio protegido situado en la parte Noreste de Mallorca hasta el cabo Ferrutx.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cabrera</title><link>http://localhost:1313/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque nací y viví en Mallorca hasta lo 18 años, nunca había visitado Cabrera. Había oído hablar de las historias que mis padres explicaban cuando era pequeña sobre sus salidas en llaud a Cabrera para ir a pescar. Este invierno leí un articulo sobre el Parque Nacional del Archipiélago de Cabrera y pensé que sería una buena idea ir a conocer la Isla. En esta entrada os contamos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#video"&gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tiempo"&gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hacer"&gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuandoir"&gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuantosdias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#aeropuerto"&gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#desplazarse"&gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comollegar"&gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#quehacer"&gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="1-cuando-viajar-a-venecia"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>