<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cataluna on</title><link>http://localhost:1313/categories/cataluna/</link><description>Recent content in Cataluna on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/cataluna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Caminos de Ronda cerca de Begur (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</guid><description>&lt;p&gt;Begur es uno de esos rincones de la Costa Brava que parece sacado de una postal. Este pequeño pueblo del Empordà, con su castillo en lo alto, calles de piedra y casas de estilo indiano, guarda tesoros en forma de calas escondidas, acantilados y vistas espectaculares al Mediterráneo. Uno de los mejores planes para descubrir su costa es hacer alguno de sus caminos de ronda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tres tramos principales que salen desde Begur:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta de les ermites del Corb (Garrotxa)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Si buscas una excursión que combine naturaleza, historia y unas vistas espectaculares de la Garrotxa, la ruta de las ermitas del Corb es una gran elección. Este recorrido nos lleva a visitar dos ermitas medievales, la ermita de Sant Miquel del Corb y la ermita de Sant Martí del Corb, además de ofrecernos un precioso paseo por un hayedo precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntos de interés en la ruta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta comienza en Les Preses, aparcando en el aparcamiento que hay junto a la piscina municipal y el campo de fútbol. Salimos del aparcamiento, llegamos a una valla junto a una piscina y seguimos por la izquierda en dirección a la Ruta 9 y GR-2. Poco antes de alcanzar una masía, tomamos un sendero a la derecha que comienza a ascender por el bosque. La subida inicial es pronunciada, pero poco a poco se suaviza.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Parc Samà</title><link>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Entre Cambrils i Montbrió del Camp (Tarragona).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construido en 1881, el Parque Samá en Cambrils es un magnífico jardín botánico de 14 hectáreas que alberga más de 1.500 especies de plantas y animales. Es considerado uno de los mejores ejemplos de jardinería romántica en España y fue diseñado como residencia de verano para la familia Samá, marqueses de Marianao. El jardín, catalogado como Bien de Interés Cultural en la categoría de Jardín Histórico, forma parte del &lt;a href="https://www.europeanhistoricgardens.eu/en/gardens"&gt;Itinerario Europeo de Jardines Históricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el bosque de las rocas encantadas (Garrotxa)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Es una bonita excursión, bastante fácil para hacer con niños en el término municipal de Sant Feliu de Pallerols, en la Garrotxa. Hay más de una forma de llegar a las Rocas Encantadas y una de ellas parte del Santuario de la Salut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santuario de la Salut está situado en una colina, a la que se accede por una carretera estrecha, de montaña. Al llegar, veréis una pequeña zona de aparcamiento. Además, el Santuario cuenta con restaurante y hotel. También tiene una terraza con una vista panorámica de la Vall d&amp;rsquo;en Bas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Calella de Palafrugell (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</guid><description>&lt;h2 id="1-pasear-por-los-jardines-de-cap-roig"&gt;1. Pasear por los Jardines de Cap Roig&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los jardines de Cap Roig están situados entre los municipios de Palafrugell i Mont-Ras, en la comarca del Baix Empordà (Girona). Son unos jardines que ocupan un espacio de más de 20 hectáreas y 800 especies diferentes de clima mediterráneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos jardines fueron creados por el matrimonio Woevodsky en 1927 tras comprar la finca. El punto de acceso a los jardines es conocido como el poblado y se trata de un conjunto de casas que recuerdan a un pequeño pueblo mediterráneo. Desde allí se toma un largo camino hacia el castillo. El camino está bordeado por diferentes especies de árboles y arbustos. A la derecha existe una zona de picnic.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al dolmen de pedra gentil (Montnegre y Corredor)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión circular fácil para hacer con niños por el Parque del Montnegre y el Corredor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión es una ruta circular con inicio y final en la localidad de Vallgorgina. El recorrido nos lleva por pistas bien señalizadas por los bosques del parque. Como puntos importantes encontramos el dolmen de Pedra Gentil y un par de masías, Can Pradell de la Serra y Can Clarens. La excursión empieza al final de la calle Montseny en Vallgorgina. Desde allí seguimos una pista que atraviesa una explanada conocida como el Pla del Forn. Allí encontraremos algunos plataneros y chopos. Poco después, tomamos un camino que asciende lentamente por el bosque. En el bosque abundan los pinos, encinas y alcornoques. Al llegar al collado empieza una suave bajada que nos dejará en el pie de la colina del dolmen de Pedra Gentil. El dolmen de Pedra Gentil es un megalito de dimensiones medias, bastante más grande que los que vimos en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/"&gt;la excursión a can gol-cèllecs&lt;/a&gt; y con su cubierta intacta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a la mina Victoria con niños (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;En el valle de Arán existen diversas minas abandonadas como la mina Victoria, la mina Margalida o la mina de Liat. Estas minas fueron una fuente importante de ingresos para los habitantes del valle durante la primera mitad del siglo XX. La explotación minera complementó la explotación agraria, que no siempre generaba suficientes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita a los restos de una de estas minas, la mina Victoria, es una excursión relativamente fácil para hacer con niños en el Valle de Arán.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Castell de Burriac</title><link>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</guid><description>&lt;p&gt;El castell de Burriac es un castillo construido sobre la cima de una colina en el Parc Natural de la Serralada Litoral, desde donde domina la costa del Maresme barcelonés. Para llegar a los restos del castillo, hay que hacer una corta pero empinada subida de unos 45 minutos aproximadamente. De esta excursión y de posibles extensiones o variantes os hablaremos en esta entrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="un-poco-de-historia-sobre-el-castell-de-burriac"&gt;Un poco de historia sobre el  Castell de Burriac&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Castell de Burriac&lt;/em&gt;, conocido inicialmente como castell de Sant Vicenç, data del siglo X y fue construido sobre los restos de un antiguo emplazamiento militar de origen romano. La torre del homenaje se cree que fue construida mas tarde entre los siglos XII i XIII durante una de las ampliaciones del castillo. Este castillo estuvo en manos de la nobleza catalana hasta que fue abandonado en el siglo XVIII.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños por la ruta de Can Gol Cèllecs y bosque encantado Òrrius</title><link>http://localhost:1313/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos una bonita excursión por el Parque de Serralada Litoral, muy cerca de la Roca del Vallès. Se trata de una excursión que os permitirá pasar un par o tres de horas en el bosque, con algunas sorpresas en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las excursiones que hacemos con nuestros hijos nos resulta muy útil que la excursión tenga unos puntos de interés o una meta que motivan a los niños a seguir caminando. Pues bien, en esta excursión encontraréis numerosos puntos de interés para seguir caminando.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>