<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Valle-De-Aran on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/valle-de-aran/</link><description>Recent content in Valle-De-Aran on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/valle-de-aran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item></channel></rss>