<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>China on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/china/</link><description>Recent content in China on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comer sin lácteos y sin gluten en China</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestra experiencia con la comida en China cuando se tienen dos intolerancias alimentarias importantes: a algunas proteínas de la leche y al gluten (intolerancia al gluten no celíaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar hablaremos de los lácteos y la comida china. Tradicionalmente, la comida china no se ha caracterizado por el uso de lácteos. La comida china utiliza normalmente como base el arroz o fideos y después lo combinan con platos de verduras, algo de carne y pescado. El desayuno es una comida más, que no se diferencia de otras comidas. Cuando estuvimos en Dali hace 12 años, recuerdo que en el hotel nos daban desayuno chino a base de bebida de soja y un bol de arroz caldoso. He de decir que en nuestros tres viajes a China,  nos hemos alimentado con comida china, y nunca hemos tenido problemas digestivos, ni diarrea del viajero. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/feature.jpg"/></item><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/feature.jpg"/></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Recursos para prerarar nuestro viaje a China con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Después de diez años preparamos nuestra vuelta al continente asiático. En esta ocasión se trata de la repetición (parcial) del viaje al Yunnan que realizamos en el año 2007. Cuando fuimos al Yunnan en 2007 no había smartphones (de hecho el primer iphone es del año 2007).  O sea que nos orientábamos como podíamos con mapas o preguntando. La comida fue siempre una aventura. Nunca sabíamos lo que pedíamos ni lo que nos traerían. Señalábamos una serie de ingredientes y a partir de ahí llegaban unos platos deliciosos. Los desplazamientos fueron bastante bien, y la comunicación muy difícil. Aunque alguno de nosotros chapurreaba algunas palabras de mandarín, utilizarlas era una maldición, porque automáticamente los chinos suponían que los entendíamos y empezaban a hablar a toda velocidad. Para ese viaje preparé un dosier con frases escritas en mandarán, con direcciones de sitios, nombres de platos o comidas, mapas de lugares etc. Diez años después pensamos volver al Yunnan con nuestros dos hijos pequeños y ver que ha cambiado en en esa parte de China.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/feature.jpg"/></item></channel></rss>