<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paises-Bajos on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/paises-bajos/</link><description>Recent content in Paises-Bajos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/paises-bajos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escapada a Holanda meridional</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</guid><description>&lt;p&gt;Os traigo una propuesta de escapada de 2 o 3 días para descubrir la zona de &lt;strong&gt;Brabante del norte&lt;/strong&gt; (Noord-Brabant en neerlandés). Esta provincia se encuentra en el sur del país, en la frontera con Bélgica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-llegar"&gt;&lt;strong&gt;Cómo llegar&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La forma más sencilla de empezar esta ruta es volando a Eindhoven. Desde Barcelona existen vuelos directos con Transavia y el trayecto se recorre en poco más de dos horas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver"&gt;&lt;strong&gt;Qué hacer y qué ver&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="1-neunen-y-el-museo-dedicado-a-van-gogh"&gt;1. Neunen y el museo dedicado a van Gogh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje hicimos una parada en el pequeño pueblo de Nuenen, para visitar el &lt;a href="https://www.vangoghvillagenuenen.nl/en"&gt;museo dedicado a Vincent van Gogh&lt;/a&gt;. Este pueblo está muy cerquita de Eindhoven. Allí el museo dedicado a van Gogh se encuentra fácilmente y existe parking próximo al museo. El museo no es grande, pero tiene un gran valor porque está ubicado en el mismo pueblo donde vivió y pintó muchas de sus primeras obras. Entre lo más interesante está la explicación de cómo creó &lt;em&gt;Los comedores de patatas&lt;/em&gt;, su famoso retrato de campesinos reunidos en torno a una mesa, que refleja la dureza de la vida rural con una crudeza muy realista. La visita combina objetos personales, bocetos y paneles que cuentan su historia, además de proponer rutas para descubrir los escenarios que inspiraron sus cuadros en los alrededores. Puedes dedicar entre una hora y una hora y media al museo, dependiendo de si te interesan todas las explicaciones que se ofrecen en audio guía.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>