<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Andalucia on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/andalucia/</link><description>Recent content in Andalucia on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/andalucia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>