<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verano on</title><link>http://localhost:1313/categories/verano/</link><description>Recent content in Verano on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/verano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Vagar y en la isla de Eysturoy(Feroe)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</guid><description>&lt;h1 id="isla-de-vagar"&gt;Isla de Vagar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta isla se encuentra el aeropuerto de las islas Feroe. Por tanto, es el primer lugar que veréis al aterrizar en las islas. Los lugares imprescindibles que visitar en Vagar son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-gásadalur-y-la-cascada-múlafossur"&gt;1. Gásadalur y la Cascada Múlafossur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el pintoresco pueblo de Gásadalur, se encuentra una de los lugares más icónicas de las Islas Feroe: la cascada Múlafossur. Es espectacular salto de agua, que cae directamente al océano desde una altura de más de 30 metros.&lt;br&gt;
Para llegar a Gásadalur, pasarás por el túnel Gásadalstunnilin, que conecta el pueblo con el resto de la isla. Cerca de la cascada hay un aparcamiento desde el cual solo tendrás que caminar unos minutos para disfrutar de esta vista impresionante de la cascada. Desde la cascada podrás ver un camino marcado que te permite realizar una corta ruta circular para subir a una colina próxima al pueblo y regresar al aparcamiento próximo a la cascada atravesando el pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorar las islas orientales de Feroe: Borðoy, Viðoy y Kunoy</title><link>http://localhost:1313/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</guid><description>&lt;p&gt;Klaksvík es la segunda ciudad más grande de las Islas Feroe, está situada en un entorno espectacular en la isla de Borðoy. Esta ciudad tiene una fuerte conexión con su cultura pesquera, que representa la principal actividad económica. Para llegar a Klaskvík, hay que atravesar el túnel submarino de Norðoyartunnilin. Esta ciudad es la base perfecta para explorar las islas del este, ya que cuenta con todos los servicios necesarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Streymoy en Feroe</title><link>http://localhost:1313/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</guid><description>&lt;p&gt;El norte de la isla de Streymoy tiene una serie de lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje por las islas Feroe. Además puedes visitar la capital de Feroe, Tórshavn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra primera parada en la ruta por el norte de la isla de Streymoy es la cascada de Fossá, la más alta de las Islas Feroe. La cascada tiene una impresionante caída en dos niveles separados por la carretera y acaba en el mar. Con un buen tele objetivo se puede ver desde lejos desde la isla de Eysturoy. Si paras para ver la cascada en el lado de Streymoy, hay un pequeño aparcamiento junto a la carretera, muy cerca de la cascada. No caben muchos vehículos, aunque nosotros aparcamos sin problema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a las islas Feroe: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar  de nuestro viaje a las islas Feroe, una pequeñas islas situadas en el atlántico norte, con una naturaleza espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#infopractica"&gt;Información práctica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Comollegar"&gt;Cómo llegar a Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Clima"&gt;El clima y el tiempo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#ComoMoverse"&gt;Desplazamientos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Senderismo"&gt;Senderismo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Alojamiento"&gt;Alojamiento en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Supermercados"&gt;Supermercados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#CuantosDias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Quehacer"&gt;Qué hacer en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Islas Feroe son un conjunto de 18 islas situadas en el Atlántico Norte, entre Islandia y Escocia. Con una población de aproximadamente 55.000 habitantes, estas islas forman parte del Reino de Dinamarca, aunque cuentan con un gobierno autónomo. El gobierno feroés está compuesto por 33 representantes elegidos por los ciudadanos y está encabezado por un primer ministro. Es importante destacar que las Islas Feroe no pertenecen a la Unión Europea. Los idiomas oficiales son el feroés y el danés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Angra do Heroismo y en Biscoitos (Terceira)</title><link>http://localhost:1313/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</guid><description>&lt;h2 id="angra-do-heroísmo"&gt;Angra do Heroísmo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angra do Heroísmo es la capital de la isla de Terceira, su centro histórico fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1983, debido a su importancia histórica y la conservación de su arquitectura renacentista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explorar esta bonita ciudad dedicamos medio día. Aunque si vais a hacer la ruta senderista circular a Monte Brasil necesitaréis un par de horas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos con un poco de historia. Angra fue fundada a principios del siglo XV, poco después de que los navegantes portugueses comenzaran a explorar las Azores. La ciudad se desarrolló rápidamente gracias a su ubicación estratégica en el Atlántico, lo que la convirtió en un importante puerto de escala para las rutas comerciales entre Europa, África y América. Fue el punto de paso obligado para las flotas que transportaban oro, plata y otras riquezas desde las colonias americanas y africanas hacia Europa. La ciudad se benefició de este comercio, convirtiéndose en un lugar próspero y un centro administrativo importante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la zona central de Terceira (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2024/08/que-hacer-en-la-zona-central-de-terceira-azores/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/08/que-hacer-en-la-zona-central-de-terceira-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Empezamos esta jornada en el aparcamiento de la Gruta do Natal, muy cerca de la Lagoa do Negro. Esta zona montañosa de la isla forma parte de la &lt;strong&gt;Reserva Natural de la Sierra de Santa Bárbara y Mistérios Negros&lt;/strong&gt;. Esta reserva abarca la zona más alta de la isla, incluyendo el Pico de Santa Bárbara, el punto más alto de Terceira.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-ruta-senderismo-mistérios-negros"&gt;1. Ruta senderismo Mistérios Negros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos ha hacer la ruta de senderismo de los Mistérios Negros (PRC01 TER). El sendero empieza en el mismo aparcamiento y está señalizado. Al principio encontramos un camino amplio, pero después nos desviamos para tomar un bosque de laurisilva, con una vegetación densa y variada. A lo largo del camino, se pueden ver formaciones volcánicas conocidas como &amp;ldquo;misterios&amp;rdquo;, que son flujos de lava solidificados. Hay varios puntos panorámicos que ofrecen vistas impresionantes del paisaje circundante. Es común encontrar musgos, helechos y árboles típicos de la laurisilva, como el laurel y el brezo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Terceira (Azores) en familia: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2024/07/viaje-a-terceira-azores-en-familia-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/07/viaje-a-terceira-azores-en-familia-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar de nuestro viaje a la de la isla de Terceira, una joya en el archipiélago de las Azores. Debe su nombre a ser la tercera isla en ser descubierta por los exploradores portugueses en el siglo XV. Pero esta isla no es solo una isla más; es un lugar con una historia, cultura y naturaleza fascinantes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Terceira es una isla pequeña de unos 400 km2. De hecho, es la tercera isla más grande del archipiélago. Los centros de población más importantes son la capital Angra en el sur, y Praia da Vitória en el este muy cerca del aeropuerto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Landmannalaugar por tu cuenta</title><link>http://localhost:1313/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las mejores visitas de un día desde Reikjavik o desde las cercanías de Selfoss es ir a las tierras altas o Landmannalaugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landmannalaugar se encuentra en la parte sur de las tierras altas de Islandia, en la Reserva Natural Fjallabak. La zona es conocida por sus fuentes termales naturales y sus sorprendentes montañas de riolita, que le dan un aspecto colorido y único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros hicimos esta parada en nuestro viaje por el sur de Islandia después de visitar el Triángulo de oro. Tened en cuenta que para visitar Landmannalaugar necesitaréis un día completo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta desde Vik a Skaftafell (Islandia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Abandonamos Vik para dirigirnos hacia el este. En la ruta hacia el este el paisaje es espectacular. En primer lugar, atravesamos grandes extensiones de llanuras de lava cubiertas por una especie de musgo verde. Más adelante, al acercarnos a Skaftafell, pudimos contemplar las primeras lenguas del glaciar Vatnajökull, el glaciar más grande de Islandia que ocupa aproximadamente un 10% de la superficie del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skaftafell&lt;/strong&gt; es un parque Nacional que se fundó en 1967, aunque en 2008, los parques nacionales de Skaftafell, en el suroeste, y Jökulsárgljúfur, en el norte, se unieron para formar el &lt;strong&gt;Parque Natural Gran Vatnajökull&lt;/strong&gt;, patrimonio de la humanidad desde 2019. Este parque natural es el segundo más grande del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la ruta de Selfoss a Vik (Islandia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Vík es el pueblo más meridional de Islandia y un importante centro turístico en la ring road, la carretera principal que rodea el país. Vík es famoso por su asombrosa belleza natural, especialmente las playas de arena negra como Reynisfjara, con sus imponentes columnas de basalto y vistas a las rocas de Reynisdrangar, que la leyenda sugiere son trolls petrificados por el sol. La zona también es conocida por su diversidad de aves, incluidas las colonias de frailecillos. En esta entrada os explicaremos qué hicimos en las proximidades de Vik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la península de Snaefellsnes en un día</title><link>http://localhost:1313/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;El final de nuestro viaje por Islandia lo dedicamos a conocer la península de Snaefellsnes. La península de Snæfellsnes, a menudo llamada &amp;ldquo;Islandia en miniatura&amp;rdquo;, se encuentra en la costa oeste de Islandia y es conocida por su diversidad geológica y paisajística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta península estrecha ofrece, desde dramáticas formaciones rocosas y playas negras hasta montañas, campos de lava y, por supuesto, el icónico volcán Snæfellsjökull, cubierto por un glaciar. Este último ha capturado la imaginación de muchas personas a lo largo de los años, especialmente después de ser el escenario de inicio de la novela &amp;ldquo;Viaje al centro de la Tierra&amp;rdquo; de Julio Verne. La península es hogar de encantadores pueblos de pescadores, acantilados repletos de aves y leyendas de magia y misticismo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Reykjavik y en la península de Reykjanes</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</guid><description>&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver-en-reykjavik"&gt;Qué hacer y qué ver en Reykjavik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aparcamiento-en-reykjavik"&gt;Aparcamiento en Reykjavik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos al centro de Reykjavik y aparcamos cerca del edificio &lt;strong&gt;Harpa&lt;/strong&gt;. Como verás, el centro de la ciudad dispone de zonas de aparcamiento de pago. Existen 4 zonas para aparcar en Reykjavik y las tarifas varían dependiendo de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La zona roja es la más céntrica y también la más cara. Después va la zona azul, la verde y finalmente la naranja. Estas zonas son más baratas que la roja.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Islandia con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Islandia es un país de contrastes dramáticos, conocido como &amp;rsquo;la tierra de hielo y fuego&amp;rsquo; por sus glaciares majestuosos y sus volcanes activos. En Islandia encontraréis géiseres que erupcionan hacia el cielo, cascadas espectaculares, glaciares o paisajes que parecen sacados de la Luna. A medida que te desplazas por estas tierras nórdicas, verás cambios de paisajes drásticos con una belleza salvaje que te dejará sin aliento. En esta y otras entradas os explicamos qué hemos hecho en nuestro viaje a Islandia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Guía de viaje al Périgord noir (Dordoña) con niños. Ruta en coche</title><link>http://localhost:1313/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</guid><description>&lt;p&gt;El Périgord es una provincia (aquí la conocemos como el departamento de Dordoña) francesa situada en la región de Aquitania, que se divide en diversas zonas identificadas por colores (negro, púrpura, blanco y verde). De todos los colores del Périgord, el Périgord negro es una de las partes más visitadas de la región. El Périgord negro ofrece muchas opciones al viajero como por ejemplo jardines espectaculares, pueblos con encanto, castillos maravillosos, cuevas, granjas de ocas, parques acuáticos, actividades fluviales como el kayac o paseos en gabarra, por no olvidar su exquisita gastronomía. Es un destino muy cómodo para viajar con niños, aunque sean pequeños. Y para nosotros, se encuentra a menos de 6 horas en coche de Barcelona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Azores con niños: guía de viaje</title><link>http://localhost:1313/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Azores es de momento un destino no masificado donde disfrutar de una naturaleza espectacular. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho en un viaje de 9 días con nuestros hijos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El archipiélago de las Azores es un conjunto de 9 islas situadas en el océano atlántico en una latitud similar a Lisboa. Estas islas están organizadas en tres grupos: las islas orientales donde están San Miguel y Santa María, las islas centrales con las islas de Terceira, Faial, Sao Jorge, Graciosa y Pico y las islas occidentales donde están las islas de Flores y Corvo (las más remotas). Estas islas pertenecen a Portugal y forman parte de la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Macaronesia"&gt;Macaronesia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el este de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os contamos lo que hicimos en el este de Sao Miguel (Azores). El este es la zona más remota de la isla, con Furnas como lugar más visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="miradouro-de-salto-da-farinha-y-ruta-a-la-poça-azul"&gt;Miradouro de Salto da Farinha y ruta a la poça azul&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde el mirador se puede ver desde lejos una bonita cascada conocida como Salto da Farinha. Si queréis hacer una excursión se puede bajar por la pista asfaltada hasta una zona recreativa junto al mar. Desde allí se puede hacer &lt;a href="https://trails.visitazores.com/sites/default/files/pr_21_smi.pdf"&gt;una excursión hasta la cascada y más adelante hasta poço azul&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el centro de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la serie de entradas dedicadas a explicar nuestra experiencia en San Miguel (Azores). En esta entrada explicaremos que hicimos en la parte central de la isla.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ponta-delgada"&gt;Ponta Delgada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los días que estuvimos &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/pt/o-cantinho-da-avo.ca.html?aid=1374963&amp;amp;sid=da43684905fc641c8298e7c06c17ee50&amp;amp;dist=0&amp;amp;keep_landing=1&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;alojados en Candelaria&lt;/a&gt; dedicamos la mañana a pasear por &lt;strong&gt;Ponta Delgada&lt;/strong&gt;, la capital de San Miguel. Visitar Ponta Delgada es un comodín que podéis utilizar cuando hay niebla en los volcanes o hace mal tiempo para ir a la playa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el oeste de San Miguel (Azores)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;La isla de San Miguel es una isla para disfrutar de una naturaleza exuberante. Se la conoce como la isla verde. Es una isla donde se pueden hacer numerosas excursiones para todos los gustos, ver cascadas y lagos, ir a bañarse en las playas de arena negra o hacer alguna excursión para avistar ballenas o delfines, o disfrutar de baños termales. En esta entrada os explicamos que hacer en el oeste de San Miguel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a las gargantas de Verdón con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón es un profundo y estrecho cañón por donde trascurre el río Verdón. Tiene una longitud de unos 25 Km y una altura de unos 700 metros. También es uno de los cañones más espectaculares de Europa. Está situado en el departamento de los Alpes de Alta Provenza, en el este de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón pertenecen al Parque Natural de Verdón, un espacio natural protegido desde 1990 catalogado como &lt;a href="https://www.grandsitedefrance.com/component/content/article/18-les-sites-membres/74-gorges-du-verdon.html"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grand Site de France&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-playas-de-santanyí"&gt;1. Playas de Santanyí&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="castillo-de-villandry"&gt;Castillo de Villandry&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle de Loire con niños: parada en Amboise</title><link>http://localhost:1313/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</guid><description>&lt;p&gt;Si os interesa la obra y vida de Leonardo da Vinci Amboise es parada obligada. El maestro italiano vivió durante su estancia en Amboise en el castillo de Clos Lucé y murió aquí. De hecho está enterrado en la capilla de San Humberto en el castillo de Amboise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje por el Valle del Loire pasamos un día en Amboise. En esta pequeña localidad, podréis visitar no solo sus castillos sinó también pasear por Amboise o visitar la pagoda de Chanteloup o el Parque de Mini Chateaux. Pensando en lo que podía interesar más a los niños, escogimos visitar el Castillo de Clos Lucé y el parque de mini Chateux. Finalmente, paseamos por el pueblo de Amboise hasta la isla de oro, pero no visitamos el castillo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a Saint-Cirq Lapopie en Lot en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos visitar uno de los pueblos más bonitos de Francia, Saint- Cirq-Lapopie y desde el pueblo recorrer el bonito camino conocido en francés como “chemin des halages” hasta Bouziès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saint-Cirq-Lapopie es un precioso pueblo medieval situado sobre una montaña rocosa con vistas al río Lot (afluente del Garona). Está situado en el departamento de Lot, en la región de Occitania, en el sur de Francia. Pertenece al Parque Natural Regional &lt;em&gt;Causses du Quercy&lt;/em&gt;, declarado Geoparque Mundial de la UNESCO.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 id="castillo-de-cheverny"&gt;Castillo de Cheverny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El castillo de Cheverny es propiedad privada desde hace más de seis siglos. Pertenece a la familia de los Hurault. No obstante, el castillo abrió sus puertas al público en 1922. Este castillo data del siglo XVI y es de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje por el oeste de Aveyron en Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aveyron es un departamento francés que pertenece a la región de Occitania. Limita en el sur con el departamento de Tarn, conocido por su capital Albí y pueblos con encanto como Cordes sur Ciel. Aveyron, en cambio, es poco conocido si lo comparamos con otros lugares de Francia como Provenza, Alsacia o Normandía. No obstante, es un lugar que ofrece variedad de opciones al viajero desde bastidas medievales, gargantas o pueblos con encanto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ciudad-real-de-loches"&gt;Ciudad Real de Loches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: información práctica</title><link>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;El Valle del Loire es conocido como el jardín de Francia. Es famoso por sus castillos, principalmente de estilo renacentista, aunque algunos castillos fueron construidos sobre asentamientos más antiguos, de la época medieval. Este valle, situado a unas 2 horas y media al sur de París cuenta con más de 40 castillos como principal reclamo. La gran oferta cultural y arquitectónica de la región, hizo que en el año 2000 la UNESCO agregó la parte central del valle del río Loire, entre &lt;a href="https://www.chalonnes-sur-loire.fr"&gt;Chalonnes-sur-Loire&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.chateausully.fr"&gt;Sully-sur-Loire&lt;/a&gt;, a su lista de &lt;a href="https://whc.unesco.org/es/list/933"&gt;Sitios del Patrimonio Mundial&lt;/a&gt;. En esta entrada os ofrecemos información práctica sobre nuestro viaje al Valle del Loire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a la mina Victoria con niños (Valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;En el valle de Arán existen diversas minas abandonadas como la mina Victoria, la mina Margalida o la mina de Liat. Estas minas fueron una fuente importante de ingresos para los habitantes del valle durante la primera mitad del siglo XX. La explotación minera complementó la explotación agraria, que no siempre generaba suficientes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita a los restos de una de estas minas, la mina Victoria, es una excursión relativamente fácil para hacer con niños en el Valle de Arán.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: segunda parte</title><link>http://localhost:1313/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en la provincia de Finisterre, donde estuvimos una semana.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: primera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Corfú (Grecia) con un bebé</title><link>http://localhost:1313/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Corfú (o Kerkira como la llaman en griego) es la más grande de las islas Jónicas. Estas islas están situadas en la costa occidental de Grecia en el mar Jónico, al sur del adriático. Oí hablar de Corfú por primera vez hace muchos años en la película de James Bond titulada “Sólo para tus ojos”. La isla de Corfú era el escenario de los amores de Roger Moore con una de las chicas Bond (en este caso Jacqueline Bisset). Y como no podía ser de otra forma, Roger Moore se paseaba por el palacio de &lt;a href="http://www.achillion-corfu.gr/default_en.html"&gt;Achilleion&lt;/a&gt; para tomarse unos &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ouzo"&gt;ouzos&lt;/a&gt;. El Palacio de Achilleion fue la famosa residencia de Isabel de Babiera (más conocida como Sisí emperatriz).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Tirol con un bebé</title><link>http://localhost:1313/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un viaje que realizamos con nuestro primer hijo cuando tenía 18 meses. Buscábamos un lugar para viajar en nuestro verano (hemisferio norte) donde no hiciera mucho calor. Se nos ocurrió viajar al Tirol austriaco, una bonita región situada al oeste de Austria, rodeada de montañas. Allí pasamos unos días muy tranquilos sin aglomeraciones y en contacto con una naturaleza espectacular. A continuación resumimos los lugares que visitamos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>http://localhost:1313/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ribeauville"&gt;Ribeauville&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>http://localhost:1313/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Creta y a una boda griega con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</guid><description>&lt;p&gt;He visitado la parte occidental de Creta, concretamente la ciudad de Chania en dos ocasiones. La primera vez fui estando embarazada de casi 7 meses y la segunda con nuestro hijo de 2 años y medio. La primera visita fue breve puesto que viajamos para asistir a un congreso y la segunda visita también fue breve y tuvo como finalidad asistir a una boda griega en &lt;a href="http://www.agiaroumeli.com/index.htm"&gt;Agia Roumeli&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post resumimos nuestras visitas en la costa oeste de Creta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="le-bournat"&gt;Le Bournat&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje con niños pequeños a los Cotswolds (Gran Bretaña)</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestros hijos acabada de mirar [la Gran Carrera](&lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH"&gt;https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH&lt;/a&gt; ?tag=aprenddelut00-21), una de las últimas películas de la pequeña locomotora &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_&amp;amp;_Friends"&gt;Thomas y sus amigos&lt;/a&gt;. En esa época le encantaba todo lo relacionado con dicha locomotora: películas como &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Leyenda-Tesoro-Perdido/dp/B011QSVX1E/ref=pd_lpo_sbs_74_img_0?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=RW1FGHDVEWZH18BBXYS0?tag=aprenddelut00-21"&gt;La leyenda del tesoro perdido de la isla de Sodor&lt;/a&gt; (una de sus preferidas), &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Little-Golden-Library/dp/0449814823/ref=sr_1_51?s=foreign-books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540366901&amp;amp;sr=1-51&amp;amp;keywords=thomas+%26+friends?tag=aprenddelut00-21"&gt;cuentos&lt;/a&gt;, las &lt;a href="https://www.amazon.es/Mattel-Fisher-Price-Thomas-amigos-Locomotora/dp/B01ASVDJ12/ref=sr_1_2?s=toys&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540367972&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=ashima?tag=aprenddelut00-21"&gt;pequeñas locomotoras de juguete&lt;/a&gt; etc. No recuerdo como pero nos dimos cuenta que en Gran Bretaña, cerca de la ciudad de Birmingham, hay un parque temático llamado &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Draton Manor&lt;/a&gt;, con una parte del parque ambientada con atracciones de la pequeña locomotora Thomas y sus amigos. El nombre de esta parte del parque, que también está en otros lugares del planeta es &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Thomas Land&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El lago de Bled</title><link>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</guid><description>&lt;p&gt;Seguramente se trata del lugar más fotografiado de &lt;strong&gt;Eslovenia&lt;/strong&gt; y del que aparece en más folletos turísticos de este pequeño país de los Alpes. El lago de &lt;strong&gt;Bled&lt;/strong&gt; es sin duda un idílico lugar para descansar, situado al noroeste de Eslovenia. También se trata de un lugar relativamente caro si lo comparamos con otros lugares de los &lt;strong&gt;Alpes julianos&lt;/strong&gt;. De hecho era un lugar de descanso visitado por la aristocracia centro-europea a principios del siglo XX. Las aguas termales que se encuentran aquí, convirtieron a Bled en un Spa-Balneario.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué hacer en Dublín con un bebé?</title><link>http://localhost:1313/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra segunda visita a la capital irlandesa fue por trabajo. Fue a finales de junio, por San Juan. A pesar de viajar por trabajo, tuvimos las suerte de que pudimos quedarmos unos días extra, que dedicamos a explorar la ciudad con nuestro peque de 18 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando viajas con bebés los espacios abiertos como parques,  jardines o zoos son nuestros grandes aliados. Así que en nuestros días extra en la capital irlandesa, buscamos espacios verdes para pasear. Pero a nuestro hijo le encantan todo tipo de vehículos. Por lo que no pudimos dejar de tomar el bus turístico. &lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>