<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Perigord-Noir on</title><link>http://localhost:1313/tags/perigord-noir/</link><description>Recent content in Perigord-Noir on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/perigord-noir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="le-bournat"&gt;Le Bournat&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>