<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jardines on</title><link>http://localhost:1313/categories/jardines/</link><description>Recent content in Jardines on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/jardines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visitar el Parc Samà</title><link>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Entre Cambrils i Montbrió del Camp (Tarragona).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construido en 1881, el Parque Samá en Cambrils es un magnífico jardín botánico de 14 hectáreas que alberga más de 1.500 especies de plantas y animales. Es considerado uno de los mejores ejemplos de jardinería romántica en España y fue diseñado como residencia de verano para la familia Samá, marqueses de Marianao. El jardín, catalogado como Bien de Interés Cultural en la categoría de Jardín Histórico, forma parte del &lt;a href="https://www.europeanhistoricgardens.eu/en/gardens"&gt;Itinerario Europeo de Jardines Históricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Reykjavik y en la península de Reykjanes</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</guid><description>&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver-en-reykjavik"&gt;Qué hacer y qué ver en Reykjavik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aparcamiento-en-reykjavik"&gt;Aparcamiento en Reykjavik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos al centro de Reykjavik y aparcamos cerca del edificio &lt;strong&gt;Harpa&lt;/strong&gt;. Como verás, el centro de la ciudad dispone de zonas de aparcamiento de pago. Existen 4 zonas para aparcar en Reykjavik y las tarifas varían dependiendo de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La zona roja es la más céntrica y también la más cara. Después va la zona azul, la verde y finalmente la naranja. Estas zonas son más baratas que la roja.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Calella de Palafrugell (Costa Brava)</title><link>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</guid><description>&lt;h2 id="1-pasear-por-los-jardines-de-cap-roig"&gt;1. Pasear por los Jardines de Cap Roig&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los jardines de Cap Roig están situados entre los municipios de Palafrugell i Mont-Ras, en la comarca del Baix Empordà (Girona). Son unos jardines que ocupan un espacio de más de 20 hectáreas y 800 especies diferentes de clima mediterráneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos jardines fueron creados por el matrimonio Woevodsky en 1927 tras comprar la finca. El punto de acceso a los jardines es conocido como el poblado y se trata de un conjunto de casas que recuerdan a un pequeño pueblo mediterráneo. Desde allí se toma un largo camino hacia el castillo. El camino está bordeado por diferentes especies de árboles y arbustos. A la derecha existe una zona de picnic.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="castillo-de-villandry"&gt;Castillo de Villandry&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 id="castillo-de-cheverny"&gt;Castillo de Cheverny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El castillo de Cheverny es propiedad privada desde hace más de seis siglos. Pertenece a la familia de los Hurault. No obstante, el castillo abrió sus puertas al público en 1922. Este castillo data del siglo XVI y es de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ciudad-real-de-loches"&gt;Ciudad Real de Loches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#video"&gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#tiempo"&gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hacer"&gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos II</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 Continuando nuestra serie de posts dedicados a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; (ved &lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/10/11/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/"&gt;post anterior aquí&lt;/a&gt;), hablaremos de algunos de los lugares de interés de la ciudad, porque, en Hong Kong, además de comprar hay lugares muy interesantes que visitar!!!. El centro de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; se concentra en una pequeña isla que se conoce como la isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;. En ella se encuentran los rascacielos más importantes del “skyline” de la ciudad, como el polémico edificio del Banco de China, cuya forma acabada en punta, pone los pelos de punta a los expertos en fengshui. &lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>