<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Primavera on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/primavera/</link><description>Recent content in Primavera on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/primavera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>