<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Islas-Feroe on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/islas-feroe/</link><description>Recent content in Islas-Feroe on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/islas-feroe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer en la isla de Vagar y en la isla de Eysturoy(Feroe)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</guid><description>&lt;h1 id="isla-de-vagar"&gt;Isla de Vagar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta isla se encuentra el aeropuerto de las islas Feroe. Por tanto, es el primer lugar que veréis al aterrizar en las islas. Los lugares imprescindibles que visitar en Vagar son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-gásadalur-y-la-cascada-múlafossur"&gt;1. Gásadalur y la Cascada Múlafossur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el pintoresco pueblo de Gásadalur, se encuentra una de los lugares más icónicas de las Islas Feroe: la cascada Múlafossur. Es espectacular salto de agua, que cae directamente al océano desde una altura de más de 30 metros.&lt;br&gt;
Para llegar a Gásadalur, pasarás por el túnel Gásadalstunnilin, que conecta el pueblo con el resto de la isla. Cerca de la cascada hay un aparcamiento desde el cual solo tendrás que caminar unos minutos para disfrutar de esta vista impresionante de la cascada. Desde la cascada podrás ver un camino marcado que te permite realizar una corta ruta circular para subir a una colina próxima al pueblo y regresar al aparcamiento próximo a la cascada atravesando el pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorar las islas orientales de Feroe: Borðoy, Viðoy y Kunoy</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</guid><description>&lt;p&gt;Klaksvík es la segunda ciudad más grande de las Islas Feroe, está situada en un entorno espectacular en la isla de Borðoy. Esta ciudad tiene una fuerte conexión con su cultura pesquera, que representa la principal actividad económica. Para llegar a Klaskvík, hay que atravesar el túnel submarino de Norðoyartunnilin. Esta ciudad es la base perfecta para explorar las islas del este, ya que cuenta con todos los servicios necesarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Streymoy en Feroe</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</guid><description>&lt;p&gt;El norte de la isla de Streymoy tiene una serie de lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje por las islas Feroe. Además puedes visitar la capital de Feroe, Tórshavn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra primera parada en la ruta por el norte de la isla de Streymoy es la cascada de Fossá, la más alta de las Islas Feroe. La cascada tiene una impresionante caída en dos niveles separados por la carretera y acaba en el mar. Con un buen tele objetivo se puede ver desde lejos desde la isla de Eysturoy. Si paras para ver la cascada en el lado de Streymoy, hay un pequeño aparcamiento junto a la carretera, muy cerca de la cascada. No caben muchos vehículos, aunque nosotros aparcamos sin problema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a las islas Feroe: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar  de nuestro viaje a las islas Feroe, una pequeñas islas situadas en el atlántico norte, con una naturaleza espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#infopractica"&gt;Información práctica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Comollegar"&gt;Cómo llegar a Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Clima"&gt;El clima y el tiempo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#ComoMoverse"&gt;Desplazamientos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Senderismo"&gt;Senderismo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Alojamiento"&gt;Alojamiento en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Supermercados"&gt;Supermercados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#CuantosDias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Quehacer"&gt;Qué hacer en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Islas Feroe son un conjunto de 18 islas situadas en el Atlántico Norte, entre Islandia y Escocia. Con una población de aproximadamente 55.000 habitantes, estas islas forman parte del Reino de Dinamarca, aunque cuentan con un gobierno autónomo. El gobierno feroés está compuesto por 33 representantes elegidos por los ciudadanos y está encabezado por un primer ministro. Es importante destacar que las Islas Feroe no pertenecen a la Unión Europea. Los idiomas oficiales son el feroés y el danés.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>