<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajar-Con-Ninos on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajar-con-ninos/</link><description>Recent content in Viajar-Con-Ninos on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajar-con-ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Colmar y sus mercados navideños con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmar es la estrella en cuanto a mercados navideños. La ciudad cuenta con diversos mercados repartidos en zonas diferentes del centro. Un alsaciano afincado en Cataluña nos recomendó visitar 2 veces los mercados. Primero una visita diurna y luego una nocturna para ver las luces que decoran las casas y los diversos espectáculos de luz que iluminan edificios emblemáticos de la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Consejos para viajar con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando nació nuestro primer hijo continuamos viajando, aunque sustituimos los destinos lejanos por otros de corta o media distancia. A pesar de que seguimos viajando, algunas cosas cambiaron. El equipaje aumentó para incluir pañales, toallitas, mochila de porteo o carrito, biberones etc. El ritmo del viaje también cambió. Ya no pudimos viajar como lo hacíamos antes, tuvimos que adaptarnos a las necesidades de nuestro pequeño. Los viajes eran más cansados ya que no dormíamos las noches enteras (hasta que cumplió los tres años), no podíamos hacer tantas visitas/excursiones y algunas no consideramos oportuno hacerlas con un bebé tan pequeño. Pero al nacer nuestro segundo hijo, la cosa se complicó, no sólo teníamos que ocuparnos de un niño sino de dos…&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Índice de contenidos
 &lt;div id="índice-de-contenidos" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#%c3%adndice-de-contenidos" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#alojamiento" &gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#video" &gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#tiempo" &gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#hacer" &gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Ribeauville
 &lt;div id="ribeauville" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#ribeauville" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión con niños pequeños en canoa en el Périgord Noir</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las actividades que dejamos pendientes en nuestros viajes anteriores al Périgord Noir, fue la excursión en canoa o kayac, que no hicimos porque nuestro hijo menor era muy pequeñito. Esta vez, hemos podido hacer la excursión con nuestros hijos de 7 y casi 4 años. Aunque, uno de los requisitos de las empresas que organizan estas excursiones es que los niños tengas como mínimo 5 años, no nos han puesto pegas para hacerla con nuestro hijo menor. A continuación resumimos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/feature.jpg"/></item></channel></rss>