<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Francia on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/francia/</link><description>Recent content in Francia on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/francia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Fortaleza de Bam
 &lt;div id="1-fortaleza-de-bam" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-fortaleza-de-bam" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/feature.jpg"/></item><item><title>Village de Noël de Le Barcarès (sur de Francia)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</guid><description>&lt;p&gt;Si estás buscando un lugar mágico para disfrutar de la Navidad, la Village de Noël en le Barcarès, en el sur de Francia, es una opción que no te puedes perder. Desde 1999 en este pequeño pueblo marinero de la costa mediterranea francesa, se instala a finales de noviembre un recinto de 3000 metros cuadrados dedicado a la Navidad y a Papá Noel. Aquí te cuento todo lo que necesitas saber para planificar tu visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/feature.jpeg"/></item><item><title>Navidad en Francia: propuestas de viajes con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo recogemos algunas propuestas divertidas para pasar la Navidad con niños en Francia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Los mercados navideños de Alsacia
 &lt;div id="1-los-mercados-navideños-de-alsacia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-los-mercados-navide%c3%b1os-de-alsacia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alsacia, con sus pintorescos pueblos adornados de entramados de madera y calles empedradas, se transforma mágicamente durante la época navideña. Cada pueble de esta región francesa se ilumina con miles de luces y adornos, mientras que los mercados navideños, repletos de aromas de vino caliente y galletas especiadas, ofrecen una experiencia festiva inigualable.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>La aventura Michelin: un museo interesante en Clermond Ferrand</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Clermond Ferrand, Departamento de Puèi de Doma, Región de Auvernia-Ródano-Alpes, Francia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aventure de Michelin es un museo dedicado a la historia del grupo Michelin y está situado en la ciudad de Clermond Ferrand. La aventura Michelin empieza en 1889, con los hermanos André y Edouard Michelin que fundaron su empresa en Clermont-Ferrand, Francia. En ese momento, la compañía se centraba en la fabricación de neumáticos para bicicletas y carruajes.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/feature.jpeg"/></item><item><title>Guía de viaje al Périgord noir (Dordoña) con niños. Ruta en coche</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</guid><description>&lt;p&gt;El Périgord es una provincia (aquí la conocemos como el departamento de Dordoña) francesa situada en la región de Aquitania, que se divide en diversas zonas identificadas por colores (negro, púrpura, blanco y verde). De todos los colores del Périgord, el Périgord negro es una de las partes más visitadas de la región. El Périgord negro ofrece muchas opciones al viajero como por ejemplo jardines espectaculares, pueblos con encanto, castillos maravillosos, cuevas, granjas de ocas, parques acuáticos, actividades fluviales como el kayac o paseos en gabarra, por no olvidar su exquisita gastronomía. Es un destino muy cómodo para viajar con niños, aunque sean pequeños. Y para nosotros, se encuentra a menos de 6 horas en coche de Barcelona.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a Disneyland París con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo esencial para preparar un viaje a Eurodisney con niños.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Índice de contenidos
 &lt;div id="índice-de-contenidos" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#%c3%adndice-de-contenidos" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#c%c3%b3mo-llegar" &gt;Cómo llegar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#alojamiento" &gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#cuando-visitar-eurodisney" &gt;Cuando ir a Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#cuantos-d%c3%adas-necesito-para-visitar-eurodisney" &gt;Cuántos días necesito para visitar Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#comprar-entradas" &gt;Donde comprar las entradas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#comidas" &gt;Comidas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#parques-zonas-y-atracciones" &gt;Parques, zonas y atracciones&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/#consejos" &gt;Consejos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;Cómo llegar
 &lt;div id="cómo-llegar" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#c%c3%b3mo-llegar" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ir a Eurodisney desde España se puede hacer de muchas formas. La más rápida es volar a París y trasladarse al parque de disney en autocar, taxi etc. La primera vez que fuimos a Eurodisney volamos al aeropuerto de Orly y allí cogimos el autocar que nos dejó en Eurodisney.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Escapada a Sarlat en diciembre</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Como broche final de nuestro viaje en coche por Francia, hemos parado un par de días en &lt;strong&gt;Sarlat&lt;/strong&gt;, la joya medieval del &lt;strong&gt;Périgord Noir&lt;/strong&gt; para disfrutar del pequeño mercado navideño y de la pista de patinaje sobre hielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.sarlat-tourisme.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;centro medieval de Sarlat&lt;/a&gt; se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder a las proximidades del centro. No obstante, en invierno, ese problema no existe. Antes de Navidad, se organiza un mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro con mucha tranquilidad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/feature.jpeg"/></item><item><title>Escapada a las gargantas de Verdón con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón es un profundo y estrecho cañón por donde trascurre el río Verdón. Tiene una longitud de unos 25 Km y una altura de unos 700 metros. También es uno de los cañones más espectaculares de Europa. Está situado en el departamento de los Alpes de Alta Provenza, en el este de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón pertenecen al Parque Natural de Verdón, un espacio natural protegido desde 1990 catalogado como &lt;a href="https://www.grandsitedefrance.com/component/content/article/18-les-sites-membres/74-gorges-du-verdon.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grand Site de France&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Castillo de Villandry
 &lt;div id="castillo-de-villandry" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#castillo-de-villandry" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al valle de Loire con niños: parada en Amboise</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</guid><description>&lt;p&gt;Si os interesa la obra y vida de Leonardo da Vinci Amboise es parada obligada. El maestro italiano vivió durante su estancia en Amboise en el castillo de Clos Lucé y murió aquí. De hecho está enterrado en la capilla de San Humberto en el castillo de Amboise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje por el Valle del Loire pasamos un día en Amboise. En esta pequeña localidad, podréis visitar no solo sus castillos sinó también pasear por Amboise o visitar la pagoda de Chanteloup o el Parque de Mini Chateaux. Pensando en lo que podía interesar más a los niños, escogimos visitar el Castillo de Clos Lucé y el parque de mini Chateux. Finalmente, paseamos por el pueblo de Amboise hasta la isla de oro, pero no visitamos el castillo.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/feature.jpg"/></item><item><title>Visita a Saint-Cirq Lapopie en Lot en familia</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos visitar uno de los pueblos más bonitos de Francia, Saint- Cirq-Lapopie y desde el pueblo recorrer el bonito camino conocido en francés como “chemin des halages” hasta Bouziès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saint-Cirq-Lapopie es un precioso pueblo medieval situado sobre una montaña rocosa con vistas al río Lot (afluente del Garona). Está situado en el departamento de Lot, en la región de Occitania, en el sur de Francia. Pertenece al Parque Natural Regional &lt;em&gt;Causses du Quercy&lt;/em&gt;, declarado Geoparque Mundial de la UNESCO.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/feature.jpg"/></item><item><title>Festival des lanternes en Toulouse y mercado navideño de Carcassone</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</guid><description>&lt;p&gt;En tiempos de pandemia por covid-19 todo es incierto. Las normas y restricciones de los viajes son cambiantes. Sin ir más lejos, en 2021 muchos de los famosos mercados navideños alemanes han sido cancelados. En esta entrada os proponemos un viaje o escapada que podéis hacer con niños para vivir una Navidad colorida. Nuestra propuesta consiste en visitar el festival de les lanternes de Toulouse y el mercado navideño de Carcassone.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 class="relative group"&gt;Castillo de Cheverny
 &lt;div id="castillo-de-cheverny" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#castillo-de-cheverny" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje por el oeste de Aveyron en Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aveyron es un departamento francés que pertenece a la región de Occitania. Limita en el sur con el departamento de Tarn, conocido por su capital Albí y pueblos con encanto como Cordes sur Ciel. Aveyron, en cambio, es poco conocido si lo comparamos con otros lugares de Francia como Provenza, Alsacia o Normandía. No obstante, es un lugar que ofrece variedad de opciones al viajero desde bastidas medievales, gargantas o pueblos con encanto.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Ciudad Real de Loches
 &lt;div id="ciudad-real-de-loches" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#ciudad-real-de-loches" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: información práctica</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;El Valle del Loire es conocido como el jardín de Francia. Es famoso por sus castillos, principalmente de estilo renacentista, aunque algunos castillos fueron construidos sobre asentamientos más antiguos, de la época medieval. Este valle, situado a unas 2 horas y media al sur de París cuenta con más de 40 castillos como principal reclamo. La gran oferta cultural y arquitectónica de la región, hizo que en el año 2000 la UNESCO agregó la parte central del valle del río Loire, entre &lt;a href="https://www.chalonnes-sur-loire.fr" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Chalonnes-sur-Loire&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.chateausully.fr" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Sully-sur-Loire&lt;/a&gt;, a su lista de &lt;a href="https://whc.unesco.org/es/list/933" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Sitios del Patrimonio Mundial&lt;/a&gt;. En esta entrada os ofrecemos información práctica sobre nuestro viaje al Valle del Loire.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: segunda parte</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en la provincia de Finisterre, donde estuvimos una semana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;¿Cómo llegar?
 &lt;div id="cómo-llegar" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#c%c3%b3mo-llegar" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: primera parte</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;¿Cómo llegar?
 &lt;div id="cómo-llegar" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#c%c3%b3mo-llegar" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Propuestas de viajes en coche por el Sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En el sur de Francia existen numerosas opciones para viajar en familia en coche, especialmente ahora, en la época de la “nueva normalidad”, con opciones de vuelos limitadas. Los viajes en coche o auto caravana ofrecen una alternativa ideal para las familias que quieran viajar por carretera. En esta entrada recopilamos algunas propuestas de viajes que se pueden realizar en coche en Francia desde las cercanías de Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[display-map id=&amp;lsquo;5890&amp;rsquo;]&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alsacia con niños en Diciembre</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque ya habíamos pasado una semana en Alsacia en verano, pensamos que ver la decoración y mercados navideños de los pueblos de Alsacia sería una experiencia inolvidable para hacer con los peques. Y así ha sido. Podéis leer nuestras entradas &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;previas sobre nuestro viaje a Alsacia en verano aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/feature.jpg"/></item><item><title>Colmar y sus mercados navideños con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmar es la estrella en cuanto a mercados navideños. La ciudad cuenta con diversos mercados repartidos en zonas diferentes del centro. Un alsaciano afincado en Cataluña nos recomendó visitar 2 veces los mercados. Primero una visita diurna y luego una nocturna para ver las luces que decoran las casas y los diversos espectáculos de luz que iluminan edificios emblemáticos de la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/feature.jpeg"/></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Metz</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Metz.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Nîmes</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/10/parada-en-nimes/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/10/parada-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/parada-en-metz-y-en-nimes/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Lee nuestra entrada sobre la parada que hicimos en Metz&lt;/a&gt;. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Nîmes.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/10/parada-en-nimes/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a Annecy con niños pequeños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Planteamos este viaje como una salida de una semana en coche desde Cataluña. Y para evitar la temporada alta del verano, realizamos este viaje en primavera. El objetivo del viaje era pasar unos días en la montaña, en contacto con la naturaleza. Escogimos Annecy como base de operaciones, porque es la ciudad que está relativamente cerca de los lugares que pensábamos visitar sin tener que cambiar de alojamiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Índice de contenidos
 &lt;div id="índice-de-contenidos" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#%c3%adndice-de-contenidos" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#alojamiento" &gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#video" &gt;Vídeo sobre Annecy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#tiempo" &gt;El tiempo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/#hacer" &gt;Qué hacer en la Alta Saboya&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.annecy-town.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Annecy&lt;/a&gt; es la capital del departamento de la Alta Saboya. La región de la Saboya está dividida en dos partes. La Alta Saboya y la baja Saboya o simplemente Saboya, cuya capital es Chambéry. La Saboya es una región preciosa de Francia muy próxima a los Alpes. Cerca de Annecy se sitúa el macizo del Montblanc. Con este viaje nos acercamos a las zonas rurales de montaña y descubrimos una naturaleza espectacular. Además, Francia es un país donde existen numerosas actividades de ocio específicas para niños (o que los niños disfrutan enormemente), y la región de la Saboya no es una excepción. Algunos ejemplos son: pasear por la &lt;a href="https://www.gorgesdufier.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;garganta de Fier&lt;/a&gt;, ir en barco/pedal por el lago de Annecy, visitar el parque de ocio &lt;a href="http://www.chamonixparc.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Domaine des Planards&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://www.chamonix.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Chamonix&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/2017/12/11/chambery-y-el-velorail-en-bugey/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;pedalear en el velorail de Bugei&lt;/a&gt; (cerca de Chambéry).&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/05/viaje-a-annecy-con-ninos-pequenos/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Ribeauville
 &lt;div id="ribeauville" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#ribeauville" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión con niños pequeños en canoa en el Périgord Noir</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las actividades que dejamos pendientes en nuestros viajes anteriores al Périgord Noir, fue la excursión en canoa o kayac, que no hicimos porque nuestro hijo menor era muy pequeñito. Esta vez, hemos podido hacer la excursión con nuestros hijos de 7 y casi 4 años. Aunque, uno de los requisitos de las empresas que organizan estas excursiones es que los niños tengas como mínimo 5 años, no nos han puesto pegas para hacerla con nuestro hijo menor. A continuación resumimos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/feature.jpg"/></item><item><title>Comer sin gluten de viaje en Francia</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten e intentamos llevar una dieta basada en carbohidratos de absorción lenta. Por ello, en esta entrada os explicaremos que nos llevamos de casa al Périgord y a Alsacia i que productos compramos allí teniendo en cuenta nuestra dieta. Tened en cuenta que nosostros viajamos  durante 3 veranos 18 días en coche, lo que nos dio un cierto margen a la hora de hacer el equipaje y tiempo para consumirlo todo.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;

&lt;h1 class="relative group"&gt;Le Bournat
 &lt;div id="le-bournat" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#le-bournat" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 class="relative group"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)
 &lt;div id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#el-p%c3%a9rigord-noir-nueva-aquitania-francia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/feature.jpg"/></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/feature.jpg"/></item></channel></rss>