<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viaje on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viaje/</link><description>Recent content in Viaje on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Las rutinas de los niños durante el viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos en una bonita casa de vacaciones en Carcassone. Uno de mis hijos está estirado en una tumbona contemplando como pasan las nubes. Entonces, rompe el silencio y me dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mamá a vosotros os gusta viajar. Pero a nosotros cuando vamos de viaje, también nos gusta hacer vacaciones. Ya sabes estar en la casa jugando, mirar la tele…&amp;rdquo;. Vaya lo que hacen cuando están en casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ejemplo, ilustra a la perfección como nuestros hijos buscan disfrutar de los lugares que visitan de una forma diferente a la nuestra. Para ellos no es importante, cuantos lugares visitarán cada día. Sus expectativas son diferentes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Tirol con un bebé</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un viaje que realizamos con nuestro primer hijo cuando tenía 18 meses. Buscábamos un lugar para viajar en nuestro verano (hemisferio norte) donde no hiciera mucho calor. Se nos ocurrió viajar al Tirol austriaco, una bonita región situada al oeste de Austria, rodeada de montañas. Allí pasamos unos días muy tranquilos sin aglomeraciones y en contacto con una naturaleza espectacular. A continuación resumimos los lugares que visitamos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>