<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comida-China on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/comida-china/</link><description>Recent content in Comida-China on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/comida-china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comer sin lácteos y sin gluten en China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestra experiencia con la comida en China cuando se tienen dos intolerancias alimentarias importantes: a algunas proteínas de la leche y al gluten (intolerancia al gluten no celíaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar hablaremos de los lácteos y la comida china. Tradicionalmente, la comida china no se ha caracterizado por el uso de lácteos. La comida china utiliza normalmente como base el arroz o fideos y después lo combinan con platos de verduras, algo de carne y pescado. El desayuno es una comida más, que no se diferencia de otras comidas. Cuando estuvimos en Dali hace 12 años, recuerdo que en el hotel nos daban desayuno chino a base de bebida de soja y un bol de arroz caldoso. He de decir que en nuestros tres viajes a China,  nos hemos alimentado con comida china, y nunca hemos tenido problemas digestivos, ni diarrea del viajero. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/feature.jpg"/></item><item><title>Las delicias de cocina China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</link><pubDate>Sat, 19 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</guid><description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;comida china&lt;/strong&gt; es una de las más variadas y exquisitas del mundo. En general, la comida china tiene en cuenta la existencia de elementos &lt;strong&gt;ying&lt;/strong&gt; o fríos (como la mayoría de verduras) y elementos &lt;strong&gt;yang&lt;/strong&gt; o calientes (como las carnes). La comida china intenta combinar los elementos ying y yang para obtener una mezcla equilibrada. Además de combinar elementos fríos y calientes, en la elaboración de cualquier plato se deben tener en cuenta los siguientes cinco aspectos: la presentación, el color, el olor, el aroma/fragancia, y el sabor del plato. La presentación tiene en cuenta el recipiente donde se coloca la comida y la decoración del plato entre otros elementos. Todo plato debe tener además de una buena presentación, una combinación de colores apropiada. Esta combinación se consigue combinando ingredientes de diferentes colores. Además del olor general del plato, que debe ser agradable, los chinos valoran la fragancia o perfume en un plato. Por último se debe tener en cuenta el sabor. Los chinos suelen combinar la sal y el azúcar casi a partes iguales en sus platos. No les gustan los platos demasiado salados ni demasiado dulces.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/feature.jpg"/></item></channel></rss>