<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes-Con-Ninos-Pequenos on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes-con-ninos-pequenos/</link><description>Recent content in Viajes-Con-Ninos-Pequenos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes-con-ninos-pequenos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>