<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mallorca on</title><link>http://localhost:1313/categories/mallorca/</link><description>Recent content in Mallorca on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/mallorca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer y qué ver en Pollença (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</guid><description>&lt;style&gt;
/* Galeria 2 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-natural { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-natural .box { flex: 0 0 calc(50% - 5px); max-width: calc(50% - 5px); }
.gallery-natural .box .img { height: auto; max-height: 400px; background: none; }
.gallery-natural .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 400px; object-fit: contain; }
/* Galeria 3 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-3col { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-3col .box { flex: 0 0 calc(33.333% - 7px); max-width: calc(33.333% - 7px); }
.gallery-3col .box .img { height: auto; max-height: 350px; background: none; }
.gallery-3col .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 350px; object-fit: contain; }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Pollença es un pueblo situado en el norte de Mallorca, tocando a la Serra de Tramuntana y muy cerca del cabo de Formentor. En este artículo os explicamos que hacer allí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a sa Talaia de son Jaumell (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Salimos del aparcamiento de Cala Agulla en dirección a la playa. Buscamos un camino entre los pinos que protegen la playa en dirección a Cala Mesquida. Cruzamos una barrera metálica y seguimos por un amplio camino de tierra. La primera parada es la bonita cala de Cala Moltó. Después de la cala, veréis que el camino es ancho y no tiene pérdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante encontramos una bifurcación: recto seguimos hacia Cala Mesquida y hacia la derecha tenemos un desvío que nos adentra en el bosque de pinos. Tomaremos el desvío a la derecha. Al tomar el desvío hacia la derecha podemos parar para ver un antiguo horno de cal.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el camí des presos en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos otra excursión por el &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant en Mallorca&lt;/strong&gt;. Es el conocido camí dels presos. Esta ruta nos permitirá atravesar el parque hasta la cima del Puig de sa Tudossa (441 m). Desde allí tendremos una fantástica panorámica de la bahía del Alcudia y en días claros de la vecina isla de Menorca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión comienza en el centro de visitantes. Salimos por el camino que nos llevará hasta el campament dels soldats tomando el &lt;strong&gt;Itinerario 3&lt;/strong&gt; (camí des presos). Mientras subimos, a nuestra izquierda quedan las casas de s’Alqueria vella de dalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Betlem (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</guid><description>&lt;h3 id="1-excursión-desde-betlem-a-es-caló"&gt;1. Excursión desde Betlem a es Caló&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No es necesario viajar a Palestina para ir a Belén. En la zona noreste de Mallorca, junto a la &lt;strong&gt;Colonia de Sant Pere&lt;/strong&gt;, existe una pequeña urbanización llamada &lt;strong&gt;Betlem&lt;/strong&gt;. Desde allí parten un par de excursiones para hacer en familia que os explicamos a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera excursión parte del final del Paseo de Colon en Betlem. Desde allí, sale un camino que bordea la costa muy cerca de las montañas del &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant&lt;/strong&gt;. Parte del camino trascurre bajo la sobra de los pinos. Además, es bastante plano y está parcialmente cubierto por piedras. Es un camino fácil para hacer en familia. Durante el recorrido podréis disfrutar de preciosas vistas de la bahía de Alcudia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rutas de senderismo en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una serie de excursiones con niños en Mallorca. Las hemos organizado por zonas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="zona-este"&gt;Zona este&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id="1-parc-natural-de-la-península-de-llevant"&gt;1. Parc Natural de la Península de LLevant&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace unos años conocimos el &lt;a href="http://www.caib.es/sites/espaisnaturalsprotegits/ca/publicacions_dels_espais_naturals_protegits-27308/"&gt;Parc Natural de la península de Llevant en Mallorca&lt;/a&gt;. La primera vez fuimos con nuestros hijos a hacer una de las excursiones propuesta por el parque. El Parc Natural de la Península de Llevant es un espacio protegido situado en la parte Noreste de Mallorca hasta el cabo Ferrutx.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>