<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sur_islandia on</title><link>http://localhost:1313/categories/sur_islandia/</link><description>Recent content in Sur_islandia on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/sur_islandia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la ruta de Selfoss a Vik (Islandia)</title><link>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Vík es el pueblo más meridional de Islandia y un importante centro turístico en la ring road, la carretera principal que rodea el país. Vík es famoso por su asombrosa belleza natural, especialmente las playas de arena negra como Reynisfjara, con sus imponentes columnas de basalto y vistas a las rocas de Reynisdrangar, que la leyenda sugiere son trolls petrificados por el sol. La zona también es conocida por su diversidad de aves, incluidas las colonias de frailecillos. En esta entrada os explicaremos qué hicimos en las proximidades de Vik.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>