<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alemania on</title><link>http://localhost:1313/tags/alemania/</link><description>Recent content in Alemania on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/alemania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comprar sin gluten en supermercados alemanes</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten y a la hora de viajar esta restricción nos limita las opciones a la hora de comer. En esta ocasión escribo una entrada corta para comentar donde encontramos productos sin gluten en los supermercados alemanes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, en la mayoría de poblaciones por las que pasamos y nos alojamos vimos un supermercado de la cadena Aldi o uno de la cadena Lidl. Aunque llevábamos provisiones que compramos en Francia antes de atravesar la frontera con Alemania, tuvimos que abastecernos en los supermercados alemanes. En los supermercados Aldi y lidle en los que entramos encontramos pocos productos sin gluten. Tortitas de arroz o maíz, alguna barrita de frutos secos y frutos secos diversos. No encontramos pan, ni repostería sin gluten. Tampoco encontramos harina de trigo sarracena, harina fácil de encontrar en los hipermercados franceses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, tercera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, primera parte</title><link>http://localhost:1313/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos a continuación.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>