<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes-Con-Ninos on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/viajes-con-ninos/</link><description>Recent content in Viajes-Con-Ninos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/viajes-con-ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer en Osaka en dos días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/12/que-hacer-en-osaka-en-dos-dias/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/12/que-hacer-en-osaka-en-dos-dias/</guid><description>&lt;style&gt;
 .gallery-osaka {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(3, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-osaka-2col {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 @media (max-width: 768px) {
 .gallery-osaka, .gallery-osaka-2col {
 grid-template-columns: 1fr;
 }
 }
 .gallery-osaka figure, .gallery-osaka-2col figure {
 margin: 0;
 overflow: hidden;
 border-radius: 8px;
 box-shadow: 0 4px 15px rgba(0,0,0,0.15);
 }
 .gallery-osaka img, .gallery-osaka-2col img {
 width: 100%;
 height: 280px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-osaka img:hover, .gallery-osaka-2col img:hover {
 transform: scale(1.03);
 }
 .gallery-osaka figcaption, .gallery-osaka-2col figcaption {
 padding: 12px;
 text-align: center;
 font-size: 0.9rem;
 color: #555;
 background: #fafafa;
 }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Osaka es una mega urbe japonesa que hay que visitar en un primer viaje a Japón. En esta entrada os explicamos qué hicimos en dos días.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Holanda meridional</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</guid><description>&lt;p&gt;Os traigo una propuesta de escapada de 2 o 3 días para descubrir la zona de &lt;strong&gt;Brabante del norte&lt;/strong&gt; (Noord-Brabant en neerlandés). Esta provincia se encuentra en el sur del país, en la frontera con Bélgica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-llegar"&gt;&lt;strong&gt;Cómo llegar&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La forma más sencilla de empezar esta ruta es volando a Eindhoven. Desde Barcelona existen vuelos directos con Transavia y el trayecto se recorre en poco más de dos horas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver"&gt;&lt;strong&gt;Qué hacer y qué ver&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="1-neunen-y-el-museo-dedicado-a-van-gogh"&gt;1. Neunen y el museo dedicado a van Gogh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje hicimos una parada en el pequeño pueblo de Nuenen, para visitar el &lt;a href="https://www.vangoghvillagenuenen.nl/en"&gt;museo dedicado a Vincent van Gogh&lt;/a&gt;. Este pueblo está muy cerquita de Eindhoven. Allí el museo dedicado a van Gogh se encuentra fácilmente y existe parking próximo al museo. El museo no es grande, pero tiene un gran valor porque está ubicado en el mismo pueblo donde vivió y pintó muchas de sus primeras obras. Entre lo más interesante está la explicación de cómo creó &lt;em&gt;Los comedores de patatas&lt;/em&gt;, su famoso retrato de campesinos reunidos en torno a una mesa, que refleja la dureza de la vida rural con una crudeza muy realista. La visita combina objetos personales, bocetos y paneles que cuentan su historia, además de proponer rutas para descubrir los escenarios que inspiraron sus cuadros en los alrededores. Puedes dedicar entre una hora y una hora y media al museo, dependiendo de si te interesan todas las explicaciones que se ofrecen en audio guía.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Tokyo, la gran metrópolis japonesa</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/10/que-hacer-en-tokyo-la-gran-metropolis-japonesa/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/10/que-hacer-en-tokyo-la-gran-metropolis-japonesa/</guid><description>&lt;style&gt;
 .gallery-tokyo {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(3, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-tokyo-2col {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 .gallery-tokyo-single {
 display: flex;
 justify-content: center;
 margin: 2rem 0;
 }
 @media (max-width: 768px) {
 .gallery-tokyo, .gallery-tokyo-2col {
 grid-template-columns: 1fr;
 }
 }
 .gallery-tokyo figure, .gallery-tokyo-2col figure, .gallery-tokyo-single figure {
 margin: 0;
 overflow: hidden;
 border-radius: 8px;
 box-shadow: 0 4px 15px rgba(0,0,0,0.15);
 }
 .gallery-tokyo img, .gallery-tokyo-2col img {
 width: 100%;
 height: 280px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-tokyo-single figure {
 max-width: 500px;
 }
 .gallery-tokyo-single img {
 width: 100%;
 height: auto;
 max-height: 350px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-tokyo img:hover, .gallery-tokyo-2col img:hover, .gallery-tokyo-single img:hover {
 transform: scale(1.03);
 }
 .gallery-tokyo figcaption, .gallery-tokyo-2col figcaption, .gallery-tokyo-single figcaption {
 padding: 12px;
 text-align: center;
 font-size: 0.9rem;
 color: #555;
 background: #fafafa;
 }
&lt;/style&gt;


&lt;p&gt;Tokio es una ciudad impactante. Con más de 37 millones de habitantes en su área metropolitana, es una de las urbes más grandes y dinámicas del mundo. Lo que la hace especial es el contraste constante: por un lado, templos antiguos y jardines tradicionales que mantienen viva la historia; por otro, barrios futuristas con rascacielos, neones y la última tecnología.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Kyoto en 5 días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Kyoto es una de las ciudades más fascinantes de Japón y sin duda una parada imprescindible en cualquier viaje al país del sol naciente. En este artículo os explicaremos que hicimos en dicha ciudad en cinco días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kyoto fue capital imperial durante más de mil años y todavía conserva un patrimonio cultural único: más de 1.600 templos, santuarios y jardines repartidos por toda la ciudad. No es casualidad que aquí se concentren tantos templos: al haber sido el centro político y espiritual de Japón durante siglos, las familias nobles y los diferentes shogunes financiaron la construcción de numerosos complejos religiosos que hoy forman parte del legado histórico del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Japón en familia: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/08/viaje-a-japon-en-familia-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/08/viaje-a-japon-en-familia-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Japón es un destino fascinante donde conviven armoniosamente la tradición milenaria y la tecnología más avanzada. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho en nuestros dos viajes por el país del sol naciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro itinerario se centró principalmente en la isla de Honshu, recorriendo desde la bulliciosa Tokyo hasta la histórica Kyoto, pasando por los Alpes japoneses y las ciudades de Osaka e Himeji. También visitamos la zona central de Hokkaido en nuestro último viaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta de les ermites del Corb (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Si buscas una excursión que combine naturaleza, historia y unas vistas espectaculares de la Garrotxa, la ruta de las ermitas del Corb es una gran elección. Este recorrido nos lleva a visitar dos ermitas medievales, la ermita de Sant Miquel del Corb y la ermita de Sant Martí del Corb, además de ofrecernos un precioso paseo por un hayedo precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntos de interés en la ruta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta comienza en Les Preses, aparcando en el aparcamiento que hay junto a la piscina municipal y el campo de fútbol. Salimos del aparcamiento, llegamos a una valla junto a una piscina y seguimos por la izquierda en dirección a la Ruta 9 y GR-2. Poco antes de alcanzar una masía, tomamos un sendero a la derecha que comienza a ascender por el bosque. La subida inicial es pronunciada, pero poco a poco se suaviza.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Vagar y en la isla de Eysturoy(Feroe)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/02/que-hacer-en-la-isla-de-vagar-y-en-la-isla-de-eysturoyferoe/</guid><description>&lt;h1 id="isla-de-vagar"&gt;Isla de Vagar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta isla se encuentra el aeropuerto de las islas Feroe. Por tanto, es el primer lugar que veréis al aterrizar en las islas. Los lugares imprescindibles que visitar en Vagar son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-gásadalur-y-la-cascada-múlafossur"&gt;1. Gásadalur y la Cascada Múlafossur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el pintoresco pueblo de Gásadalur, se encuentra una de los lugares más icónicas de las Islas Feroe: la cascada Múlafossur. Es espectacular salto de agua, que cae directamente al océano desde una altura de más de 30 metros.&lt;br&gt;
Para llegar a Gásadalur, pasarás por el túnel Gásadalstunnilin, que conecta el pueblo con el resto de la isla. Cerca de la cascada hay un aparcamiento desde el cual solo tendrás que caminar unos minutos para disfrutar de esta vista impresionante de la cascada. Desde la cascada podrás ver un camino marcado que te permite realizar una corta ruta circular para subir a una colina próxima al pueblo y regresar al aparcamiento próximo a la cascada atravesando el pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorar las islas orientales de Feroe: Borðoy, Viðoy y Kunoy</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/01/explorar-las-islas-orientales-de-feroe-bordoy-vidoy-y-kunoy/</guid><description>&lt;p&gt;Klaksvík es la segunda ciudad más grande de las Islas Feroe, está situada en un entorno espectacular en la isla de Borðoy. Esta ciudad tiene una fuerte conexión con su cultura pesquera, que representa la principal actividad económica. Para llegar a Klaskvík, hay que atravesar el túnel submarino de Norðoyartunnilin. Esta ciudad es la base perfecta para explorar las islas del este, ya que cuenta con todos los servicios necesarios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la isla de Streymoy en Feroe</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/12/que-hacer-en-la-isla-de-streymoy-en-feroe/</guid><description>&lt;p&gt;El norte de la isla de Streymoy tiene una serie de lugares imprescindibles que no puedes perderte en un viaje por las islas Feroe. Además puedes visitar la capital de Feroe, Tórshavn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra primera parada en la ruta por el norte de la isla de Streymoy es la cascada de Fossá, la más alta de las Islas Feroe. La cascada tiene una impresionante caída en dos niveles separados por la carretera y acaba en el mar. Con un buen tele objetivo se puede ver desde lejos desde la isla de Eysturoy. Si paras para ver la cascada en el lado de Streymoy, hay un pequeño aparcamiento junto a la carretera, muy cerca de la cascada. No caben muchos vehículos, aunque nosotros aparcamos sin problema.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en el oeste y en el este de la isla de Terceira (Azores)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-hacer-en-el-oeste-y-en-el-este-de-la-isla-de-terceira-azores/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-hacer-en-el-oeste-y-en-el-este-de-la-isla-de-terceira-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Comenzamos el tercer día con niebla persistente en el centro de la isla. Desde Biscoitos nos dirigimos hacia la zona montañosa central para parar en &lt;strong&gt;Lagoa das Patas&lt;/strong&gt;. Esta hermosa laguna artificial, alimentada por las aguas de la Sierra de Santa Bárbara, cuenta con zona de picnic en medio de altos árboles y vegetación baja como azaleas y hortensias, lo que crea un entorno perfecto para disfrutar de la tranquilidad del lugar. Ese día, como había una espesa niebla, el lugar tenía un aire fantasmagórico.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a las islas Feroe: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/10/viaje-a-las-islas-feroe-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo vamos a hablar  de nuestro viaje a las islas Feroe, una pequeñas islas situadas en el atlántico norte, con una naturaleza espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#infopractica"&gt;Información práctica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Comollegar"&gt;Cómo llegar a Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Clima"&gt;El clima y el tiempo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#ComoMoverse"&gt;Desplazamientos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Senderismo"&gt;Senderismo en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Alojamiento"&gt;Alojamiento en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Supermercados"&gt;Supermercados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#CuantosDias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Quehacer"&gt;Qué hacer en Feroe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="1-información-práctica"&gt;&lt;strong&gt;1. Información práctica&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Islas Feroe son un conjunto de 18 islas situadas en el Atlántico Norte, entre Islandia y Escocia. Con una población de aproximadamente 55.000 habitantes, estas islas forman parte del Reino de Dinamarca, aunque cuentan con un gobierno autónomo. El gobierno feroés está compuesto por 33 representantes elegidos por los ciudadanos y está encabezado por un primer ministro. Es importante destacar que las Islas Feroe no pertenecen a la Unión Europea. Los idiomas oficiales son el feroés y el danés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Angra do Heroismo y en Biscoitos (Terceira)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</guid><description>&lt;h2 id="angra-do-heroísmo"&gt;Angra do Heroísmo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angra do Heroísmo es la capital de la isla de Terceira, su centro histórico fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1983, debido a su importancia histórica y la conservación de su arquitectura renacentista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explorar esta bonita ciudad dedicamos medio día. Aunque si vais a hacer la ruta senderista circular a Monte Brasil necesitaréis un par de horas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos con un poco de historia. Angra fue fundada a principios del siglo XV, poco después de que los navegantes portugueses comenzaran a explorar las Azores. La ciudad se desarrolló rápidamente gracias a su ubicación estratégica en el Atlántico, lo que la convirtió en un importante puerto de escala para las rutas comerciales entre Europa, África y América. Fue el punto de paso obligado para las flotas que transportaban oro, plata y otras riquezas desde las colonias americanas y africanas hacia Europa. La ciudad se benefició de este comercio, convirtiéndose en un lugar próspero y un centro administrativo importante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Parc Samà</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/05/visitar-el-parc-sama/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Entre Cambrils i Montbrió del Camp (Tarragona).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construido en 1881, el Parque Samá en Cambrils es un magnífico jardín botánico de 14 hectáreas que alberga más de 1.500 especies de plantas y animales. Es considerado uno de los mejores ejemplos de jardinería romántica en España y fue diseñado como residencia de verano para la familia Samá, marqueses de Marianao. El jardín, catalogado como Bien de Interés Cultural en la categoría de Jardín Histórico, forma parte del &lt;a href="https://www.europeanhistoricgardens.eu/en/gardens"&gt;Itinerario Europeo de Jardines Históricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Alcalá del Júcar</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</guid><description>&lt;p&gt;En el corazón de la provincia de Albacete, junto a un meandro del río Júcar, se encuentra Alcalá del Júcar, un pequeño pueblo que forma parte de los &amp;ldquo;pueblos más bonitos de España&amp;rdquo;. Tuvimos la suerte de pasar un día en este hermoso lugar y en este artículo os contamos lo que hicimos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-miradores"&gt;1. Miradores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos a Alcalá desde el norte y lo primero que ves es su imponente castillo y el conjunto histórico del pueblo, formado por casas blancas encaladas que parecen colgar de las laderas de la montaña. Para contemplar una vista panorámica del pueblo, se puede parar en un mirador situado junto al restaurante &amp;ldquo;El Mirador&amp;rdquo;, localizado en la localidad de Las Eras. Es interesante visitar el mirador de día y después de la puesta de sol para ver la bonita iluminación del pueblo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Landmannalaugar por tu cuenta</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/excursion-a-landmannalaugar-por-tu-cuenta-en-4x4/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las mejores visitas de un día desde Reikjavik o desde las cercanías de Selfoss es ir a las tierras altas o Landmannalaugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Landmannalaugar se encuentra en la parte sur de las tierras altas de Islandia, en la Reserva Natural Fjallabak. La zona es conocida por sus fuentes termales naturales y sus sorprendentes montañas de riolita, que le dan un aspecto colorido y único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros hicimos esta parada en nuestro viaje por el sur de Islandia después de visitar el Triángulo de oro. Tened en cuenta que para visitar Landmannalaugar necesitaréis un día completo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Village de Noël de Le Barcarès (sur de Francia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</guid><description>&lt;p&gt;Si estás buscando un lugar mágico para disfrutar de la Navidad, la Village de Noël en le Barcarès, en el sur de Francia, es una opción que no te puedes perder. Desde 1999 en este pequeño pueblo marinero de la costa mediterranea francesa, se instala a finales de noviembre un recinto de 3000 metros cuadrados dedicado a la Navidad y a Papá Noel. Aquí te cuento todo lo que necesitas saber para planificar tu visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta desde Vik a Skaftafell (Islandia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Abandonamos Vik para dirigirnos hacia el este. En la ruta hacia el este el paisaje es espectacular. En primer lugar, atravesamos grandes extensiones de llanuras de lava cubiertas por una especie de musgo verde. Más adelante, al acercarnos a Skaftafell, pudimos contemplar las primeras lenguas del glaciar Vatnajökull, el glaciar más grande de Islandia que ocupa aproximadamente un 10% de la superficie del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skaftafell&lt;/strong&gt; es un parque Nacional que se fundó en 1967, aunque en 2008, los parques nacionales de Skaftafell, en el suroeste, y Jökulsárgljúfur, en el norte, se unieron para formar el &lt;strong&gt;Parque Natural Gran Vatnajökull&lt;/strong&gt;, patrimonio de la humanidad desde 2019. Este parque natural es el segundo más grande del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Navidad en Francia: propuestas de viajes con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo recogemos algunas propuestas divertidas para pasar la Navidad con niños en Francia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-los-mercados-navideños-de-alsacia"&gt;1. Los mercados navideños de Alsacia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alsacia, con sus pintorescos pueblos adornados de entramados de madera y calles empedradas, se transforma mágicamente durante la época navideña. Cada pueble de esta región francesa se ilumina con miles de luces y adornos, mientras que los mercados navideños, repletos de aromas de vino caliente y galletas especiadas, ofrecen una experiencia festiva inigualable.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el bosque de las rocas encantadas (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Es una bonita excursión, bastante fácil para hacer con niños en el término municipal de Sant Feliu de Pallerols, en la Garrotxa. Hay más de una forma de llegar a las Rocas Encantadas y una de ellas parte del Santuario de la Salut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santuario de la Salut está situado en una colina, a la que se accede por una carretera estrecha, de montaña. Al llegar, veréis una pequeña zona de aparcamiento. Además, el Santuario cuenta con restaurante y hotel. También tiene una terraza con una vista panorámica de la Vall d&amp;rsquo;en Bas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la ruta de Selfoss a Vik (Islandia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/que-hacer-en-la-ruta-de-selfoss-a-vik-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Vík es el pueblo más meridional de Islandia y un importante centro turístico en la ring road, la carretera principal que rodea el país. Vík es famoso por su asombrosa belleza natural, especialmente las playas de arena negra como Reynisfjara, con sus imponentes columnas de basalto y vistas a las rocas de Reynisdrangar, que la leyenda sugiere son trolls petrificados por el sol. La zona también es conocida por su diversidad de aves, incluidas las colonias de frailecillos. En esta entrada os explicaremos qué hicimos en las proximidades de Vik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en la península de Snaefellsnes en un día</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/09/que-hacer-en-la-peninsula-de-snaefellsnes-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;El final de nuestro viaje por Islandia lo dedicamos a conocer la península de Snaefellsnes. La península de Snæfellsnes, a menudo llamada &amp;ldquo;Islandia en miniatura&amp;rdquo;, se encuentra en la costa oeste de Islandia y es conocida por su diversidad geológica y paisajística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta península estrecha ofrece, desde dramáticas formaciones rocosas y playas negras hasta montañas, campos de lava y, por supuesto, el icónico volcán Snæfellsjökull, cubierto por un glaciar. Este último ha capturado la imaginación de muchas personas a lo largo de los años, especialmente después de ser el escenario de inicio de la novela &amp;ldquo;Viaje al centro de la Tierra&amp;rdquo; de Julio Verne. La península es hogar de encantadores pueblos de pescadores, acantilados repletos de aves y leyendas de magia y misticismo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Reykjavik y en la península de Reykjanes</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/que-hacer-en-reykjavic-y-en-la-peninsula-de-reykjanes/</guid><description>&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver-en-reykjavik"&gt;Qué hacer y qué ver en Reykjavik&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aparcamiento-en-reykjavik"&gt;Aparcamiento en Reykjavik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos al centro de Reykjavik y aparcamos cerca del edificio &lt;strong&gt;Harpa&lt;/strong&gt;. Como verás, el centro de la ciudad dispone de zonas de aparcamiento de pago. Existen 4 zonas para aparcar en Reykjavik y las tarifas varían dependiendo de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La zona roja es la más céntrica y también la más cara. Después va la zona azul, la verde y finalmente la naranja. Estas zonas son más baratas que la roja.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Islandia con niños: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/viaje-a-islandia-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Islandia es un país de contrastes dramáticos, conocido como &amp;rsquo;la tierra de hielo y fuego&amp;rsquo; por sus glaciares majestuosos y sus volcanes activos. En Islandia encontraréis géiseres que erupcionan hacia el cielo, cascadas espectaculares, glaciares o paisajes que parecen sacados de la Luna. A medida que te desplazas por estas tierras nórdicas, verás cambios de paisajes drásticos con una belleza salvaje que te dejará sin aliento. En esta y otras entradas os explicamos qué hemos hecho en nuestro viaje a Islandia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Altea (Alicante) en un día</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;Situada en la comarca de la Marina Baja, en la provincia de Alicante, se encuentra Altea, una joya cautivadora de la famosa Costa Blanca. Pasamos un día en Altea y en esta entrada os explicaremos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El casco antiguo de Altea es un laberinto de estrechas y hermosas calles que serpentea hasta la Iglesia de Nuestra Señora del Consuelo. Aquí, las casas están tradicionalmente encaladas, una práctica que refleja el sol y ayuda a mantener las viviendas frescas durante los intensos meses de verano, confiriendo a Altea su inconfundible apariencia mediterránea. Buganvilias, jazmines y otras plantas dan un toque de color a esta villa blanca.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a sa Talaia de son Jaumell (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/06/excursion-a-sa-talaia-de-son-jaumell-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Salimos del aparcamiento de Cala Agulla en dirección a la playa. Buscamos un camino entre los pinos que protegen la playa en dirección a Cala Mesquida. Cruzamos una barrera metálica y seguimos por un amplio camino de tierra. La primera parada es la bonita cala de Cala Moltó. Después de la cala, veréis que el camino es ancho y no tiene pérdida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante encontramos una bifurcación: recto seguimos hacia Cala Mesquida y hacia la derecha tenemos un desvío que nos adentra en el bosque de pinos. Tomaremos el desvío a la derecha. Al tomar el desvío hacia la derecha podemos parar para ver un antiguo horno de cal.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La aventura Michelin: un museo interesante en Clermond Ferrand</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/05/la-aventura-michelin-un-museo-interesante-en-clermond-ferrand/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Clermond Ferrand, Departamento de Puèi de Doma, Región de Auvernia-Ródano-Alpes, Francia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aventure de Michelin es un museo dedicado a la historia del grupo Michelin y está situado en la ciudad de Clermond Ferrand. La aventura Michelin empieza en 1889, con los hermanos André y Edouard Michelin que fundaron su empresa en Clermont-Ferrand, Francia. En ese momento, la compañía se centraba en la fabricación de neumáticos para bicicletas y carruajes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Guía de viaje al Périgord noir (Dordoña) con niños. Ruta en coche</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/04/guia-de-viaje-al-perigord-noir-dordona/</guid><description>&lt;p&gt;El Périgord es una provincia (aquí la conocemos como el departamento de Dordoña) francesa situada en la región de Aquitania, que se divide en diversas zonas identificadas por colores (negro, púrpura, blanco y verde). De todos los colores del Périgord, el Périgord negro es una de las partes más visitadas de la región. El Périgord negro ofrece muchas opciones al viajero como por ejemplo jardines espectaculares, pueblos con encanto, castillos maravillosos, cuevas, granjas de ocas, parques acuáticos, actividades fluviales como el kayac o paseos en gabarra, por no olvidar su exquisita gastronomía. Es un destino muy cómodo para viajar con niños, aunque sean pequeños. Y para nosotros, se encuentra a menos de 6 horas en coche de Barcelona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el camí des presos en Mallorca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos otra excursión por el &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant en Mallorca&lt;/strong&gt;. Es el conocido camí dels presos. Esta ruta nos permitirá atravesar el parque hasta la cima del Puig de sa Tudossa (441 m). Desde allí tendremos una fantástica panorámica de la bahía del Alcudia y en días claros de la vecina isla de Menorca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión comienza en el centro de visitantes. Salimos por el camino que nos llevará hasta el campament dels soldats tomando el &lt;strong&gt;Itinerario 3&lt;/strong&gt; (camí des presos). Mientras subimos, a nuestra izquierda quedan las casas de s’Alqueria vella de dalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Disneyland París con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/02/viaje-a-disneyland-paris-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo esencial para preparar un viaje a Eurodisney con niños.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="índice-de-contenidos"&gt;Índice de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#c%C3%B3mo-llegar"&gt;Cómo llegar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Alojamiento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cuando-visitar-eurodisney"&gt;Cuando ir a Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#cuantos-d%C3%ADas-necesito-para-visitar-eurodisney"&gt;Cuántos días necesito para visitar Disneyland París&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comprar-entradas"&gt;Donde comprar las entradas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comidas"&gt;Comidas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#parques-zonas-y-atracciones"&gt;Parques, zonas y atracciones&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#consejos"&gt;Consejos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;Cómo llegar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ir a Eurodisney desde España se puede hacer de muchas formas. La más rápida es volar a París y trasladarse al parque de disney en autocar, taxi etc. La primera vez que fuimos a Eurodisney volamos al aeropuerto de Orly y allí cogimos el autocar que nos dejó en Eurodisney.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Betlem (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/excursiones-desde-betlem-en-mallorca/</guid><description>&lt;h3 id="1-excursión-desde-betlem-a-es-caló"&gt;1. Excursión desde Betlem a es Caló&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No es necesario viajar a Palestina para ir a Belén. En la zona noreste de Mallorca, junto a la &lt;strong&gt;Colonia de Sant Pere&lt;/strong&gt;, existe una pequeña urbanización llamada &lt;strong&gt;Betlem&lt;/strong&gt;. Desde allí parten un par de excursiones para hacer en familia que os explicamos a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera excursión parte del final del Paseo de Colon en Betlem. Desde allí, sale un camino que bordea la costa muy cerca de las montañas del &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant&lt;/strong&gt;. Parte del camino trascurre bajo la sobra de los pinos. Además, es bastante plano y está parcialmente cubierto por piedras. Es un camino fácil para hacer en familia. Durante el recorrido podréis disfrutar de preciosas vistas de la bahía de Alcudia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Sarlat en diciembre</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Como broche final de nuestro viaje en coche por Francia, hemos parado un par de días en &lt;strong&gt;Sarlat&lt;/strong&gt;, la joya medieval del &lt;strong&gt;Périgord Noir&lt;/strong&gt; para disfrutar del pequeño mercado navideño y de la pista de patinaje sobre hielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.sarlat-tourisme.com"&gt;centro medieval de Sarlat&lt;/a&gt; se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder a las proximidades del centro. No obstante, en invierno, ese problema no existe. Antes de Navidad, se organiza un mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro con mucha tranquilidad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escalera contarini del Bovolo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Venecia (sestiere de San Marco), Italia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo Minelli&lt;/strong&gt; es un edificio que data del siglo XV, situado en el sestiere de San Marco, en Venecia. El palacio fue construido por la familia Contarini, quienes fueron apodados &amp;ldquo;bovolo&amp;rdquo; (cáscara del caracol) al adosar a la fachada del palacio una llamativa escalera de caracol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escalera está en la parte posterior del edificio y está coronada por una cúpula. Al final de la escalera hay un mirador. Actualmente se puede subir la escalera y contemplar Venecia desde las alturas. Podéis encontrar &lt;a href="https://www.gioiellinascostidivenezia.it/en/scala-contarini-del-bovolo/"&gt;más información aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Azores con niños: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/viaje-a-azores-con-ninos-guia-de-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Azores es de momento un destino no masificado donde disfrutar de una naturaleza espectacular. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho en un viaje de 9 días con nuestros hijos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El archipiélago de las Azores es un conjunto de 9 islas situadas en el océano atlántico en una latitud similar a Lisboa. Estas islas están organizadas en tres grupos: las islas orientales donde están San Miguel y Santa María, las islas centrales con las islas de Terceira, Faial, Sao Jorge, Graciosa y Pico y las islas occidentales donde están las islas de Flores y Corvo (las más remotas). Estas islas pertenecen a Portugal y forman parte de la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Macaronesia"&gt;Macaronesia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el este de San Miguel (Azores)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/11/que-hacer-y-que-ver-en-el-este-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os contamos lo que hicimos en el este de Sao Miguel (Azores). El este es la zona más remota de la isla, con Furnas como lugar más visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="miradouro-de-salto-da-farinha-y-ruta-a-la-poça-azul"&gt;Miradouro de Salto da Farinha y ruta a la poça azul&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desde el mirador se puede ver desde lejos una bonita cascada conocida como Salto da Farinha. Si queréis hacer una excursión se puede bajar por la pista asfaltada hasta una zona recreativa junto al mar. Desde allí se puede hacer &lt;a href="https://trails.visitazores.com/sites/default/files/pr_21_smi.pdf"&gt;una excursión hasta la cascada y más adelante hasta poço azul&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el centro de San Miguel (Azores)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/10/que-hacer-y-que-ver-en-el-centro-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la serie de entradas dedicadas a explicar nuestra experiencia en San Miguel (Azores). En esta entrada explicaremos que hicimos en la parte central de la isla.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ponta-delgada"&gt;Ponta Delgada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los días que estuvimos &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/pt/o-cantinho-da-avo.ca.html?aid=1374963&amp;amp;sid=da43684905fc641c8298e7c06c17ee50&amp;amp;dist=0&amp;amp;keep_landing=1&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;alojados en Candelaria&lt;/a&gt; dedicamos la mañana a pasear por &lt;strong&gt;Ponta Delgada&lt;/strong&gt;, la capital de San Miguel. Visitar Ponta Delgada es un comodín que podéis utilizar cuando hay niebla en los volcanes o hace mal tiempo para ir a la playa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer y qué ver en el oeste de San Miguel (Azores)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/09/que-hacer-y-que-ver-en-el-oeste-de-san-miguel-azores/</guid><description>&lt;p&gt;La isla de San Miguel es una isla para disfrutar de una naturaleza exuberante. Se la conoce como la isla verde. Es una isla donde se pueden hacer numerosas excursiones para todos los gustos, ver cascadas y lagos, ir a bañarse en las playas de arena negra o hacer alguna excursión para avistar ballenas o delfines, o disfrutar de baños termales. En esta entrada os explicamos que hacer en el oeste de San Miguel.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a las gargantas de Verdón con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón es un profundo y estrecho cañón por donde trascurre el río Verdón. Tiene una longitud de unos 25 Km y una altura de unos 700 metros. También es uno de los cañones más espectaculares de Europa. Está situado en el departamento de los Alpes de Alta Provenza, en el este de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón pertenecen al Parque Natural de Verdón, un espacio natural protegido desde 1990 catalogado como &lt;a href="https://www.grandsitedefrance.com/component/content/article/18-les-sites-membres/74-gorges-du-verdon.html"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grand Site de France&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-playas-de-santanyí"&gt;1. Playas de Santanyí&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones desde Calella de Palafrugell (Costa Brava)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/04/excursiones-desde-calella-de-palafrugell-costa-brava/</guid><description>&lt;h2 id="1-pasear-por-los-jardines-de-cap-roig"&gt;1. Pasear por los Jardines de Cap Roig&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los jardines de Cap Roig están situados entre los municipios de Palafrugell i Mont-Ras, en la comarca del Baix Empordà (Girona). Son unos jardines que ocupan un espacio de más de 20 hectáreas y 800 especies diferentes de clima mediterráneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos jardines fueron creados por el matrimonio Woevodsky en 1927 tras comprar la finca. El punto de acceso a los jardines es conocido como el poblado y se trata de un conjunto de casas que recuerdan a un pequeño pueblo mediterráneo. Desde allí se toma un largo camino hacia el castillo. El camino está bordeado por diferentes especies de árboles y arbustos. A la derecha existe una zona de picnic.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="castillo-de-villandry"&gt;Castillo de Villandry&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al dolmen de pedra gentil (Montnegre y Corredor)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión circular fácil para hacer con niños por el Parque del Montnegre y el Corredor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión es una ruta circular con inicio y final en la localidad de Vallgorgina. El recorrido nos lleva por pistas bien señalizadas por los bosques del parque. Como puntos importantes encontramos el dolmen de Pedra Gentil y un par de masías, Can Pradell de la Serra y Can Clarens. La excursión empieza al final de la calle Montseny en Vallgorgina. Desde allí seguimos una pista que atraviesa una explanada conocida como el Pla del Forn. Allí encontraremos algunos plataneros y chopos. Poco después, tomamos un camino que asciende lentamente por el bosque. En el bosque abundan los pinos, encinas y alcornoques. Al llegar al collado empieza una suave bajada que nos dejará en el pie de la colina del dolmen de Pedra Gentil. El dolmen de Pedra Gentil es un megalito de dimensiones medias, bastante más grande que los que vimos en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/"&gt;la excursión a can gol-cèllecs&lt;/a&gt; y con su cubierta intacta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle de Loire con niños: parada en Amboise</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</guid><description>&lt;p&gt;Si os interesa la obra y vida de Leonardo da Vinci Amboise es parada obligada. El maestro italiano vivió durante su estancia en Amboise en el castillo de Clos Lucé y murió aquí. De hecho está enterrado en la capilla de San Humberto en el castillo de Amboise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje por el Valle del Loire pasamos un día en Amboise. En esta pequeña localidad, podréis visitar no solo sus castillos sinó también pasear por Amboise o visitar la pagoda de Chanteloup o el Parque de Mini Chateaux. Pensando en lo que podía interesar más a los niños, escogimos visitar el Castillo de Clos Lucé y el parque de mini Chateux. Finalmente, paseamos por el pueblo de Amboise hasta la isla de oro, pero no visitamos el castillo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a Saint-Cirq Lapopie en Lot en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos visitar uno de los pueblos más bonitos de Francia, Saint- Cirq-Lapopie y desde el pueblo recorrer el bonito camino conocido en francés como “chemin des halages” hasta Bouziès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saint-Cirq-Lapopie es un precioso pueblo medieval situado sobre una montaña rocosa con vistas al río Lot (afluente del Garona). Está situado en el departamento de Lot, en la región de Occitania, en el sur de Francia. Pertenece al Parque Natural Regional &lt;em&gt;Causses du Quercy&lt;/em&gt;, declarado Geoparque Mundial de la UNESCO.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Festival des lanternes en Toulouse y mercado navideño de Carcassone</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</guid><description>&lt;p&gt;En tiempos de pandemia por covid-19 todo es incierto. Las normas y restricciones de los viajes son cambiantes. Sin ir más lejos, en 2021 muchos de los famosos mercados navideños alemanes han sido cancelados. En esta entrada os proponemos un viaje o escapada que podéis hacer con niños para vivir una Navidad colorida. Nuestra propuesta consiste en visitar el festival de les lanternes de Toulouse y el mercado navideño de Carcassone.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 id="castillo-de-cheverny"&gt;Castillo de Cheverny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El castillo de Cheverny es propiedad privada desde hace más de seis siglos. Pertenece a la familia de los Hurault. No obstante, el castillo abrió sus puertas al público en 1922. Este castillo data del siglo XVI y es de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje por el oeste de Aveyron en Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/11/viaje-al-oeste-de-aveyron-en-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aveyron es un departamento francés que pertenece a la región de Occitania. Limita en el sur con el departamento de Tarn, conocido por su capital Albí y pueblos con encanto como Cordes sur Ciel. Aveyron, en cambio, es poco conocido si lo comparamos con otros lugares de Francia como Provenza, Alsacia o Normandía. No obstante, es un lugar que ofrece variedad de opciones al viajero desde bastidas medievales, gargantas o pueblos con encanto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ciudad-real-de-loches"&gt;Ciudad Real de Loches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: información práctica</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;El Valle del Loire es conocido como el jardín de Francia. Es famoso por sus castillos, principalmente de estilo renacentista, aunque algunos castillos fueron construidos sobre asentamientos más antiguos, de la época medieval. Este valle, situado a unas 2 horas y media al sur de París cuenta con más de 40 castillos como principal reclamo. La gran oferta cultural y arquitectónica de la región, hizo que en el año 2000 la UNESCO agregó la parte central del valle del río Loire, entre &lt;a href="https://www.chalonnes-sur-loire.fr"&gt;Chalonnes-sur-Loire&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.chateausully.fr"&gt;Sully-sur-Loire&lt;/a&gt;, a su lista de &lt;a href="https://whc.unesco.org/es/list/933"&gt;Sitios del Patrimonio Mundial&lt;/a&gt;. En esta entrada os ofrecemos información práctica sobre nuestro viaje al Valle del Loire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a la mina Victoria con niños (Valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/07/excursion-a-la-mina-victoria-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;En el valle de Arán existen diversas minas abandonadas como la mina Victoria, la mina Margalida o la mina de Liat. Estas minas fueron una fuente importante de ingresos para los habitantes del valle durante la primera mitad del siglo XX. La explotación minera complementó la explotación agraria, que no siempre generaba suficientes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita a los restos de una de estas minas, la mina Victoria, es una excursión relativamente fácil para hacer con niños en el Valle de Arán.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita a los jardines de Santa clotilde y de Marimurtra con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/05/visita-a-los-jardines-de-santa-clotilde-y-al-jardin-botanico-de-marimurtra-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Con la llegada de la primavera y del buen tiempo a muchos nos apetece salir y pasear para estar un poco más en contacto con la naturaleza. Además, muchas plantas y árboles dormidos durante el invierno florecen ahora de forma explosiva. Una forma de estar en contacto con la naturaleza es visitando jardines. Por eso, en esta entrada os proponemos visitar dos bonitos jardines en Cataluña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que tengo recuerdo, en mis viajes, ha habido jardines. Visité los &lt;a href="https://www.alhambradegranada.org/es/info/laalhambraafondo/jardinesalhambra1.asp"&gt;jardines de la Alhambra&lt;/a&gt; en Granada, más tarde &lt;a href="https://en.chateauversailles.fr/discover/estate/gardens"&gt;los de Versalles&lt;/a&gt; en París y los del &lt;a href="https://www.schoenbrunn.at/en/about-schoenbrunn/gardens"&gt;Palacio del SchönBrunn&lt;/a&gt; en Viena. También visité los &lt;a href="https://www.isoleborromee.it/en/isola-madre/"&gt;jardines de la Isola Madre en el Lago Maggiore&lt;/a&gt; y los de &lt;a href="https://giardinidivillamelzi.it/en/home-eng/"&gt;Villa Melzi en Bellagio&lt;/a&gt; (Lago di Como). Todo eso fue hace más de veinte años.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Castell de Burriac</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/04/excursion-con-ninos-al-castell-de-burriac/</guid><description>&lt;p&gt;El castell de Burriac es un castillo construido sobre la cima de una colina en el Parc Natural de la Serralada Litoral, desde donde domina la costa del Maresme barcelonés. Para llegar a los restos del castillo, hay que hacer una corta pero empinada subida de unos 45 minutos aproximadamente. De esta excursión y de posibles extensiones o variantes os hablaremos en esta entrada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="un-poco-de-historia-sobre-el-castell-de-burriac"&gt;Un poco de historia sobre el  Castell de Burriac&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Castell de Burriac&lt;/em&gt;, conocido inicialmente como castell de Sant Vicenç, data del siglo X y fue construido sobre los restos de un antiguo emplazamiento militar de origen romano. La torre del homenaje se cree que fue construida mas tarde entre los siglos XII i XIII durante una de las ampliaciones del castillo. Este castillo estuvo en manos de la nobleza catalana hasta que fue abandonado en el siglo XVIII.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños por la ruta de Can Gol Cèllecs y bosque encantado Òrrius</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos una bonita excursión por el Parque de Serralada Litoral, muy cerca de la Roca del Vallès. Se trata de una excursión que os permitirá pasar un par o tres de horas en el bosque, con algunas sorpresas en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las excursiones que hacemos con nuestros hijos nos resulta muy útil que la excursión tenga unos puntos de interés o una meta que motivan a los niños a seguir caminando. Pues bien, en esta excursión encontraréis numerosos puntos de interés para seguir caminando.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: segunda parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/01/viaje-a-bretana-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en la provincia de Finisterre, donde estuvimos una semana.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: primera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cómo-llegar"&gt;¿Cómo llegar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Propuestas de viajes en coche por el Sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En el sur de Francia existen numerosas opciones para viajar en familia en coche, especialmente ahora, en la época de la “nueva normalidad”, con opciones de vuelos limitadas. Los viajes en coche o auto caravana ofrecen una alternativa ideal para las familias que quieran viajar por carretera. En esta entrada recopilamos algunas propuestas de viajes que se pueden realizar en coche en Francia desde las cercanías de Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[display-map id=&amp;lsquo;5890&amp;rsquo;]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Rutas de senderismo en Mallorca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una serie de excursiones con niños en Mallorca. Las hemos organizado por zonas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="zona-este"&gt;Zona este&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id="1-parc-natural-de-la-península-de-llevant"&gt;1. Parc Natural de la Península de LLevant&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace unos años conocimos el &lt;a href="http://www.caib.es/sites/espaisnaturalsprotegits/ca/publicacions_dels_espais_naturals_protegits-27308/"&gt;Parc Natural de la península de Llevant en Mallorca&lt;/a&gt;. La primera vez fuimos con nuestros hijos a hacer una de las excursiones propuesta por el parque. El Parc Natural de la Península de Llevant es un espacio protegido situado en la parte Noreste de Mallorca hasta el cabo Ferrutx.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alsacia con niños en Diciembre</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque ya habíamos pasado una semana en Alsacia en verano, pensamos que ver la decoración y mercados navideños de los pueblos de Alsacia sería una experiencia inolvidable para hacer con los peques. Y así ha sido. Podéis leer nuestras entradas &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/"&gt;previas sobre nuestro viaje a Alsacia en verano aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Colmar y sus mercados navideños con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmar es la estrella en cuanto a mercados navideños. La ciudad cuenta con diversos mercados repartidos en zonas diferentes del centro. Un alsaciano afincado en Cataluña nos recomendó visitar 2 veces los mercados. Primero una visita diurna y luego una nocturna para ver las luces que decoran las casas y los diversos espectáculos de luz que iluminan edificios emblemáticos de la ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a China con niños: información práctica</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada explicaremos los aspectos prácticos más importantes que hemos tenido en cuenta en nuestro viaje a China con niños. Hablaremos de la tramitación de visado a China desde Barcelona, cómo conectarte a Internet desde China, como realizar pagos, como comunicarte con los chinos utilizando alguna App de traducción y de los transportes con tren de alta velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viajar a China por libre no es fácil. El obstáculo principal es el idioma y el hecho de que la inmensa mayoría de la población no habla inglés. Esto era así en nuestros viajes previos a China (2006 y 2007) y no ha cambiado mucho en 2019.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a EEUU: Algunos parques nacionales de Utah y Arizona</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un breve viaje que hicimos al oeste de Estados Unidos. Estuvimos un par de días en Las Vegas por trabajo. Después, hicimos un viaje en coche para ver dos bonitos parques naturales de Utah: el Parque Nacional de Zyon y el de Bryce. También aprovechamos para visitar el Gran Cañón (North Rim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puesto que teníamos pocos días buscamos un único alojamiento para 4 días. Nos desplazamos en coche de alquiler desde Las Vegas hasta Kanab, una pequeña población situada al sur del estado de Utah, tocando a Arizona. Allí, teníamos nuestro Bed &amp;amp; Breakfast desde donde visitamos los tres parques mencionados.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Cabrera</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque nací y viví en Mallorca hasta lo 18 años, nunca había visitado Cabrera. Había oído hablar de las historias que mis padres explicaban cuando era pequeña sobre sus salidas en llaud a Cabrera para ir a pescar. Este invierno leí un articulo sobre el Parque Nacional del Archipiélago de Cabrera y pensé que sería una buena idea ir a conocer la Isla. En esta entrada os contamos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Metz</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Metz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Nîmes</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/parada-en-nimes/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/parada-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/parada-en-metz-y-en-nimes/"&gt;Lee nuestra entrada sobre la parada que hicimos en Metz&lt;/a&gt;. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Nîmes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, tercera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, primera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos a continuación.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Tirol con un bebé</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un viaje que realizamos con nuestro primer hijo cuando tenía 18 meses. Buscábamos un lugar para viajar en nuestro verano (hemisferio norte) donde no hiciera mucho calor. Se nos ocurrió viajar al Tirol austriaco, una bonita región situada al oeste de Austria, rodeada de montañas. Allí pasamos unos días muy tranquilos sin aglomeraciones y en contacto con una naturaleza espectacular. A continuación resumimos los lugares que visitamos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuandoir"&gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuantosdias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#aeropuerto"&gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#desplazarse"&gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comollegar"&gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#quehacer"&gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="1-cuando-viajar-a-venecia"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ribeauville"&gt;Ribeauville&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bloques de cera para colorear en la maleta de los niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/los-bloques-de-cera-waldorf/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/09/los-bloques-de-cera-waldorf/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos preparando las maletas para nuestro próximo viaje. Es un viaje en familia, en el que haremos una ruta en coche de 16 días. Los niños preparan sus maletas. Ponen algunos juguetes y peluches, un par de cuentos, un cuaderno y el estuche con los bloques de cera para dibujar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vez de llevar rotuladores que se secan si se dejan destapados y manchan la ropa, nuestros hijos utilizan bloques de cera como los que veréis más abajo. Estas ceras están elaboradas con materiales naturales, no se rompen fácilmente si se caen al suelo y no se secan como los rotuladores al dejarlos destapados. Para los más pequeños, estas ceras tienen forma de pequeños bloques. Cuando los niños crecen sustituyen estas ceras con forma de bloque por las ceras con la forma cilíndrica que todos conocemos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños pequeños en canoa en el Périgord Noir</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las actividades que dejamos pendientes en nuestros viajes anteriores al Périgord Noir, fue la excursión en canoa o kayac, que no hicimos porque nuestro hijo menor era muy pequeñito. Esta vez, hemos podido hacer la excursión con nuestros hijos de 7 y casi 4 años. Aunque, uno de los requisitos de las empresas que organizan estas excursiones es que los niños tengas como mínimo 5 años, no nos han puesto pegas para hacerla con nuestro hijo menor. A continuación resumimos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La arcilla: un recurso multiusos en tu maleta</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/03/las-propiedades-curativas-de-la-arcilla/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/03/las-propiedades-curativas-de-la-arcilla/</guid><description>&lt;p&gt;Hace un par de años, recibí un correo electrónico de mi amiga Alicia Bernal, diciendo que impartía un taller dedicado a explicar las propiedades curativas y aplicaciones de la arcilla.Yo había utilizado mascarillas de arcilla verde durante la adolescencia para combatir el acné. Y en un viaje a Jordania, Marc se bañó en el mar muerto y se untó el cuerpo con arcilla. Desapareció el dolor lumbar que tenía. Ahí acaban mis experiencias previas con la arcilla. Resultó que la arcilla tiene un montón de propiedades curativas. Y lo mejor de todo es que como tiene tantos usos, se puede llevar de viaje para sustituir un montón de productos. En esta entreda resumo lo que aprendí en el taller y los usos que le doy yo.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Creta y a una boda griega con un niño pequeño</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</guid><description>&lt;p&gt;He visitado la parte occidental de Creta, concretamente la ciudad de Chania en dos ocasiones. La primera vez fui estando embarazada de casi 7 meses y la segunda con nuestro hijo de 2 años y medio. La primera visita fue breve puesto que viajamos para asistir a un congreso y la segunda visita también fue breve y tuvo como finalidad asistir a una boda griega en &lt;a href="http://www.agiaroumeli.com/index.htm"&gt;Agia Roumeli&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post resumimos nuestras visitas en la costa oeste de Creta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="le-bournat"&gt;Le Bournat&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje con niños pequeños a los Cotswolds (Gran Bretaña)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestros hijos acabada de mirar [la Gran Carrera](&lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH"&gt;https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH&lt;/a&gt; ?tag=aprenddelut00-21), una de las últimas películas de la pequeña locomotora &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_&amp;amp;_Friends"&gt;Thomas y sus amigos&lt;/a&gt;. En esa época le encantaba todo lo relacionado con dicha locomotora: películas como &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Leyenda-Tesoro-Perdido/dp/B011QSVX1E/ref=pd_lpo_sbs_74_img_0?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=RW1FGHDVEWZH18BBXYS0?tag=aprenddelut00-21"&gt;La leyenda del tesoro perdido de la isla de Sodor&lt;/a&gt; (una de sus preferidas), &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Little-Golden-Library/dp/0449814823/ref=sr_1_51?s=foreign-books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540366901&amp;amp;sr=1-51&amp;amp;keywords=thomas+%26+friends?tag=aprenddelut00-21"&gt;cuentos&lt;/a&gt;, las &lt;a href="https://www.amazon.es/Mattel-Fisher-Price-Thomas-amigos-Locomotora/dp/B01ASVDJ12/ref=sr_1_2?s=toys&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540367972&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=ashima?tag=aprenddelut00-21"&gt;pequeñas locomotoras de juguete&lt;/a&gt; etc. No recuerdo como pero nos dimos cuenta que en Gran Bretaña, cerca de la ciudad de Birmingham, hay un parque temático llamado &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Draton Manor&lt;/a&gt;, con una parte del parque ambientada con atracciones de la pequeña locomotora Thomas y sus amigos. El nombre de esta parte del parque, que también está en otros lugares del planeta es &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Thomas Land&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="sarlat-la-ciudad-medieval"&gt;Sarlat la ciudad medieval&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La ciudad principal del Périgord Noir es &lt;a href="http://www.sarlat-tourisme.com/es/"&gt;Sarlat&lt;/a&gt;. Se trata de una ciudad medieval cuyo centro se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder al centro. No obstante, en invierno, antes de Navidad, se organiza un típico mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro sin el agobio del verano. Para &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/escapada-a-sarlat-en-diciembre/"&gt;saber que ver en Sarlat lee esta entrada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>