<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jordania on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/jordania/</link><description>Recent content in Jordania on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/jordania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Petra: la ciudad en la roca</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt; es &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt;” nos dice nuestro guía Maher antes de empezar la visita de la ciudad excavada en la roca. &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt; ha fascinado a occidente desde que Burckhardt (el mismo aventurero que descubrió el &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/27/abu-simbel-el-templo-del-rey/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;templo de Ramsés II en &lt;strong&gt;Abu Simbel&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;) la descubriera a principios del siglo XIX, tras permanecer más de cinco siglos en el olvido, con los beduinos del desierto como sus únicos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital de los &lt;strong&gt;Nabateos&lt;/strong&gt;, Petra es una ciudad excavada en la roca de las terrazas del &lt;strong&gt;Wadi Musa&lt;/strong&gt; situada al sur de &lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt;. El pueblo Nabateo floreció gracias a la ruta de las especias procedente de Arabia, Yemen o Somalia hacia el Mediterráneo y tuvo su época de máxima esplendor en el siglo I a.c. Posteriormente, la competencia con otras ciudades de la zona como &lt;strong&gt;Palmira&lt;/strong&gt;, catástrofes naturales y la invasión del Islam entre otras causas provocaron la decadencia de la ciudad, que cayó en el olvido&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/feature.jpg"/></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/feature.jpg"/></item></channel></rss>