<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes-Con-Ninos on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes-con-ninos/</link><description>Recent content in Viajes-Con-Ninos on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes-con-ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Playas de Santanyí
 &lt;div id="1-playas-de-santanyí" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-playas-de-santany%c3%ad" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Visita a Saint-Cirq Lapopie en Lot en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos visitar uno de los pueblos más bonitos de Francia, Saint- Cirq-Lapopie y desde el pueblo recorrer el bonito camino conocido en francés como “chemin des halages” hasta Bouziès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saint-Cirq-Lapopie es un precioso pueblo medieval situado sobre una montaña rocosa con vistas al río Lot (afluente del Garona). Está situado en el departamento de Lot, en la región de Occitania, en el sur de Francia. Pertenece al Parque Natural Regional &lt;em&gt;Causses du Quercy&lt;/em&gt;, declarado Geoparque Mundial de la UNESCO.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/visita-a-saint-cirq-lapopie-lot/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Propuestas de viajes en coche por el Sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En el sur de Francia existen numerosas opciones para viajar en familia en coche, especialmente ahora, en la época de la “nueva normalidad”, con opciones de vuelos limitadas. Los viajes en coche o auto caravana ofrecen una alternativa ideal para las familias que quieran viajar por carretera. En esta entrada recopilamos algunas propuestas de viajes que se pueden realizar en coche en Francia desde las cercanías de Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[display-map id=&amp;lsquo;5890&amp;rsquo;]&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alsacia con niños en Diciembre</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque ya habíamos pasado una semana en Alsacia en verano, pensamos que ver la decoración y mercados navideños de los pueblos de Alsacia sería una experiencia inolvidable para hacer con los peques. Y así ha sido. Podéis leer nuestras entradas &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;previas sobre nuestro viaje a Alsacia en verano aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/feature.jpg"/></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/feature.jpg"/></item><item><title>Recursos para prerarar nuestro viaje a China con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Después de diez años preparamos nuestra vuelta al continente asiático. En esta ocasión se trata de la repetición (parcial) del viaje al Yunnan que realizamos en el año 2007. Cuando fuimos al Yunnan en 2007 no había smartphones (de hecho el primer iphone es del año 2007).  O sea que nos orientábamos como podíamos con mapas o preguntando. La comida fue siempre una aventura. Nunca sabíamos lo que pedíamos ni lo que nos traerían. Señalábamos una serie de ingredientes y a partir de ahí llegaban unos platos deliciosos. Los desplazamientos fueron bastante bien, y la comunicación muy difícil. Aunque alguno de nosotros chapurreaba algunas palabras de mandarín, utilizarlas era una maldición, porque automáticamente los chinos suponían que los entendíamos y empezaban a hablar a toda velocidad. Para ese viaje preparé un dosier con frases escritas en mandarán, con direcciones de sitios, nombres de platos o comidas, mapas de lugares etc. Diez años después pensamos volver al Yunnan con nuestros dos hijos pequeños y ver que ha cambiado en en esa parte de China.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Metz</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Metz.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/feature.jpg"/></item><item><title>Las rutinas de los niños durante el viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos en una bonita casa de vacaciones en Carcassone. Uno de mis hijos está estirado en una tumbona contemplando como pasan las nubes. Entonces, rompe el silencio y me dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mamá a vosotros os gusta viajar. Pero a nosotros cuando vamos de viaje, también nos gusta hacer vacaciones. Ya sabes estar en la casa jugando, mirar la tele…&amp;rdquo;. Vaya lo que hacen cuando están en casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ejemplo, ilustra a la perfección como nuestros hijos buscan disfrutar de los lugares que visitan de una forma diferente a la nuestra. Para ellos no es importante, cuantos lugares visitarán cada día. Sus expectativas son diferentes.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol
 &lt;div id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#excursi%c3%b3n-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, tercera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, primera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos a continuación.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/feature.jpg"/></item><item><title>¿Qué hacer en Dublín con un bebé?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra segunda visita a la capital irlandesa fue por trabajo. Fue a finales de junio, por San Juan. A pesar de viajar por trabajo, tuvimos las suerte de que pudimos quedarmos unos días extra, que dedicamos a explorar la ciudad con nuestro peque de 18 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando viajas con bebés los espacios abiertos como parques,  jardines o zoos son nuestros grandes aliados. Así que en nuestros días extra en la capital irlandesa, buscamos espacios verdes para pasear. Pero a nuestro hijo le encantan todo tipo de vehículos. Por lo que no pudimos dejar de tomar el bus turístico. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2011/11/que-hacer-en-dublin-con-un-bebe/feature.jpg"/></item></channel></rss>