<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cuentos on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/cuentos/</link><description>Recent content in Cuentos on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/cuentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Libros y cuentos sobre viajes para niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/09/libros-y-cuentos-sobre-viajes-para-ninos/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/09/libros-y-cuentos-sobre-viajes-para-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Desde pequeña me encantan los mapas de todo tipo. Intento trasladar en nuestros hijos esa curiosidad que he tenido desde pequeña. Por ello, en esta entrada recopilo una lista de cuentos y libros para estimular en los niños su curiosidad por lugares lejanos o que existieron en el pasado. También recopilo algunos atlas interesantes para los pequeños. Espero que os guste.&lt;/p&gt;

&lt;h4 class="relative group"&gt;La vuelta al mundo de Lupo
 &lt;div id="la-vuelta-al-mundo-de-lupo" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#la-vuelta-al-mundo-de-lupo" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Otro cuento muy divertido es &lt;a href="https://www.amazon.es/vuelta-mundo-Lupo-Castellano-Personajes/dp/8469602098/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;amp;qid=1528218588&amp;amp;amp;sr=1-1&amp;amp;amp;keywords=la&amp;#43;vuelta&amp;#43;al&amp;#43;mundo&amp;#43;de&amp;#43;lupo?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;La vuelta al mundo de Lupo&lt;/a&gt;. Lupo es un lobo que un día decide abandonar su hogar para viajar por el mundo. En su viaje nos acerca a Londres, París, Venecia, Egipto entre otros países. Finalmente, después de conocer a la yeti que se enamora de el y lo persigue por medio mundo, Lupo decide regresar a su hogar. Este cuento está disponible en &lt;a href="https://www.amazon.es/vuelta-mundo-Lupo-Castellano-Personajes/dp/8469602098/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;amp;qid=1528218588&amp;amp;amp;sr=1-1&amp;amp;amp;keywords=la&amp;#43;vuelta&amp;#43;al&amp;#43;mundo&amp;#43;de&amp;#43;lupo?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;castellano&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.amazon.es/volta-m%C3%B3n-den-Llobet-Catal%C3%A1/dp/8499065902?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;catalán&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/09/libros-y-cuentos-sobre-viajes-para-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Cuentos para estimular en los niños la curiosidad por los viajes</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</guid><description>&lt;p&gt;Los cuentos están presentes en nuestra rutina diaria desde que los niños eran muy pequeñitos. Una de las temáticas imprescindibles para nosotros son cuentos que estimulen en los niños su curiosidad por conocer otros lugares, es decir, cuentos relacionados con los viajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello en esta entrada presentamos algunos de los cuentos que leemos a los niños relacionados con la temática viajera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/atlas-divertido-mundo-Libros-juego/dp/8424642775/ref=sr_1_fkmr0_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528726338&amp;amp;sr=1-1-fkmr0&amp;amp;keywords=el&amp;#43;atlas&amp;#43;mas&amp;#43;divertido%3Ftag%3Daprenddelut00-21?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;El Atlas más divertido del mundo&lt;/a&gt; explica la historia de una ratita llamada Rita que tiene que llegar a la Antártida, donde vive su primo Ramón que es científico, para llevarle unos quesitos. Pero por el camino decide visitar el mundo, con lo que se entretiene un poco. Se trata por tanto de un atlas donde los más pequeños pueden aprender los nombres de los países de los 5 continentes y otras muchas cosas interesantes. Por ejemplo, en el caso del continente europeo el cuento explica que en los Alpes crece la flor del Edelweiss, que en Parías está la famosa Torre Eiffel y en Roma el Coliseo. También explica que en Europa hay campos de Tulipanes y de Lavanda. La historia que lo vehicula todo son las vivencias de la ratita Rita en los 5 continentes. Finalmente, Rita llega a la Antártida donde se encuentra con su primo. El cuento presenta un juego de memoria inspirado en viajes y páginas con solapas que presentan preguntas sobre las vivencias de Rita. A los niños les gusta mucho jugar a adivinar donde está un país concreto. Uno dice un nombre de un país y el otro debe buscar en el mapa donde está dicho país. También jugamos a adivinar las respuestas de las preguntas que aparecen en las solapas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/feature.jpg"/></item></channel></rss>