<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Comer-Sin-Gluten-De-Viaje on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/comer-sin-gluten-de-viaje/</link><description>Recent content in Comer-Sin-Gluten-De-Viaje on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/comer-sin-gluten-de-viaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comer sin lácteos y sin gluten en China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestra experiencia con la comida en China cuando se tienen dos intolerancias alimentarias importantes: a algunas proteínas de la leche y al gluten (intolerancia al gluten no celíaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar hablaremos de los lácteos y la comida china. Tradicionalmente, la comida china no se ha caracterizado por el uso de lácteos. La comida china utiliza normalmente como base el arroz o fideos y después lo combinan con platos de verduras, algo de carne y pescado. El desayuno es una comida más, que no se diferencia de otras comidas. Cuando estuvimos en Dali hace 12 años, recuerdo que en el hotel nos daban desayuno chino a base de bebida de soja y un bol de arroz caldoso. He de decir que en nuestros tres viajes a China,  nos hemos alimentado con comida china, y nunca hemos tenido problemas digestivos, ni diarrea del viajero. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comprar productos sin gluten en los cotsworlds</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/comprar-productos-sin-gluten-en-los-cotsworlds/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/comprar-productos-sin-gluten-en-los-cotsworlds/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten y a la hora de viajar esta restricción nos limita las opciones a la hora de comer. En esta ocasión escribo una entrada corta para comentar donde encontramos productos sin gluten en los supermercados de los Cotswolds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante nuestra semana en los Cotswolds compramos habitualmente en el supermercado de la cadena Tesco, situado a las afueras de Stow on the wold. En dicho supermercado encontramos gran variedad de productos sin gluten. Desde panes diversos, tortitas mexicanas, bollería y pasta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comprar sin gluten en supermercados alemanes</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/12/comprar-sin-gluten-en-supermercados-alemanes/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten y a la hora de viajar esta restricción nos limita las opciones a la hora de comer. En esta ocasión escribo una entrada corta para comentar donde encontramos productos sin gluten en los supermercados alemanes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, en la mayoría de poblaciones por las que pasamos y nos alojamos vimos un supermercado de la cadena Aldi o uno de la cadena Lidl. Aunque llevábamos provisiones que compramos en Francia antes de atravesar la frontera con Alemania, tuvimos que abastecernos en los supermercados alemanes. En los supermercados Aldi y lidle en los que entramos encontramos pocos productos sin gluten. Tortitas de arroz o maíz, alguna barrita de frutos secos y frutos secos diversos. No encontramos pan, ni repostería sin gluten. Tampoco encontramos harina de trigo sarracena, harina fácil de encontrar en los hipermercados franceses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comer sin gluten de viaje en Francia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten e intentamos llevar una dieta basada en carbohidratos de absorción lenta. Por ello, en esta entrada os explicaremos que nos llevamos de casa al Périgord y a Alsacia i que productos compramos allí teniendo en cuenta nuestra dieta. Tened en cuenta que nosostros viajamos  durante 3 veranos 18 días en coche, lo que nos dio un cierto margen a la hora de hacer el equipaje y tiempo para consumirlo todo.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>