<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Invierno on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/invierno/</link><description>Recent content in Invierno on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/invierno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer y qué ver en Pollença (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</guid><description>&lt;style&gt;
/* Galeria 2 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-natural { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-natural .box { flex: 0 0 calc(50% - 5px); max-width: calc(50% - 5px); }
.gallery-natural .box .img { height: auto; max-height: 400px; background: none; }
.gallery-natural .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 400px; object-fit: contain; }
/* Galeria 3 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-3col { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-3col .box { flex: 0 0 calc(33.333% - 7px); max-width: calc(33.333% - 7px); }
.gallery-3col .box .img { height: auto; max-height: 350px; background: none; }
.gallery-3col .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 350px; object-fit: contain; }
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;Pollença es un pueblo situado en el norte de Mallorca, tocando a la Serra de Tramuntana y muy cerca del cabo de Formentor. En este artículo os explicamos que hacer allí.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/feature.jpeg"/></item><item><title>Village de Noël de Le Barcarès (sur de Francia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</guid><description>&lt;p&gt;Si estás buscando un lugar mágico para disfrutar de la Navidad, la Village de Noël en le Barcarès, en el sur de Francia, es una opción que no te puedes perder. Desde 1999 en este pequeño pueblo marinero de la costa mediterranea francesa, se instala a finales de noviembre un recinto de 3000 metros cuadrados dedicado a la Navidad y a Papá Noel. Aquí te cuento todo lo que necesitas saber para planificar tu visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/feature.jpeg"/></item><item><title>Navidad en Francia: propuestas de viajes con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo recogemos algunas propuestas divertidas para pasar la Navidad con niños en Francia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Los mercados navideños de Alsacia
 &lt;div id="1-los-mercados-navideños-de-alsacia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-los-mercados-navide%c3%b1os-de-alsacia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alsacia, con sus pintorescos pueblos adornados de entramados de madera y calles empedradas, se transforma mágicamente durante la época navideña. Cada pueble de esta región francesa se ilumina con miles de luces y adornos, mientras que los mercados navideños, repletos de aromas de vino caliente y galletas especiadas, ofrecen una experiencia festiva inigualable.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/navidad-en-francia-propuestas-de-viajes-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Escapada a Sarlat en diciembre</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Como broche final de nuestro viaje en coche por Francia, hemos parado un par de días en &lt;strong&gt;Sarlat&lt;/strong&gt;, la joya medieval del &lt;strong&gt;Périgord Noir&lt;/strong&gt; para disfrutar del pequeño mercado navideño y de la pista de patinaje sobre hielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.sarlat-tourisme.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;centro medieval de Sarlat&lt;/a&gt; se puede visitar tranquilamente a pie. En verano es una ciudad muy concurrida y se montan colas de coches para acceder a las proximidades del centro. No obstante, en invierno, ese problema no existe. Antes de Navidad, se organiza un mercado navideño con desfiles, atracciones para los niños, una pista de patinaje sobre hielo y se puede pasear por el centro con mucha tranquilidad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/01/escapada-a-sarlat-en-diciembre/feature.jpeg"/></item><item><title>Escalera contarini del Bovolo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Venecia (sestiere de San Marco), Italia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo Minelli&lt;/strong&gt; es un edificio que data del siglo XV, situado en el sestiere de San Marco, en Venecia. El palacio fue construido por la familia Contarini, quienes fueron apodados &amp;ldquo;bovolo&amp;rdquo; (cáscara del caracol) al adosar a la fachada del palacio una llamativa escalera de caracol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escalera está en la parte posterior del edificio y está coronada por una cúpula. Al final de la escalera hay un mirador. Actualmente se puede subir la escalera y contemplar Venecia desde las alturas. Podéis encontrar &lt;a href="https://www.gioiellinascostidivenezia.it/en/scala-contarini-del-bovolo/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;más información aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/feature.jpeg"/></item><item><title>Festival des lanternes en Toulouse y mercado navideño de Carcassone</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</guid><description>&lt;p&gt;En tiempos de pandemia por covid-19 todo es incierto. Las normas y restricciones de los viajes son cambiantes. Sin ir más lejos, en 2021 muchos de los famosos mercados navideños alemanes han sido cancelados. En esta entrada os proponemos un viaje o escapada que podéis hacer con niños para vivir una Navidad colorida. Nuestra propuesta consiste en visitar el festival de les lanternes de Toulouse y el mercado navideño de Carcassone.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a Alsacia con niños en Diciembre</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque ya habíamos pasado una semana en Alsacia en verano, pensamos que ver la decoración y mercados navideños de los pueblos de Alsacia sería una experiencia inolvidable para hacer con los peques. Y así ha sido. Podéis leer nuestras entradas &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;previas sobre nuestro viaje a Alsacia en verano aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/01/viaje-a-alsacia-con-ninos-en-diciembre/feature.jpg"/></item><item><title>Colmar y sus mercados navideños con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/</guid><description>&lt;p&gt;Este mes de diciembre hemos hecho una escapada a Alsacia con los niños para ver los preciosos mercados de Navidad. En esta entrada os explicamos lo más destacado de nuestro viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmar es la estrella en cuanto a mercados navideños. La ciudad cuenta con diversos mercados repartidos en zonas diferentes del centro. Un alsaciano afincado en Cataluña nos recomendó visitar 2 veces los mercados. Primero una visita diurna y luego una nocturna para ver las luces que decoran las casas y los diversos espectáculos de luz que iluminan edificios emblemáticos de la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/12/colmar-y-sus-mercados-navidenos/feature.jpeg"/></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>DIY: Calendario de adviento para niños viajeros</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tres años que preparo un calendario de adviento para los pequeños de la casa y ellos lo esperan con mucho entusiasmo. En vez de comprar uno, lo hago a mano. Este año he preparado un calendario de adviento inspirado en la temática de los viajes. En esta entrada explico cómo he hecho nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;¿Qué es un calendario de adviento inspirado en viajes?
 &lt;div id="qué-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#qu%c3%a9-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A lo largo del año hacemos diversos viajes o escapadas en familia. Mi idea era utilizar el calendario de adviento para recordar  cosas que habíamos hecho, visto o vivido durante nuestros viajes del año. Compré una postal del submarino U-boot que visitamos en el puerto de Bremerhaven, unas bolsitas de lavanda y unos jabones artesanos en nuestra parada en Nimes, unas velitas en Carcassone y una postal de dinosaurios en el museo de Esperaza. Estos son ejemplos de objectos que he utilizado para nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/feature.png"/></item><item><title>Explorando los alrededores de Bobo Dioulasso (Burkina Faso)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post queremos proporcionar una lista de lugares interesantes cerca de &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; que se pueden visitar en una excursión de medio o de un día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando la carretera nacional 9 en dirección noroeste se puede visitar el pueblo de &lt;strong&gt;Bama&lt;/strong&gt;. Los domingos hay un mercado de productos locales muy interesante. Siguiendo un par o tres de kilómetros en dirección norte se puede parar el coche para pasear por los campos de arroz que cuentan con un sistema de canales de irrigación. Al adentrarnos en los campos de arroz se puede ver a la gente trabajando y a algún que otro niño curioso que se dejará hacer una foto.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/feature.jpg"/></item><item><title>LLegada a Burkina Faso: El pais de los hombres dignos.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009. Os explicamos nuestra aventura en Burkina faso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos al aeropuerto de &lt;strong&gt;Ouagadougou&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt;) al anochecer. Caminamos directamente desde el avión hasta la aduana, donde hacemos una larga cola para tramitar nuestros visados de entrada al país. El visado cuesta 10.000 CFAs y &lt;strong&gt;hay que pagarlo en moneda local&lt;/strong&gt;. También son necesarias dos fotos tamaño carné, si no las tenéis os las hacen allí mismo con una máquina similar a una Polaroid por 3000 CFAs. Sólo tenemos CFAs para pagar uno de los visados. Tras la larga espera nuestro compañero consigue tramitar su visado. El funcionario se queda el pasaporte y le entrega un papel escrito a mano para que pueda recoger su pasaporte mañana por la tarde. Nuestro compañero pasa el control de seguridad y se dispone a cambiar euros. Con CFAs en mano, vuelve a entrar sin ningún problema donde estamos esperándole para tramitar el resto de los visados y nos entrega el dinero.  Una vez tramitados los visados salimos para recoger nuestro equipaje, pero… !sorpresa! una de las maletas no ha llegado. !Gracias Air France!. Calma, no hay que ponerse nerviosos. Hacemos las gestiones pertinentes con el funcionario de turno, que nos da como único comprobante un pedazo de papel escrito a mano con un código. “Vuelva usted mañana a la misma hora”, nos dice, que es cuando llega el próximo avión de Air France. Así empieza nuestro viaje por &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt;!.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/feature.jpg"/></item><item><title>En autobús por Burkina Faso: Una parada en el camino a Bobo Dioulasso.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parada técnica. Bajamos del autocar. Decir que hace calor es quedarse corto. - &amp;ldquo;Monsieur le blanc. Bon voyage. A cadeaux pour moi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me repite uno de los 7 niños que me rodean intentando venderme galletas de sésamo ( muy buenas!), cocacola fria (pero no hay ligth), bananas, mangos y hasta enormes bolsas de plástico llenas de cebollas!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos donde los autobuses de linea entre &lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt; (capital de Burkina Faso) y &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; (ciudad económica hacia donde nos dirigimos). Mi sombrero North-Face de aire australiano mi piel rosada y la pinta de despistado me convierte en una de las atracciones. Lástima que María José se niega a empuñar la Canon y retratarme, ya que seguramente yo soy la atracción aquí. Niko me lo confirma: tengo una pinta de “guiri” muy cuidada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/feature.jpg"/></item><item><title>Los oasis del sur de Marruecos</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en invierno de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Marruecos se caracteriza por sus espectaculares paisajes como los paisajes del &lt;strong&gt;valle de Dra&lt;/strong&gt;, las dunas de &lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;garganta de Todra&lt;/strong&gt; y los oasis. Estos últimos, se extienden kilómetros y kilómetros en los valles marroquíes, imagen que a priori puede contrastar con nuestra idea de cuatro palmeras. Estos palmerales son auténticos laberintos, y en su interior se mantienen pueblos que no son visibles desde fuera. Además del cultivo de dátiles en los oasis las familias cultivan la tierra en pequeñas parcelas obteniendo agua a través de un complejo sistema de irrigación. Estos palmerales son sin duda uno de los paisajes que más me impresionaron del sur marroquí. Los dos palmerales que más me gustaron fueron el oasis del &lt;strong&gt;Todra&lt;/strong&gt;, muy cerca de la garganta del mismo nombre y de la localidad de &lt;strong&gt;Tinerhir&lt;/strong&gt; y el oasis de &lt;strong&gt;Skoura&lt;/strong&gt; próximo a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/feature.jpg"/></item><item><title>La ruta de las Kashbas</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en diciembre de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ruta de las Kashbas&lt;/strong&gt; es un recorrido por el sur del &lt;strong&gt;Alto Atlas&lt;/strong&gt; marroquí que permite visitar una serie de fortalezas o fortificaciones construidas con adobe de color rojo, que es el color de sur de marroquí. Normalmente las &lt;strong&gt;Kashbas&lt;/strong&gt; representan un complejo de edificaciones unifamiliares situadas en proximidad para su defensa y protección. Así llegaron a construirse auténticos pueblos fortificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este camino comienza generalmente en la ciudad de &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;. Se puede llegar a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; directamente en avión o por carretera desde &lt;strong&gt;Marrakech&lt;/strong&gt; , atravesando el &lt;strong&gt;Atlas&lt;/strong&gt; por el puerto de montaña de &lt;strong&gt;Tizi n’Tichka&lt;/strong&gt; situado a unos dos mil metros. Nosotros atravesamos el Atlas por carretera. En las laderas de las montañas encontramos pequeños pueblos con casas de arcilla, antiguos asentamientos bereberes, que se integran perfectamente con el paisaje.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/feature.jpg"/></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/feature.jpg"/></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos II</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 Continuando nuestra serie de posts dedicados a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; (ved &lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/10/11/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;post anterior aquí&lt;/a&gt;), hablaremos de algunos de los lugares de interés de la ciudad, porque, en Hong Kong, además de comprar hay lugares muy interesantes que visitar!!!. El centro de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; se concentra en una pequeña isla que se conoce como la isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;. En ella se encuentran los rascacielos más importantes del “skyline” de la ciudad, como el polémico edificio del Banco de China, cuya forma acabada en punta, pone los pelos de punta a los expertos en fengshui. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/feature.jpg"/></item><item><title>Petra: la ciudad en la roca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt; es &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt;” nos dice nuestro guía Maher antes de empezar la visita de la ciudad excavada en la roca. &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt; ha fascinado a occidente desde que Burckhardt (el mismo aventurero que descubrió el &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/27/abu-simbel-el-templo-del-rey/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;templo de Ramsés II en &lt;strong&gt;Abu Simbel&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;) la descubriera a principios del siglo XIX, tras permanecer más de cinco siglos en el olvido, con los beduinos del desierto como sus únicos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital de los &lt;strong&gt;Nabateos&lt;/strong&gt;, Petra es una ciudad excavada en la roca de las terrazas del &lt;strong&gt;Wadi Musa&lt;/strong&gt; situada al sur de &lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt;. El pueblo Nabateo floreció gracias a la ruta de las especias procedente de Arabia, Yemen o Somalia hacia el Mediterráneo y tuvo su época de máxima esplendor en el siglo I a.c. Posteriormente, la competencia con otras ciudades de la zona como &lt;strong&gt;Palmira&lt;/strong&gt;, catástrofes naturales y la invasión del Islam entre otras causas provocaron la decadencia de la ciudad, que cayó en el olvido&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/feature.jpg"/></item><item><title>Hong Kong: punto de encuentro entre dos mundos I</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera vez que visitamos &lt;strong&gt;Hong Kong (en 2006)&lt;/strong&gt; llegamos en un vuelo procedente de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Guilin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y la primera impresión que me llevé de la ciudad no fue buena. Una ciudad moderna con rascacielos, contaminación y problemas de tráfico, pensé. Pero claro, que se puede esperar después de visitar los paisajes idílicos de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Guilin&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;. Poco a poco, a medida que pasaron los días fui empezando a apreciar el encanto de la ciudad. Este verano hemos vuelto a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; y puedo aseguraros que se trata de una ciudad fascinante y adictiva. Mi recomendación es que no paséis simplemente un par de días al final de vuestro viaje, como una escala técnica o un lugar de tránsito. Dedicad como mínimo 5 días a explorar la ex-colonia británica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img
 class="my-0 rounded-md"
 loading="lazy"
 decoding="async"
 fetchpriority="low"
 alt=""
 src="1506423333_9526dbd43b.jpg"
 &gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/feature.png"/></item></channel></rss>