<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Croacia on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/croacia/</link><description>Recent content in Croacia on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/croacia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/feature.jpg"/></item></channel></rss>