<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Excursiones-Con-Ninos on</title><link>http://localhost:1313/tags/excursiones-con-ninos/</link><description>Recent content in Excursiones-Con-Ninos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/excursiones-con-ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rutas de senderismo en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/06/excursiones-con-ninos-por-la-zona-noreste-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una serie de excursiones con niños en Mallorca. Las hemos organizado por zonas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="zona-este"&gt;Zona este&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id="1-parc-natural-de-la-península-de-llevant"&gt;1. Parc Natural de la Península de LLevant&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hace unos años conocimos el &lt;a href="http://www.caib.es/sites/espaisnaturalsprotegits/ca/publicacions_dels_espais_naturals_protegits-27308/"&gt;Parc Natural de la península de Llevant en Mallorca&lt;/a&gt;. La primera vez fuimos con nuestros hijos a hacer una de las excursiones propuesta por el parque. El Parc Natural de la Península de Llevant es un espacio protegido situado en la parte Noreste de Mallorca hasta el cabo Ferrutx.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>