<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eslovenia on</title><link>http://localhost:1313/categories/eslovenia/</link><description>Recent content in Eslovenia on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/eslovenia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El lago de Bled</title><link>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/08/el-lago-de-bled/</guid><description>&lt;p&gt;Seguramente se trata del lugar más fotografiado de &lt;strong&gt;Eslovenia&lt;/strong&gt; y del que aparece en más folletos turísticos de este pequeño país de los Alpes. El lago de &lt;strong&gt;Bled&lt;/strong&gt; es sin duda un idílico lugar para descansar, situado al noroeste de Eslovenia. También se trata de un lugar relativamente caro si lo comparamos con otros lugares de los &lt;strong&gt;Alpes julianos&lt;/strong&gt;. De hecho era un lugar de descanso visitado por la aristocracia centro-europea a principios del siglo XX. Las aguas termales que se encuentran aquí, convirtieron a Bled en un Spa-Balneario.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>