<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Venecia on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/venecia/</link><description>Recent content in Venecia on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/venecia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escalera contarini del Bovolo</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Venecia (sestiere de San Marco), Italia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;palacio Contarini del Bovolo Minelli&lt;/strong&gt; es un edificio que data del siglo XV, situado en el sestiere de San Marco, en Venecia. El palacio fue construido por la familia Contarini, quienes fueron apodados &amp;ldquo;bovolo&amp;rdquo; (cáscara del caracol) al adosar a la fachada del palacio una llamativa escalera de caracol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escalera está en la parte posterior del edificio y está coronada por una cúpula. Al final de la escalera hay un mirador. Actualmente se puede subir la escalera y contemplar Venecia desde las alturas. Podéis encontrar &lt;a href="https://www.gioiellinascostidivenezia.it/en/scala-contarini-del-bovolo/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;más información aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/12/escalera-contarini-del-bovolo/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Tabla de contenidos
 &lt;div id="tabla-de-contenidos" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#tabla-de-contenidos" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#Cuandoir" &gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#Cuantosdias" &gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#aeropuerto" &gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#alojamiento" &gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#desplazarse" &gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#comollegar" &gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#quehacer" &gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?
 &lt;div id="1-cuando-viajar-a-venecia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-cuando-viajar-a-venecia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item></channel></rss>