<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>China-Yunnan-Dali-Asia-Viajes on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/china-yunnan-dali-asia-viajes/</link><description>Recent content in China-Yunnan-Dali-Asia-Viajes on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/china-yunnan-dali-asia-viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viaje a Yunnan: Dali, la ciudad de los Bai</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primera hora de la mañana cogimos un vuelo de la compañía China Eastern con destino a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; (precio: 60 euros). El vuelo duró unos 30 minutos y desde el avión supimos que nos aproximábamos a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; al contemplar el lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt;, uno de los lagos alpinos más grandes de Chinasituado a casi 2000 metros de altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; cuentan con diversos pueblos y pequeñas ciudades donde vive la gente de la minoría &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt; (Bai significa blanco en mandarín), una de las minorías étnicas del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;. Los &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt;, también llamados “Baizi” o “Baini”, representan casi el 50 por ciento de la población de &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt;. Se trata de un pueblo muy antiguo que ha vivido en los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; desde hace muchas generaciones. Se dice que sus antepasados han habitados estas tierras desde hace más de 3000 años. Durante la dinastía &lt;strong&gt;Tang&lt;/strong&gt; los Bai se organizaron, con éxito, para luchar contra el ejército imperial y tras su victoria establecieron el reino &lt;strong&gt;Nanzhao&lt;/strong&gt;, que tuvo gran influencia en el sudeste asiático.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/feature.jpg"/></item></channel></rss>