<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Perigord on</title><link>http://localhost:1313/tags/perigord/</link><description>Recent content in Perigord on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/perigord/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>http://localhost:1313/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños pequeños en canoa en el Périgord Noir</title><link>http://localhost:1313/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/08/excursion-con-ninos-pequenos-en-canoa-en-el-perigord-noir/</guid><description>&lt;p&gt;Una de las actividades que dejamos pendientes en nuestros viajes anteriores al Périgord Noir, fue la excursión en canoa o kayac, que no hicimos porque nuestro hijo menor era muy pequeñito. Esta vez, hemos podido hacer la excursión con nuestros hijos de 7 y casi 4 años. Aunque, uno de los requisitos de las empresas que organizan estas excursiones es que los niños tengas como mínimo 5 años, no nos han puesto pegas para hacerla con nuestro hijo menor. A continuación resumimos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Comer sin gluten de viaje en Francia</title><link>http://localhost:1313/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2017/01/mantener-la-dieta-sin-gluten-y-baja-en-carbohidratos-de-viaje-en-el-perigord/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando uno tiene limitaciones en la alimentación hay tener estas restricciones en cuenta a la hora de viajar. Nosotros comemos sin gluten e intentamos llevar una dieta basada en carbohidratos de absorción lenta. Por ello, en esta entrada os explicaremos que nos llevamos de casa al Périgord y a Alsacia i que productos compramos allí teniendo en cuenta nuestra dieta. Tened en cuenta que nosostros viajamos  durante 3 veranos 18 días en coche, lo que nos dio un cierto margen a la hora de hacer el equipaje y tiempo para consumirlo todo.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>