<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Europa on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/europa/</link><description>Recent content in Europa on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/europa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Chambery con niños. El velorail de Bugey</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/</guid><description>&lt;p&gt;Desde Alsacia y de camino hacia casa, a Catalunya, pasamos un día y medio en Chambery. Habíamos escogido esta ciudad porque además de visitar su centro histórico, nos permitía hacer escapadas como visitar Annecy y su lago o bien ir a Bugey a probar el velo rail. Y porque está más o menos a mitad de camino entre Alsacia y Catalunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasamos un día y medio alojados en el &lt;a href="https://www.booking.com/hotel/fr/kyriad-chambery-centre.es.html?aid=356984;label=gog235jc-hotel-XX-fr-kyriadNchamberyNcentre-unspec-es-com-L%3Aes-O%3AwindowsS10-B%3Achrome-N%3AXX-S%3Abo-U%3AXX-H%3As;sid=76f3df273e8d551bd0c8261df5ef56d3;dist=0&amp;amp;sb_price_type=total&amp;amp;type=total&amp;amp;" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Aparthotel kyriad Chambery Centre&lt;/a&gt;. Llegamos a Chambery por la tarde. Esa primera tarde la dedicamos a pasear por el centro de Chambery. El centro de la ciudad consta de muchas calles peatonales. Era sábado por la tarde, de agosto, por lo que no había mucha gente en la ciudad.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/12/chambery-y-el-velorail-en-bugey/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: parte 2</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;En esta segunda entrada vamos a resumir las visitas que hicimos por algunos de los pueblos más pintorescos de Alsacia. Desde nuestro centro de operaciones en Dambach la Ville, visitamos Ribeauville, Riquewihr, Colmar, el castillo de Haut-Koenigsbourg, Sélestat y por supuesto Dambach la Ville.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Ribeauville
 &lt;div id="ribeauville" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#ribeauville" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ribeauville-riquewihr.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Ribeauville&lt;/a&gt; es un pueblo pequeño que se puede recorrer fácilmente con niños pequeños a pie. Está situado la ladera de una montaña y rodeado por viñedos. Hay tres castillos que lo coronan, en tres de las montañas próximas al pueblo. Se puede subir a las ruinas de los castillos caminando y observar los fantásticos paisajes de Alsacia desde lo alto. Ribeauville mantiene parte de sus murallas y diversas torres. A la entrada del pueblo, hay diversos aparcamientos de pago. La calle principal de Ribeauville, conocida como la Grand Rue, es la calle más concurrida. A ambos lados de la calle se suceden casas típicas de madera pintadas con colores diferentes. En la planta baja, comercios diversos, decorados con flores la flanquean. Para quien no quiera caminar, un pequeño tren panorámico, permite hacer una visita al pueblo y sus alrededores.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar a Alsacia en verano con niños pequeños: Parte 1</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Había visto las fotos de los mercados de navidad de Estrasburgo y Colmar y tenía muchas ganas de viajar a Alsacia. Pero en vez de viajar en invierno, viajamos en verano y lo hicimos en nuestro coche desde España. Hicimos una ruta que nos llevó de Catalunya al centro de Francia y de allí en una jornada de coche nos plantamos en Alsacia, para pasar una semana. A la vuelta paramos en Chambery. Nos alojamos en una gîte en Alsacia central. Y resultó que Alsacia no es sólo bonita en invierno con la decoración navideña. En verano es preciosa, y además existen numerosas actividades que hacer con nuestros hijos al aire libre. A continuación lo resumimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/09/viajar-a-alsacia-en-verano-con-ninos-pequenos-parte-1/feature.jpg"/></item></channel></rss>