<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Armenia on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/armenia/</link><description>Recent content in Armenia on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/armenia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visitando Iglesias Armenias en Armenia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/visitando-iglesias-armenias/</link><pubDate>Fri, 11 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/visitando-iglesias-armenias/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; hay iglesias y monasterios en todas partes; en las zonas áridas y montañosas del sur, en los verdes bosques del norte, junto a la capital &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; o en la orilla del &lt;strong&gt;lago Sevan&lt;/strong&gt;. De entre los monasterios que más nos impresionaron se halla el &lt;strong&gt;monasterio de Geghard&lt;/strong&gt;, cuya iglesia principal está excavada en la roca de la montaña (el de la imagen destacada). Al entrar, uno no puede evitar pensar en la ciudad de los enanos, Moria de la que tolkien nos habla en el Señor de los Anillos. Este monasterio se puede visitar en una excursión de un día desde &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; junto con el templo de &lt;strong&gt;Garni&lt;/strong&gt;. Se trata de un templo &lt;strong&gt;helenístico&lt;/strong&gt; que data del siglo primero de nuestra era, residencia de verano de los reyes armenios.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Una visita a Yerevan en obras</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/una-visita-a-yerevan-en-obras/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/una-visita-a-yerevan-en-obras/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando visitamos &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; ( 2002), el país estaba patas arriba, todo estaba en obras(como si se avecinaran las elecciones municipales): carreteras, puentes en construcción, aceras, edificios, y para colmo todos los museos de &lt;strong&gt;Yerevan&lt;/strong&gt; (su capital) estaban cerrados por reformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="yerevan1.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperábamos poder visitar la famosa &lt;strong&gt;biblioteca de Matenadaran&lt;/strong&gt; (&lt;a href="http://www.matenadaran.am/"&gt;http://www.matenadaran.am/&lt;/a&gt;) donde se conservan más de 17.000 manuscritos armenios que describen la cultura armenia antigua escritos (lógicamente) en lengua Armenia usando el Alfabeto Armenio según parece una joya para la paleo-lingüística. Los manuscritos armenios son famosos por la calidad de la tinta utilizada en su elaboración. Lamentablemente, tuvimos que conformarnos con una vista exterior del edificio y un par de fotos junto a la estatua de &lt;strong&gt;Mesrop Mashtots&lt;/strong&gt; el creador del alfabeto armenio (siglo V d.c). El único museo que pudimos visitar en la ciudad fue el &lt;strong&gt;museo del genocidio armenio&lt;/strong&gt;, que conmemora la matanza armenia a manos de los turcos otomanos en 1915. Para los armenios con los que hablamos, el recuerdo de la matanza persiste, y el hecho de que &lt;strong&gt;Turquía&lt;/strong&gt; no reconozca el genocidio no ayuda a suavizar las relaciones entre ambos países.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>