<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>China on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/china/</link><description>Recent content in China on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comer sin lácteos y sin gluten en China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/comer-sin-lacteos-y-sin-gluten-en-china/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestra experiencia con la comida en China cuando se tienen dos intolerancias alimentarias importantes: a algunas proteínas de la leche y al gluten (intolerancia al gluten no celíaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para empezar hablaremos de los lácteos y la comida china. Tradicionalmente, la comida china no se ha caracterizado por el uso de lácteos. La comida china utiliza normalmente como base el arroz o fideos y después lo combinan con platos de verduras, algo de carne y pescado. El desayuno es una comida más, que no se diferencia de otras comidas. Cuando estuvimos en Dali hace 12 años, recuerdo que en el hotel nos daban desayuno chino a base de bebida de soja y un bol de arroz caldoso. He de decir que en nuestros tres viajes a China,  nos hemos alimentado con comida china, y nunca hemos tenido problemas digestivos, ni diarrea del viajero. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Chongqing (China) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/09/que-hacer-en-chongqing-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Chongqing es la ciudad más grande de la que nunca has oído hablar antes. Fundada en el siglo IV a.c,. esta gran ciudad formó parte de la provincia China de Sichuan  hasta 1997. Después se convirtió en una de las municipalidades de China. Se extiende en las orillas del cruce  entre los ríos Yangzee y Jialing.  En la ciudad viven casi 9 millones de personas y en el distrito administrativo hay más 30 millones de habitantes. Se dice pronto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a China con niños: información práctica</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/viaje-a-china-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada explicaremos los aspectos prácticos más importantes que hemos tenido en cuenta en nuestro viaje a China con niños. Hablaremos de la tramitación de visado a China desde Barcelona, cómo conectarte a Internet desde China, como realizar pagos, como comunicarte con los chinos utilizando alguna App de traducción y de los transportes con tren de alta velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viajar a China por libre no es fácil. El obstáculo principal es el idioma y el hecho de que la inmensa mayoría de la población no habla inglés. Esto era así en nuestros viajes previos a China (2006 y 2007) y no ha cambiado mucho en 2019.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Recursos para prerarar nuestro viaje a China con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/recursos-para-prerarar-nuestro-viaje-a-china-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Después de diez años preparamos nuestra vuelta al continente asiático. En esta ocasión se trata de la repetición (parcial) del viaje al Yunnan que realizamos en el año 2007. Cuando fuimos al Yunnan en 2007 no había smartphones (de hecho el primer iphone es del año 2007).  O sea que nos orientábamos como podíamos con mapas o preguntando. La comida fue siempre una aventura. Nunca sabíamos lo que pedíamos ni lo que nos traerían. Señalábamos una serie de ingredientes y a partir de ahí llegaban unos platos deliciosos. Los desplazamientos fueron bastante bien, y la comunicación muy difícil. Aunque alguno de nosotros chapurreaba algunas palabras de mandarín, utilizarlas era una maldición, porque automáticamente los chinos suponían que los entendíamos y empezaban a hablar a toda velocidad. Para ese viaje preparé un dosier con frases escritas en mandarán, con direcciones de sitios, nombres de platos o comidas, mapas de lugares etc. Diez años después pensamos volver al Yunnan con nuestros dos hijos pequeños y ver que ha cambiado en en esa parte de China.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos III (New territories)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-iii-new-territories/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-iii-new-territories/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 En nuestro &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/"&gt;última entrada dedicada a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; nos adentramos en los “&lt;strong&gt;Nuevos Territorios&lt;/strong&gt;”. &lt;a href="http://blogs.dfwikilabs.org/ososdeviaje/2008/01/06/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/"&gt;Id al post anterior aquí&lt;/a&gt;. Los “&lt;strong&gt;Nuevos Territorios&lt;/strong&gt;” se hallan al norte de la península de &lt;strong&gt;Kowloon&lt;/strong&gt; y tienen frontera con &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;. Estos territorios fueron cedidos por los chinos a los británicos en 1898 (al final de la Segunda Guerra del Opio) por un periodo de 99 años. Pasado este periodo, los territorios fueron devueltos a &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;, junto con la Isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; y la península de &lt;strong&gt;Kowloon&lt;/strong&gt;. Los nuevos territorios llevan impresa la historia de los últimos 100 años que han moldeado Hong Kong como es hoy, tiempos interesantes y brutales (no olvidemos la maldición china: ojala vivas tiempos interesantes): los últimos días de la china imperial, las invasiones del japón, la segunda guerra mundial y la coexistencia con la China de Mao.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: Punto de encuentro entre dos mundos II</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-ii/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en Agosto de 2007 Continuando nuestra serie de posts dedicados a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; (ved &lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/10/11/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/"&gt;post anterior aquí&lt;/a&gt;), hablaremos de algunos de los lugares de interés de la ciudad, porque, en Hong Kong, además de comprar hay lugares muy interesantes que visitar!!!. El centro de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; se concentra en una pequeña isla que se conoce como la isla de &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;. En ella se encuentran los rascacielos más importantes del “skyline” de la ciudad, como el polémico edificio del Banco de China, cuya forma acabada en punta, pone los pelos de punta a los expertos en fengshui. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Lijiang la ciudad de los naxi</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</guid><description>&lt;p&gt;Información de verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomamos el primer autocar de la mañana que salía de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/09/16/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/"&gt;Dali hacia Lijiang&lt;/a&gt;. El trayecto duró unas 3 horas y media y costó 65 yuanes por persona. Hay diversos autocares diarios que cubren la ruta entre &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Lijiang&lt;/strong&gt; y no suele haber demasiados problemas para conseguir un billete. Estos billetes se pueden comprar, además de en la estación de autobuses de &lt;strong&gt;Xiaguan&lt;/strong&gt;, en un montón de agencias locales en &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; e incluso en algunos hoteles. En el autocar nos pusieron una película china, y como no entendía nada, me dediqué a observar el paisaje. El paisaje iba cambiando a medida que íbamos avanzando: pasamos de los campos cultivados junto al lago Erhai a los campos cultivados en las montañas totalmente verdes e inundadas por la niebla. Pudimos contemplar los exuberantes y esplendidos paisajes del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;, un auténtico paraíso.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hong Kong: punto de encuentro entre dos mundos I</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/10/hong-kong-punto-de-encuentro-entre-dos-mundos-i/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera vez que visitamos &lt;strong&gt;Hong Kong (en 2006)&lt;/strong&gt; llegamos en un vuelo procedente de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin"&gt;Guilin&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y la primera impresión que me llevé de la ciudad no fue buena. Una ciudad moderna con rascacielos, contaminación y problemas de tráfico, pensé. Pero claro, que se puede esperar después de visitar los paisajes idílicos de &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/guilin/" title="Guilin"&gt;Guilin&lt;/a&gt;!&lt;/strong&gt;. Poco a poco, a medida que pasaron los días fui empezando a apreciar el encanto de la ciudad. Este verano hemos vuelto a &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; y puedo aseguraros que se trata de una ciudad fascinante y adictiva. Mi recomendación es que no paséis simplemente un par de días al final de vuestro viaje, como una escala técnica o un lugar de tránsito. Dedicad como mínimo 5 días a explorar la ex-colonia británica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="1506423333_9526dbd43b.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Dali, la ciudad de los Bai</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primera hora de la mañana cogimos un vuelo de la compañía China Eastern con destino a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; (precio: 60 euros). El vuelo duró unos 30 minutos y desde el avión supimos que nos aproximábamos a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; al contemplar el lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt;, uno de los lagos alpinos más grandes de Chinasituado a casi 2000 metros de altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; cuentan con diversos pueblos y pequeñas ciudades donde vive la gente de la minoría &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt; (Bai significa blanco en mandarín), una de las minorías étnicas del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;. Los &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt;, también llamados “Baizi” o “Baini”, representan casi el 50 por ciento de la población de &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt;. Se trata de un pueblo muy antiguo que ha vivido en los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; desde hace muchas generaciones. Se dice que sus antepasados han habitados estas tierras desde hace más de 3000 años. Durante la dinastía &lt;strong&gt;Tang&lt;/strong&gt; los Bai se organizaron, con éxito, para luchar contra el ejército imperial y tras su victoria establecieron el reino &lt;strong&gt;Nanzhao&lt;/strong&gt;, que tuvo gran influencia en el sudeste asiático.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan. Que hacer en Kunming y cercanías</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con nuestro último viaje al &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/08/28/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan&lt;/a&gt; en el que pasamos tres días en &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El primer día lo dedicamos a explorar la ciudad. Paseamos a lo largo de las avenidas Beijing lu y Qingnian lu y llegamos hasta el &lt;strong&gt;parque del lago verde&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Cuihu gongyuan&lt;/strong&gt;), un parque tranquilo con estanques llenos de flores de loto (y donde el lago, en efecto: es verde). El siguiente día lo dedicamos a visitar el famoso &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stone_Forest"&gt;Bosque de Piedra&lt;/a&gt; (o Stone Forest), seguramente el lugar más visitado en las proximidades de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El Bosque de Piedra (Shilin) se encuentra a unos 80 Km al sur de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt; y consta de un conjunto de formaciones kársticas muy curiosas. El bosque de piedra es patrimonio reconocido por la UNESCO (o sea que toca pagar una entrada de 140 yuanes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="IMG_0084-1024x768.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Yunnan: un reducto de minorias étnicas en China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;!Ya estamos de vuelta de nuestro viaje a China! Y ahora que lo tenemos todo fresquito en la memòria queremos aprovechar este post para aportar algo de información práctica sobre nuestro destino de este verano: el Yunnan del norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La provincia del Yunnan se encuentra situada en el sur de China al este del Tíbet, al sur de Sichuan y al oeste de Guizhou y Guangxi. El Yunnan también tiene frontera con Myanmar, Laos y Vietnam en el sur.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las delicias de cocina China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</link><pubDate>Sat, 19 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</guid><description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;comida china&lt;/strong&gt; es una de las más variadas y exquisitas del mundo. En general, la comida china tiene en cuenta la existencia de elementos &lt;strong&gt;ying&lt;/strong&gt; o fríos (como la mayoría de verduras) y elementos &lt;strong&gt;yang&lt;/strong&gt; o calientes (como las carnes). La comida china intenta combinar los elementos ying y yang para obtener una mezcla equilibrada. Además de combinar elementos fríos y calientes, en la elaboración de cualquier plato se deben tener en cuenta los siguientes cinco aspectos: la presentación, el color, el olor, el aroma/fragancia, y el sabor del plato. La presentación tiene en cuenta el recipiente donde se coloca la comida y la decoración del plato entre otros elementos. Todo plato debe tener además de una buena presentación, una combinación de colores apropiada. Esta combinación se consigue combinando ingredientes de diferentes colores. Además del olor general del plato, que debe ser agradable, los chinos valoran la fragancia o perfume en un plato. Por último se debe tener en cuenta el sabor. Los chinos suelen combinar la sal y el azúcar casi a partes iguales en sus platos. No les gustan los platos demasiado salados ni demasiado dulces.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué hacer en Guilin en el sur de China?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/guilin/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/guilin/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según muchos chinos &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;es la ciudad más bella de la tierra. Para ellos, todo viaje por &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;&lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tiene que incluir una visita a &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;**.** Y la verdad es que no les falta razón, porque esta ciudad, situada en la provincia de &lt;strong&gt;Guangxi&lt;/strong&gt;, ofrece vistas paradisíacas: miles de colinas verdes que se alzan en vertical como setas en una llanura por la que discurre el &lt;strong&gt;rio L&lt;/strong&gt;i , donde los pescadores en barcas/balsas hechas con cañas usan &lt;strong&gt;Cormoranes&lt;/strong&gt; para pescar. Los paisajes de Guilin son fabulosos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un dia en Macao</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/un-dia-en-macao/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/un-dia-en-macao/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las excursiones más interesantes que se pueden hacer desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; es visitar la antigua &lt;strong&gt;colonia portuguesa&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; (Macau o 
 &lt;img src="457958867_3f464577a5.jpg" alt="macau"&gt;

). A tan solo una hora en &lt;strong&gt;ferry&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un aire colonial que la convierte en una ciudad única en &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;centro histórico de Macao&lt;/strong&gt; fue declarado &lt;strong&gt;patrimonio mundial por la UNESCO&lt;/strong&gt; en 2005 y puede visitarse tranquilamente a pie. Al igual que &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un régimen especial en China. Por ello tiene &lt;strong&gt;moneda propia&lt;/strong&gt;, la pataca, que mantiene un cambio fijo con el dollar hongkonés (103.2 MOP = 100 $ HK). No obstante, se puede pagar sin problemas con dollares hongkoneses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Gran Muralla China desde Beijing</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las visitas obligadas en &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;China&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es la de la &lt;strong&gt;Gran Muralla China&lt;/strong&gt;. La &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; consta en realidad de múltiples tramos repartidos en diversas provincias del norte de &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt; que van desde el paso &lt;strong&gt;Shanhaiguan&lt;/strong&gt; en el este, hasta el paso de &lt;strong&gt;Jiayuguan&lt;/strong&gt; en el oeste (en la provincia de &lt;strong&gt;Gansu&lt;/strong&gt;).Nosotros visitamos uno de los tramos de la muralla desde &lt;strong&gt;Beijing (Pekin)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para visitar la &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Beijing&lt;/strong&gt; se suele necesitar un día, puesto que el tramo más cercano a la ciudad se encuentra a unos 60 Km. Desde &lt;strong&gt;Beijin&lt;/strong&gt;g se pueden visitar 4 tramos de la Gran Muralla: &lt;strong&gt;Badaling, Mutianyu, Huanghuacheng y Simatai&lt;/strong&gt;. Algunos de los tramos están conectados, como el tramo de &lt;strong&gt;Mutianyu&lt;/strong&gt; que está conectado al de &lt;strong&gt;Huanghuacheng por Jiankou&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>