<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>India on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/india/</link><description>Recent content in India on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/india/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La ruta dravidiana en la India (III): desde Thanjavur hasta Cochin</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/la-ruta-dravidiana-iii-desde-thanjavur-hasta-cochin/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/la-ruta-dravidiana-iii-desde-thanjavur-hasta-cochin/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/23/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur%e2%80%a6/"&gt;Continuamos por la ruta dravidiana&lt;/a&gt;. Nos dirigimos hacia &lt;strong&gt;Thanjavur&lt;/strong&gt; una joya del sur de la India que no debéis perderos. Destaca el asombroso templo de &lt;strong&gt;Brihadishwara&lt;/strong&gt; o simplemente el “&lt;strong&gt;templo grande&lt;/strong&gt;” y el complejo del palacio real donde se expone una importante colección de figuras de dioses hindús hechas en bronce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El templo grande de &lt;strong&gt;Thanjavur&lt;/strong&gt; (o &lt;strong&gt;Tanjore&lt;/strong&gt;) fue construido durante la dinastía de los &lt;strong&gt;Cholas&lt;/strong&gt; que gobernaron el sur de la India entre el siglo XII y el XIII d.c. Los &lt;strong&gt;Cholas&lt;/strong&gt; unificaron el sur de la India bajo un único gobierno y durante esta época floreció el arte, la religión y la literatura de la zona como nunca antes. Nosotros visitamos el templo dos veces, la primera al atardecer con una preciosa puesta de sol y con una intensa actividad humana y la segunda a primera hora de la mañana, cuando el templo estaba prácticamente desierto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India (II): continuamos hacia el sur…</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/06/26/la-ruta-dravidiana/"&gt;Continuando nuestro viaje por el sur de la India,&lt;/a&gt; desde &lt;strong&gt;Mysore&lt;/strong&gt; cogimos el tren hasta &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chennai"&gt;&lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (antigua &lt;strong&gt;Madrás&lt;/strong&gt;), capital del estado de &lt;strong&gt;Tamil Nadu&lt;/strong&gt;, situada en el golfo de &lt;strong&gt;Bengala&lt;/strong&gt;. La ciudad, algo más pequeña que &lt;strong&gt;Delhi&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Munbai&lt;/strong&gt;, fue fundada en 1693 por la compañía británica de las Indias Orientales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt; visitamos la &lt;strong&gt;playa Marina&lt;/strong&gt;, una de las más largas del mundo. Es una playa de arena muy blanca donde se pueden comprar caracolas de mar de tamaño considerable. También visitamos la &lt;strong&gt;catedral de Santo Tomas&lt;/strong&gt; (1896), que fue construida en el lugar donde se encontraba una antigua iglesia nestoriana. Actualmente, en la iglesia hay una cripta que se dice contiene los restos de Santo Tomas. Por último, visitamos el templo de &lt;strong&gt;Kapaleeshwarar&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Mylapore&lt;/strong&gt;, que está dedicado a Shiva y tiene entre 300 y 400 años de antigüedad. No obstante se cree que en la zona del templo existía otro templo más antiguo, puesto que Ptolomeo lo mencionó el siglo II d.c. El templo más antiguo estaba situado en la costa, pero se cree que fue dañado tras la llegada de los portugueses. Podéis encontrar información sobre Mylapore &lt;a href="http://www.chennaionline.com/toursntravel/singaarachennai/mylapore.asp"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ruta dravidiana&lt;/strong&gt; comprende los estados situados al sur de la meseta del &lt;strong&gt;Deccan&lt;/strong&gt; entre los &lt;strong&gt;Ghats&lt;/strong&gt; orientales y occidentales: &lt;strong&gt;Karnataka, Tamil Nadu, Kerala y Andhra Pradesh.&lt;/strong&gt; Dicen que es la &lt;strong&gt;India&lt;/strong&gt; más auténtica, que en este lugar la naturaleza favoreció el asentamiento y la prosperidad de culturas antiguas que propiciaron la aparición de las grandes religiones. Templos, grutas, montañas, playas llenos de vida y actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje comienza en &lt;strong&gt;Munbai,&lt;/strong&gt; la ciudad más occidentalizada del país. Nada más bajar del avión nos sacude un calor intenso saturado de mil aromas de orígenes varios . No cabe duda, estamos en la &lt;strong&gt;India.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>