<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Asia on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/asia/</link><description>Recent content in Asia on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/asia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Un dia en Biskek</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/10/un-dia-en-biskek/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/10/un-dia-en-biskek/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Bishkek&lt;/strong&gt; (conocida como Frunze en la época soviética) es la capital de &lt;strong&gt;Kyrgyzstan&lt;/strong&gt; y uno de los principales puntos de entrada y salida del país. La ciudad me recuerda a otras ciudades soviéticas, con enormes bloques de edificios mal conservados y grises, con cierto aire de decadencia, grandes avenidas y algunas estatuas en las principales plazas de la ciudad. A pesar del aire soviético que invade la ciudad, el contraste está garantizado, puesto que aunque la ciudad parece rusa y el ruso es idioma co-oficial, en la ciudad conviven gentes de muy distinta procedencia: kirguises, uigures, uzbecos, tajicos, ukranianos o rusos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/10/un-dia-en-biskek/feature.jpg"/></item></channel></rss>