<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verano on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/tags/verano/</link><description>Recent content in Verano on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/tags/verano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Playas de Santanyí
 &lt;div id="1-playas-de-santanyí" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-playas-de-santany%c3%ad" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/feature.jpg"/></item><item><title>Parada en Metz</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/</guid><description>&lt;p&gt;Nuestra &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ruta de los cuentos de hadas por Alemania&lt;/a&gt; la hicimos atravesando Francia en coche. A la vuelta de nuestro viaje hicimos dos paradas en dos bonitas ciudades francesas. La primera parada fue en la ciudad de Metz. Esta ciudad del departamento del Mosela está muy cerquita de Luxemburgo, Alemania y Bélgica. De hecho, Metz fue territorio alemán durante la guerra franco prusiana y durante la Segunda Guerra Mundial. La segunda parada fue bastante más cerca de España, en la ciudad de Nîmes. En esta entrada os explicamos lo que hicimos en nuestra parada en Metz.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/02/parada-en-metz-y-en-nimes/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol
 &lt;div id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#excursi%c3%b3n-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, tercera parte</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/10/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-tercera-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, primera parte</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</link><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos a continuación.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/08/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-primera-parte/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Corfú (Grecia) con un bebé</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Corfú (o Kerkira como la llaman en griego) es la más grande de las islas Jónicas. Estas islas están situadas en la costa occidental de Grecia en el mar Jónico, al sur del adriático. Oí hablar de Corfú por primera vez hace muchos años en la película de James Bond titulada “Sólo para tus ojos”. La isla de Corfú era el escenario de los amores de Roger Moore con una de las chicas Bond (en este caso Jacqueline Bisset). Y como no podía ser de otra forma, Roger Moore se paseaba por el palacio de &lt;a href="http://www.achillion-corfu.gr/default_en.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Achilleion&lt;/a&gt; para tomarse unos &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ouzo" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ouzos&lt;/a&gt;. El Palacio de Achilleion fue la famosa residencia de Isabel de Babiera (más conocida como Sisí emperatriz).&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje al Tirol con un bebé</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un viaje que realizamos con nuestro primer hijo cuando tenía 18 meses. Buscábamos un lugar para viajar en nuestro verano (hemisferio norte) donde no hiciera mucho calor. Se nos ocurrió viajar al Tirol austriaco, una bonita región situada al oeste de Austria, rodeada de montañas. Allí pasamos unos días muy tranquilos sin aglomeraciones y en contacto con una naturaleza espectacular. A continuación resumimos los lugares que visitamos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/06/viaje-al-tirol-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Le Bournat</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos nuestra serie de posts dedicados al Périgord Noir y en esta ocasión os hablaremos de un parque temático muy especial. Se trata del parque de  &lt;a href="https://www.parclebournat.fr/fr/les-nocturnes-du-parc-du-bournat/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Le Bournat&lt;/a&gt;, situado  en la localidad de &lt;a href="http://www.lebugue.fr/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Le Bugue&lt;/a&gt;, un parque temático ambientado a principios del siglo pasado. Fue sin duda uno de los lugares donde los niños disfrutaron más en nuestros viajes al Périgord Noir.&lt;/p&gt;

&lt;h1 class="relative group"&gt;Le Bournat
 &lt;div id="le-bournat" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#le-bournat" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En el parque de Le bournat hay atracciones para niños, pero no son como las las que estamos acostumbrados a ver, sino literalmente del siglo pasado. Hay cochecitos, un noria,  caballitos galopantes, columpios, todo antiguo, muy antiguo y funcionando. El parque representa una antigua villa con lo que no le falta el molino, la granja, el lago para hacer una excursión en barca, el cuidador de ocas o los carros tirados por caballos. En 2017, han hecho una ampliación para incorporar una zona con animales de granja como cabras, cerdos o ponis.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje con niños pequeños a los Cotswolds (Gran Bretaña)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestros hijos acabada de mirar [la Gran Carrera](&lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH&lt;/a&gt; ?tag=aprenddelut00-21), una de las últimas películas de la pequeña locomotora &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_&amp;amp;_Friends" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Thomas y sus amigos&lt;/a&gt;. En esa época le encantaba todo lo relacionado con dicha locomotora: películas como &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Leyenda-Tesoro-Perdido/dp/B011QSVX1E/ref=pd_lpo_sbs_74_img_0?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=RW1FGHDVEWZH18BBXYS0?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;La leyenda del tesoro perdido de la isla de Sodor&lt;/a&gt; (una de sus preferidas), &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Little-Golden-Library/dp/0449814823/ref=sr_1_51?s=foreign-books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540366901&amp;amp;sr=1-51&amp;amp;keywords=thomas&amp;#43;%26&amp;#43;friends?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;cuentos&lt;/a&gt;, las &lt;a href="https://www.amazon.es/Mattel-Fisher-Price-Thomas-amigos-Locomotora/dp/B01ASVDJ12/ref=sr_1_2?s=toys&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540367972&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=ashima?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;pequeñas locomotoras de juguete&lt;/a&gt; etc. No recuerdo como pero nos dimos cuenta que en Gran Bretaña, cerca de la ciudad de Birmingham, hay un parque temático llamado &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Draton Manor&lt;/a&gt;, con una parte del parque ambientada con atracciones de la pequeña locomotora Thomas y sus amigos. El nombre de esta parte del parque, que también está en otros lugares del planeta es &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Thomas Land&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/feature.jpg"/></item></channel></rss>