<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Escapadas on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/escapadas/</link><description>Recent content in Escapadas on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/escapadas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escapada a Holanda meridional</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</guid><description>&lt;style&gt;
 .gallery-holanda-2col {
 display: grid;
 grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
 gap: 15px;
 margin: 2rem 0;
 }
 @media (max-width: 768px) {
 .gallery-holanda-2col {
 grid-template-columns: 1fr;
 }
 }
 .gallery-holanda-2col figure {
 margin: 0;
 overflow: hidden;
 border-radius: 8px;
 box-shadow: 0 4px 15px rgba(0,0,0,0.15);
 }
 .gallery-holanda-2col img {
 width: 100%;
 height: 280px;
 object-fit: cover;
 transition: transform 0.3s ease;
 display: block;
 }
 .gallery-holanda-2col img:hover {
 transform: scale(1.03);
 }
 .gallery-holanda-2col figcaption {
 padding: 12px;
 text-align: center;
 font-size: 0.9rem;
 color: #555;
 background: #fafafa;
 }
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;Os traigo una propuesta de escapada de 2 o 3 días para descubrir la zona de &lt;strong&gt;Brabante del norte&lt;/strong&gt; (Noord-Brabant en neerlandés). Esta provincia se encuentra en el sur del país, en la frontera con Bélgica.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/feature.jpeg"/></item><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/feature.jpeg"/></item><item><title>Un día en Alcalá del Júcar</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/</guid><description>&lt;p&gt;En el corazón de la provincia de Albacete, junto a un meandro del río Júcar, se encuentra Alcalá del Júcar, un pequeño pueblo que forma parte de los &amp;ldquo;pueblos más bonitos de España&amp;rdquo;. Tuvimos la suerte de pasar un día en este hermoso lugar y en este artículo os contamos lo que hicimos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Miradores
 &lt;div id="1-miradores" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-miradores" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos acercamos a Alcalá desde el norte y lo primero que ves es su imponente castillo y el conjunto histórico del pueblo, formado por casas blancas encaladas que parecen colgar de las laderas de la montaña. Para contemplar una vista panorámica del pueblo, se puede parar en un mirador situado junto al restaurante &amp;ldquo;El Mirador&amp;rdquo;, localizado en la localidad de Las Eras. Es interesante visitar el mirador de día y después de la puesta de sol para ver la bonita iluminación del pueblo.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2024/02/un-dia-en-alcala-del-jucar/feature.jpeg"/></item><item><title>Village de Noël de Le Barcarès (sur de Francia)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/</guid><description>&lt;p&gt;Si estás buscando un lugar mágico para disfrutar de la Navidad, la Village de Noël en le Barcarès, en el sur de Francia, es una opción que no te puedes perder. Desde 1999 en este pequeño pueblo marinero de la costa mediterranea francesa, se instala a finales de noviembre un recinto de 3000 metros cuadrados dedicado a la Navidad y a Papá Noel. Aquí te cuento todo lo que necesitas saber para planificar tu visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/12/la-village-de-noel-de-le-barcares/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué ver en Altea (Alicante) en un día</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/</guid><description>&lt;p&gt;Situada en la comarca de la Marina Baja, en la provincia de Alicante, se encuentra Altea, una joya cautivadora de la famosa Costa Blanca. Pasamos un día en Altea y en esta entrada os explicaremos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El casco antiguo de Altea es un laberinto de estrechas y hermosas calles que serpentea hasta la Iglesia de Nuestra Señora del Consuelo. Aquí, las casas están tradicionalmente encaladas, una práctica que refleja el sol y ayuda a mantener las viviendas frescas durante los intensos meses de verano, confiriendo a Altea su inconfundible apariencia mediterránea. Buganvilias, jazmines y otras plantas dan un toque de color a esta villa blanca.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2023/07/que-ver-en-altea-alicante-en-un-dia/feature.jpeg"/></item><item><title>Escapada a las gargantas de Verdón con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón es un profundo y estrecho cañón por donde trascurre el río Verdón. Tiene una longitud de unos 25 Km y una altura de unos 700 metros. También es uno de los cañones más espectaculares de Europa. Está situado en el departamento de los Alpes de Alta Provenza, en el este de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las gargantas de Verdón pertenecen al Parque Natural de Verdón, un espacio natural protegido desde 1990 catalogado como &lt;a href="https://www.grandsitedefrance.com/component/content/article/18-les-sites-membres/74-gorges-du-verdon.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grand Site de France&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/08/escapada-a-las-gargantas-de-verdon-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje a Provenza en familia</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Este otoño hemos pasado cuatro días en la región de Provenza-Alpes-Costa Azul en familia. En esta entrada os explicamos lo que hemos hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo había estado en Aviñón y en Arles con anterioridad y hacía tiempo que quería descubrir algunos de los pueblos de Provenza. Pero tenía claro que no quería ir en verano (por el calor y la masificación, sobre todo de las zonas de costa). Así que preparé una escapada otoñal de cuatro días para visitar algunos pueblos de esta conocida región francesa.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/05/viaje-a-provenza-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Festival des lanternes en Toulouse y mercado navideño de Carcassone</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/</guid><description>&lt;p&gt;En tiempos de pandemia por covid-19 todo es incierto. Las normas y restricciones de los viajes son cambiantes. Sin ir más lejos, en 2021 muchos de los famosos mercados navideños alemanes han sido cancelados. En esta entrada os proponemos un viaje o escapada que podéis hacer con niños para vivir una Navidad colorida. Nuestra propuesta consiste en visitar el festival de les lanternes de Toulouse y el mercado navideño de Carcassone.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/12/viaje-navideno-en-familia-el-festival-de-los-farolillos-de-toulouse-y-el-mercado-navideno-de-carcassone/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a la Montaña Negra en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este verano hemos pasado unos días, en el sur de Francia, en la Montaña Negra, un macizo situado en la región de Occitania, en el límite sur del departamento de Tarn con el departamento de Aude. La Montaña Negra forma parte del Parque Natural Regional del Alto Languedoc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su nombre, &lt;a href="http://www.tourisme-montagnenoire.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;la Montaña Negra&lt;/a&gt;, la Montaña Negra es muy verde, cuenta con bosques espesos y frondosos donde os podéis perder haciendo excursiones a la sombra del intenso calor estival.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/08/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Propuestas de viajes en coche por el Sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En el sur de Francia existen numerosas opciones para viajar en familia en coche, especialmente ahora, en la época de la “nueva normalidad”, con opciones de vuelos limitadas. Los viajes en coche o auto caravana ofrecen una alternativa ideal para las familias que quieran viajar por carretera. En esta entrada recopilamos algunas propuestas de viajes que se pueden realizar en coche en Francia desde las cercanías de Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[display-map id=&amp;lsquo;5890&amp;rsquo;]&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2020/07/escapadas-en-coche-al-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Excursiones por el valle de Arán con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;La primera vez de visité el Valle de Arán hace muchos años he de reconocer que no me gustó. Fui un fin de semana a Vielha en primavera, justo después del deshielo. En el valle predominaba el color marrón, en vez del verde que yo esperaba encontrar, porque la hierba había pasado el largo invierno bajo la nieve. Años después volví en verano y el paisaje que encontré fue espectacular. Descubrí la belleza del valle. Así que volvimos diversos veranos. Íbamos esencialmente a hacer excursiones a pie y nos alojábamos en una vieja &lt;em&gt;Borda&lt;/em&gt; que tenía la familia de Marc. Cuando nació nuestro hijo mayor volvimos durante tres veranos seguidos de nuevo para hacer trekking, pero esta vez llevando a nuestro hijo en la mochila.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/03/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión a Soller en tren y visita a los jardines de Alfabia con un niño pequeño</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión a Sóller, un bonito pueblo de Mallorca situado en la &lt;a href="http://www.serradetramuntana.net/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Serra de Tramuntana&lt;/a&gt; y a los &lt;a href="https://www.jardinesdealfabia.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;jardines de Alfabia&lt;/a&gt;, que están muy cerquita de Sóller. La excursión que hicimos con nuestros hijos pequeños fue desde Palma en el famoso &amp;ldquo;tren de Sóller&amp;rdquo;, un antiguo ferrocarril de vía estrecha que fue inaugurado en 1912.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestra excursión empieza en la estación del tren de Sóller en la Plaza de España de Palma. Es un día caluroso de agosto. Con mi marido acordamos, que él se irá en coche a Sóller y nosotros tomaríamos el tren. Así, una vez en Soller, iríamos en tranvía hasta el puerto de Sóller, volveríamos a Sóller para recoger nuestro coche para visitar los jardines de Alfabia. Y dicho y hecho, nos montamos en el tren y salimos de Palma en dirección a Sóller. Podéis encontrar información sobre horarios y precios del tren en &lt;a href="http://trendesoller.com/horarios/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;este enlace&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/01/excursion-a-soller-en-tren-y-visita-a-los-jardines-de-alfabia/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;Tabla de contenidos
 &lt;div id="tabla-de-contenidos" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#tabla-de-contenidos" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#Cuandoir" &gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#Cuantosdias" &gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#aeropuerto" &gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#alojamiento" &gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#desplazarse" &gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#comollegar" &gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/#quehacer" &gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?
 &lt;div id="1-cuando-viajar-a-venecia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-cuando-viajar-a-venecia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños por Lot. Excursión al Préhisto Dino-Parc y a Rocamadour</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestras excursiones de un día la dedicamos a visitar el Préhisto Dino-Parc y el pueblo de Rocamadour. ¿Por qué esta elección?. En primer lugar nosotros queríamos visitar Rocamadour, pero intentamos combinar la visita de este pueblo excavado en la roca con alguna actividad que les pudiera gustar a los niños. Y el Prehisto Dino-Park está muy cerquita de Rocamadour. Y acertamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://prehistodino.com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Prehisto Dino-Parc&lt;/a&gt; es un espacio situado en un bosque protegido (&lt;a href="http://www.turismo-dordogne-rocamadour.es/descubrir/atractivos/parque-natural-regional-causses-del-quercy" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Parque Natural de Causses du Quercy&lt;/a&gt;) precioso para ilustrar la evolución de la tierra desde el Big Bang pasando por las diferentes épocas geológicas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/08/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-excursion-al-prehisto-dino-parc-y-a-rocamadour/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. ¿Que hacer en los alrededores de la Roque de Gageac?</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con la serie de posts dedicados al Périgord Noir. Uno de los puntos fuertes del Périgord son sus preciosos pueblos. En verano, con el sol, son espectaculares. El inconveniente, que hay más gente. No es necesario planificar gran cosa. Un día os despertais, escogeis un pueblo que os parezca interesante visitar y adelante. Con los castillos y jardines pasa algo similar. Hay muchísimos  de estilos diferentes. En este post resumimos nuestras visitas cerca del pueblo de la Roque de Gageac.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2017/01/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-3/feature.jpg"/></item><item><title>Viajar con niños pequeños al Périgord Noir. Sus jardines</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/</guid><description>&lt;h2 class="relative group"&gt;El Périgord Noir, Nueva Aquitania (Francia)
 &lt;div id="el-périgord-noir-nueva-aquitania-francia" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#el-p%c3%a9rigord-noir-nueva-aquitania-francia" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes niños pequeños, no es trivial escoger un lugar para pasar las vacaciones de verano si buscas algo más que sol y playa. Cuando nuestro hijo pequeño aún no tenía dos añitos, pensamos, ¿a donde podemos viajar con nuestro coche, que esté relativamente cerca de Cataluña, algún lugar que tenga una oferta turística diversa? Es así como descubrimos el Périgord Noir.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2016/12/viajar-con-ninos-pequenos-al-perigord-noir-parte-1/feature.jpg"/></item></channel></rss>