<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes/</link><description>Recent content in Viajes on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunos de los mejores juegos de mesa para conocer el mundo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</guid><description>&lt;p&gt;En casa nos encanta jugar a juegos de mesa. Por ello, en esta entrada queremos compartir algunos de los juegos que he encontrado que tienen relación con los viajes,  con la geografía o con otras culturas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/Devir-Carcasonne-incluye-expansiones-BGCARPLUS3/dp/B075HJBW84/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%c3%85M%c3%85%c5%bd%c3%95%c3%91&amp;amp;dchild=1&amp;amp;keywords=juego&amp;#43;de&amp;#43;mesa&amp;#43;carcassonne&amp;#43;plus&amp;amp;qid=1613572292&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Carcasonne y Carcasonne plus&lt;/a&gt;
 &lt;div id="carcasonne-y-carcasonne-plus" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#carcasonne-y-carcasonne-plus" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Carcasonne es un juego clásico de mesa que tiene como objetivo construir ciudades y caminos a partir de las fichas iniciales. Estas fichas se cogen por turnos y deben estar boca abajo. Cuanto más grande es la ciudad o más largo es el camino más puntos obtiene el jugador que lo ha completado. Además, de ciudades y caminos también hay campesinos. Estos dan puntos al final de la partida, puesto que el jugador que tiene más campesinos en un campo suma puntos por cada ciudad que haya en dicho campo. Al final se suman los puntos de ciudades, caminos, monasterios y campesinos y el jugados con más puntos es el ganador.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/feature.jpg"/></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Gadgets y juegos imprescindibles en viajes largos en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/gadgets-y-juegos-imprescindibles-en-viajes-largos-en-familia/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/gadgets-y-juegos-imprescindibles-en-viajes-largos-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os damos unas cuantas ideas sobre accesorios, juegos o &amp;ldquo;gadgets&amp;rdquo; que podéis llegar en vuestros viajes y que pueden ser  de utilidad. Ya sea en viajes largos en avión, en tren o en escalas o esperas largas, a continuación tenéis una lista de accesorios y juegos para pasar el rato.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;GADGETS O ACCESORIOS
 &lt;div id="gadgets-o-accesorios" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#gadgets-o-accesorios" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Además de juegos con los que pasar el tiempo muerto en aeropuertos, hoteles o estaciones de tren, en la actualidad existen numerosos accesorios que son muy útilies a la hora de viajar. A continuación tenéis nuestra selección.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/gadgets-y-juegos-imprescindibles-en-viajes-largos-en-familia/feature.jpg"/></item><item><title>DIY: Calendario de adviento para niños viajeros</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tres años que preparo un calendario de adviento para los pequeños de la casa y ellos lo esperan con mucho entusiasmo. En vez de comprar uno, lo hago a mano. Este año he preparado un calendario de adviento inspirado en la temática de los viajes. En esta entrada explico cómo he hecho nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;¿Qué es un calendario de adviento inspirado en viajes?
 &lt;div id="qué-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#qu%c3%a9-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A lo largo del año hacemos diversos viajes o escapadas en familia. Mi idea era utilizar el calendario de adviento para recordar  cosas que habíamos hecho, visto o vivido durante nuestros viajes del año. Compré una postal del submarino U-boot que visitamos en el puerto de Bremerhaven, unas bolsitas de lavanda y unos jabones artesanos en nuestra parada en Nimes, unas velitas en Carcassone y una postal de dinosaurios en el museo de Esperaza. Estos son ejemplos de objectos que he utilizado para nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/feature.png"/></item><item><title>Viaje a Corfú (Grecia) con un bebé</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Corfú (o Kerkira como la llaman en griego) es la más grande de las islas Jónicas. Estas islas están situadas en la costa occidental de Grecia en el mar Jónico, al sur del adriático. Oí hablar de Corfú por primera vez hace muchos años en la película de James Bond titulada “Sólo para tus ojos”. La isla de Corfú era el escenario de los amores de Roger Moore con una de las chicas Bond (en este caso Jacqueline Bisset). Y como no podía ser de otra forma, Roger Moore se paseaba por el palacio de &lt;a href="http://www.achillion-corfu.gr/default_en.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Achilleion&lt;/a&gt; para tomarse unos &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ouzo" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;ouzos&lt;/a&gt;. El Palacio de Achilleion fue la famosa residencia de Isabel de Babiera (más conocida como Sisí emperatriz).&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/feature.jpg"/></item><item><title>Cuentos para estimular en los niños la curiosidad por los viajes</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/</guid><description>&lt;p&gt;Los cuentos están presentes en nuestra rutina diaria desde que los niños eran muy pequeñitos. Una de las temáticas imprescindibles para nosotros son cuentos que estimulen en los niños su curiosidad por conocer otros lugares, es decir, cuentos relacionados con los viajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello en esta entrada presentamos algunos de los cuentos que leemos a los niños relacionados con la temática viajera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/atlas-divertido-mundo-Libros-juego/dp/8424642775/ref=sr_1_fkmr0_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1528726338&amp;amp;sr=1-1-fkmr0&amp;amp;keywords=el&amp;#43;atlas&amp;#43;mas&amp;#43;divertido%3Ftag%3Daprenddelut00-21?tag=aprenddelut00-21" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;El Atlas más divertido del mundo&lt;/a&gt; explica la historia de una ratita llamada Rita que tiene que llegar a la Antártida, donde vive su primo Ramón que es científico, para llevarle unos quesitos. Pero por el camino decide visitar el mundo, con lo que se entretiene un poco. Se trata por tanto de un atlas donde los más pequeños pueden aprender los nombres de los países de los 5 continentes y otras muchas cosas interesantes. Por ejemplo, en el caso del continente europeo el cuento explica que en los Alpes crece la flor del Edelweiss, que en Parías está la famosa Torre Eiffel y en Roma el Coliseo. También explica que en Europa hay campos de Tulipanes y de Lavanda. La historia que lo vehicula todo son las vivencias de la ratita Rita en los 5 continentes. Finalmente, Rita llega a la Antártida donde se encuentra con su primo. El cuento presenta un juego de memoria inspirado en viajes y páginas con solapas que presentan preguntas sobre las vivencias de Rita. A los niños les gusta mucho jugar a adivinar donde está un país concreto. Uno dice un nombre de un país y el otro debe buscar en el mapa donde está dicho país. También jugamos a adivinar las respuestas de las preguntas que aparecen en las solapas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/06/cuentos-para-estimular-en-los-ninos-la-curiosidad-por-los-viajes/feature.jpg"/></item></channel></rss>