<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Turquia on</title><link>http://localhost:1313/categories/turquia/</link><description>Recent content in Turquia on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/turquia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando realizamos este viaje por Turquía del este, no encontramos casi viajeros. Capadocia y Anatolia eran los lugares por excelencia de Turquía. Tanto era así que algunos turcos nos preguntaron por qué íbamos allí, porque claro, en comparación con otras partes del país, allí no había nada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje a Turquía del este resultó muy interesante, tanto por lo poco o nada que las autoridades turcas cuidaban esa parte de su patrimonio como por lo conflictiva que la zona resulta. Vimos bases militares inmensas, con tanques y otras máquinas de guerra. También vimos pequeños pueblos kurdos, el estado de los cuales contrastaba mucho con el de grandes urbes como Estambul o Kaysery.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ishak Pasha: un complejo otomano en los confines del kurdistán turco</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/ishak-pasha-un-complejo-otomano-en-los-confines-del-kurdistan-turco/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/ishak-pasha-un-complejo-otomano-en-los-confines-del-kurdistan-turco/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Dogubeyazit, provincia de Agri, Turquía del este&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la parte oriental de Turquía, en el Kurdistán turco, muy cerca de la frontera con Irán, Azerbaijan y Armenia, se alza sobre un promontorio desolado el palacio de Ishak Pasha. Nadie diría que un lugar tan remoto, se alzaría este extraño palacio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Dogubeyazit con el propósito de visitar este bonito y remoto palacio y para contemplar el Monte Ararat desde la parte turca. Esta parada era una de las más esperadas en nuestro viaje por Turquía del este, un viaje que empezó en Trabzon y acabó en el Monte Nemrut.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Nemrut en Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2007/09/el-nemrut/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/09/el-nemrut/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Kahta, sur este de Turquía&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro primer post hablábamos del &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/06/dos-vistas-del-monte-ararat/"&gt;monte Ararat&lt;/a&gt;, montaña sagrada para los armenios en territorio turco, donde según la leyenda fue a parar Noe con su famosa arca. Otra montaña también en territorio turco, cuya historia se remonta a las antiguas civilizaciones de Mesopotamia, es el monte &lt;strong&gt;Nemrut&lt;/strong&gt;, conocida como &lt;strong&gt;Nemrut Dagi&lt;/strong&gt; y declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El monte Nemrut tiene más de dos mil metros de altura y en su cima se haya la tumba aún sin abrir de los principales &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Commagene"&gt;reyes de &lt;strong&gt;Commagene&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; . Este reino floreció en la región del sur este de Turquía (actual provincia de &lt;strong&gt;Adiyaman&lt;/strong&gt;) en el siglo primero de nuestra era. Se trata de un reino con influencias de pueblos del este como los persas y de pueblos del oeste como los griegos y los romanos. Posteriormente, el &lt;a href="http://www.allaboutturkey.com/komagene.htm"&gt;reino de Commagene&lt;/a&gt; fue absorbido por el Imperio Romano, pasando a formar parte de la provincia romana de Siria.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>http://localhost:1313/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad fantasma de Ani en Turquía del este</title><link>http://localhost:1313/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: provincia de Kars, Turquía del este&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que mas sorprenden al viajero cuando visita las &lt;strong&gt;iglesias armenias&lt;/strong&gt;, es la diferencia abismal entre el estado de las iglesias de &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; y de las iglesias del &lt;strong&gt;Kurdistán turco.&lt;/strong&gt; Mientras en &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; se destinan fondos a la reconstrucción de su patrimonio cultural, en el &lt;strong&gt;kurdistán turco&lt;/strong&gt; las iglesias armenias han sido a&lt;strong&gt;bandonadas a su suerte&lt;/strong&gt; y a las inclemencias del tiempo. Una muestra del poco interés que tienen los turcos en la conservación de las iglesias armenias es la ciudad Armenia de Ani, actualmente en territorio turco, al lado del rio &lt;strong&gt;Akhurian&lt;/strong&gt;, que hace de frontera entre &lt;strong&gt;Turquía y Armenia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>