<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Africa on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/africa/</link><description>Recent content in Africa on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/africa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domes de fabedougou</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/domes-de-fabedougou/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/12/domes-de-fabedougou/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Departamento de Bérégadougou, Provincia de Comoé, Burkina Faso.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cúpulas de Fabedougou son formaciones rocosas naturales de arenisca o caliza que se encuentran en Burkina Faso. Estas formaciones tienen casi 2 millones de años de antigüedad. Fueron esculpidas en forma de cúpulas de formas irregulares durante milenios por la erosión del agua. Se encuentran a 3 km al norte de las cascadas de Karfiguéla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el oeste de Australia, existen unas formaciones rocosas similares a las de Burkina Faso conocidas como Bungle Bungle. Las formaciones rocosas de Burkina, a diferencia de sus hermanas australianas, son geológicamente casi idénticas, sin embargo, son casi completamente desconocidas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Explorando los alrededores de Bobo Dioulasso (Burkina Faso)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/11/explorando-los-alrededores-de-bobo-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post queremos proporcionar una lista de lugares interesantes cerca de &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; que se pueden visitar en una excursión de medio o de un día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando la carretera nacional 9 en dirección noroeste se puede visitar el pueblo de &lt;strong&gt;Bama&lt;/strong&gt;. Los domingos hay un mercado de productos locales muy interesante. Siguiendo un par o tres de kilómetros en dirección norte se puede parar el coche para pasear por los campos de arroz que cuentan con un sistema de canales de irrigación. Al adentrarnos en los campos de arroz se puede ver a la gente trabajando y a algún que otro niño curioso que se dejará hacer una foto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>LLegada a Burkina Faso: El pais de los hombres dignos.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/07/llegada-a-burkina-fasso-el-pais-de-los-hombres-dignos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009. Os explicamos nuestra aventura en Burkina faso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos al aeropuerto de &lt;strong&gt;Ouagadougou&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt;) al anochecer. Caminamos directamente desde el avión hasta la aduana, donde hacemos una larga cola para tramitar nuestros visados de entrada al país. El visado cuesta 10.000 CFAs y &lt;strong&gt;hay que pagarlo en moneda local&lt;/strong&gt;. También son necesarias dos fotos tamaño carné, si no las tenéis os las hacen allí mismo con una máquina similar a una Polaroid por 3000 CFAs. Sólo tenemos CFAs para pagar uno de los visados. Tras la larga espera nuestro compañero consigue tramitar su visado. El funcionario se queda el pasaporte y le entrega un papel escrito a mano para que pueda recoger su pasaporte mañana por la tarde. Nuestro compañero pasa el control de seguridad y se dispone a cambiar euros. Con CFAs en mano, vuelve a entrar sin ningún problema donde estamos esperándole para tramitar el resto de los visados y nos entrega el dinero.  Una vez tramitados los visados salimos para recoger nuestro equipaje, pero… !sorpresa! una de las maletas no ha llegado. !Gracias Air France!. Calma, no hay que ponerse nerviosos. Hacemos las gestiones pertinentes con el funcionario de turno, que nos da como único comprobante un pedazo de papel escrito a mano con un código. “Vuelva usted mañana a la misma hora”, nos dice, que es cuando llega el próximo avión de Air France. Así empieza nuestro viaje por &lt;strong&gt;Burkina Faso&lt;/strong&gt;!.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>En autobús por Burkina Faso: Una parada en el camino a Bobo Dioulasso.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</link><pubDate>Wed, 28 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/05/en-autobus-por-burkina-fasso-una-parada-en-el-camino-a-bobo-dioulasso/</guid><description>&lt;p&gt;Viajes realizados en mayo de 2008 y febrero de 2009&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parada técnica. Bajamos del autocar. Decir que hace calor es quedarse corto. - &amp;ldquo;Monsieur le blanc. Bon voyage. A cadeaux pour moi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me repite uno de los 7 niños que me rodean intentando venderme galletas de sésamo ( muy buenas!), cocacola fria (pero no hay ligth), bananas, mangos y hasta enormes bolsas de plástico llenas de cebollas!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos donde los autobuses de linea entre &lt;strong&gt;Ouaga&lt;/strong&gt; (capital de Burkina Faso) y &lt;strong&gt;Bobo&lt;/strong&gt; (ciudad económica hacia donde nos dirigimos). Mi sombrero North-Face de aire australiano mi piel rosada y la pinta de despistado me convierte en una de las atracciones. Lástima que María José se niega a empuñar la Canon y retratarme, ya que seguramente yo soy la atracción aquí. Niko me lo confirma: tengo una pinta de “guiri” muy cuidada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Los oasis del sur de Marruecos</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en invierno de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Marruecos se caracteriza por sus espectaculares paisajes como los paisajes del &lt;strong&gt;valle de Dra&lt;/strong&gt;, las dunas de &lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;garganta de Todra&lt;/strong&gt; y los oasis. Estos últimos, se extienden kilómetros y kilómetros en los valles marroquíes, imagen que a priori puede contrastar con nuestra idea de cuatro palmeras. Estos palmerales son auténticos laberintos, y en su interior se mantienen pueblos que no son visibles desde fuera. Además del cultivo de dátiles en los oasis las familias cultivan la tierra en pequeñas parcelas obteniendo agua a través de un complejo sistema de irrigación. Estos palmerales son sin duda uno de los paisajes que más me impresionaron del sur marroquí. Los dos palmerales que más me gustaron fueron el oasis del &lt;strong&gt;Todra&lt;/strong&gt;, muy cerca de la garganta del mismo nombre y de la localidad de &lt;strong&gt;Tinerhir&lt;/strong&gt; y el oasis de &lt;strong&gt;Skoura&lt;/strong&gt; próximo a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta de las Kashbas</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en diciembre de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ruta de las Kashbas&lt;/strong&gt; es un recorrido por el sur del &lt;strong&gt;Alto Atlas&lt;/strong&gt; marroquí que permite visitar una serie de fortalezas o fortificaciones construidas con adobe de color rojo, que es el color de sur de marroquí. Normalmente las &lt;strong&gt;Kashbas&lt;/strong&gt; representan un complejo de edificaciones unifamiliares situadas en proximidad para su defensa y protección. Así llegaron a construirse auténticos pueblos fortificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este camino comienza generalmente en la ciudad de &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;. Se puede llegar a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; directamente en avión o por carretera desde &lt;strong&gt;Marrakech&lt;/strong&gt; , atravesando el &lt;strong&gt;Atlas&lt;/strong&gt; por el puerto de montaña de &lt;strong&gt;Tizi n’Tichka&lt;/strong&gt; situado a unos dos mil metros. Nosotros atravesamos el Atlas por carretera. En las laderas de las montañas encontramos pequeños pueblos con casas de arcilla, antiguos asentamientos bereberes, que se integran perfectamente con el paisaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Cairo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/el-cairo/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/el-cairo/</guid><description>&lt;p&gt;El Cairo, ,&lt;strong&gt;القاهرة&lt;/strong&gt; Al-Qāhira , la ciudad triunfante&amp;hellip; wow. Como explicaros algo sobre El Cairo&amp;hellip; mejor citare de forma abusiva pero justificada al, gran &lt;a href="http://www.nealstephenson.com/"&gt;Neal Stephenson&lt;/a&gt; (segun &lt;a href="http://enochrooted.blogspot.com/"&gt;Uri Nieto&lt;/a&gt; el Steve Vai de la literatura) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien, El Cairo era una especie de complice de lo que allí sucedía. Era lo suficientemente grande como para tragarse a un ejercito, y lo suficientemente sabia para comprender cualquier plan, y lo suficientemente antigua para haber sobrevivido a pueblos, naciones y religiones. Así que allí no podía pasar nada sin el consentimiento de la ciudad. (Neal stephensonn &amp;ldquo;La confusión&amp;rdquo; volumen 2 del ciclo barroco , primera parte, ediciones B coleccion Nova nº178 página 268)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>