<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Slow-Travel on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/slow-travel/</link><description>Recent content in Slow-Travel on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/slow-travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Consejos para viajar con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/07/consejos-para-viajar-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;Cuando nació nuestro primer hijo continuamos viajando, aunque sustituimos los destinos lejanos por otros de corta o media distancia. A pesar de que seguimos viajando, algunas cosas cambiaron. El equipaje aumentó para incluir pañales, toallitas, mochila de porteo o carrito, biberones etc. El ritmo del viaje también cambió. Ya no pudimos viajar como lo hacíamos antes, tuvimos que adaptarnos a las necesidades de nuestro pequeño. Los viajes eran más cansados ya que no dormíamos las noches enteras (hasta que cumplió los tres años), no podíamos hacer tantas visitas/excursiones y algunas no consideramos oportuno hacerlas con un bebé tan pequeño. Pero al nacer nuestro segundo hijo, la cosa se complicó, no sólo teníamos que ocuparnos de un niño sino de dos…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Slow travel: una opción mejor para viajar con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/slow-travel-una-opcion-mejor-para-viajar-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/05/slow-travel-una-opcion-mejor-para-viajar-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hace ya bastantes años viajamos a la India del sur con un grupo de amigos. Ellos se encargaron de organizar un viaje de 23 días con una agencia de viajes local. Recuerdo nuestra llegada a Bombay, al hotel después de pasar parte de la noche en un avión, con el cansancio de haber tenido que hacer un vuelo con escalas y de no haber dormido casi nada en el avión. En el hotel nos encontramos con nuestro guía local que nos dice: &amp;ldquo;bueno podéis ir a vuestra habitación para cambiaros y ducharos. Nos vemos en el vestíbulo del hotel dentro de una hora&amp;rdquo;. Marc y yo pensamos, ¿Cómo? Sólo una hora, ¿no vamos a descansar después de haber pasado una noche sin dormir? Y uno de nuestros amigos del grupo nos contestó: &amp;ldquo;hay que aprovechar el viaje, que aquí ya no volveremos. Sólo vamos a estar dos días en esta ciudad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>