<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ninos on</title><link>http://localhost:1313/tags/ninos/</link><description>Recent content in Ninos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Excursión al Estanh Major de Colomers con niños (valle de Arán)</title><link>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/08/excursion-al-estanh-major-de-colomers-con-ninos-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;Os proponemos una excursión con niños por una zona periférica del Parc Nacional d&amp;rsquo;Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici en el Valle de Arán. Esta excursión nos llevará hasta el refugio en el Estanh Major de Colomers, el mayor de los lagos o estanhs el circo lacustre de Colomers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El circo de Colomers es un macizo montañoso en el que se disponen de forma más o menos circular unos 50 lagos alpinos. El terreno es muy rocoso debido a la erosión y acción que los glaciares de hace unos 50.000 años ejercieron sobre el terreno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Algunos de los mejores juegos de mesa para conocer el mundo</title><link>http://localhost:1313/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2021/02/algunos-de-los-mejores-juegos-de-mesa-para-conocer-el-mundo/</guid><description>&lt;p&gt;En casa nos encanta jugar a juegos de mesa. Por ello, en esta entrada queremos compartir algunos de los juegos que he encontrado que tienen relación con los viajes,  con la geografía o con otras culturas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="carcasonne-y-carcasonne-plus"&gt;&lt;a href="https://www.amazon.es/Devir-Carcasonne-incluye-expansiones-BGCARPLUS3/dp/B075HJBW84/ref=sr_1_1?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;dchild=1&amp;amp;keywords=juego+de+mesa+carcassonne+plus&amp;amp;qid=1613572292&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;tag=aprenddelut00-21"&gt;Carcasonne y Carcasonne plus&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Carcasonne es un juego clásico de mesa que tiene como objetivo construir ciudades y caminos a partir de las fichas iniciales. Estas fichas se cogen por turnos y deben estar boca abajo. Cuanto más grande es la ciudad o más largo es el camino más puntos obtiene el jugador que lo ha completado. Además, de ciudades y caminos también hay campesinos. Estos dan puntos al final de la partida, puesto que el jugador que tiene más campesinos en un campo suma puntos por cada ciudad que haya en dicho campo. Al final se suman los puntos de ciudades, caminos, monasterios y campesinos y el jugados con más puntos es el ganador.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>