<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iran on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/iran/</link><description>Recent content in Iran on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/iran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class="relative group"&gt;1. Fortaleza de Bam
 &lt;div id="1-fortaleza-de-bam" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#1-fortaleza-de-bam" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/feature.jpg"/></item><item><title>Un dia en Teheran</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/05/un-dia-en-teheran/</link><pubDate>Thu, 01 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/05/un-dia-en-teheran/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el avión anuncian que vamos a aterrizar en &lt;strong&gt;Teherán&lt;/strong&gt;. Tras el anuncio las mujeres iraníes que habían pasado desapercibidas hasta ese momento (puesto que llevaban el mismo tipo de ropa que nosotros), empiezan a transformarse: se ponen gabardinas y se cubren el pelo con pañuelos. Ante el dicho popular de “donde fueres haz lo que vieres..”, nosotros hacemos lo mismo. Pero nuestras gabardinas no son como las suyas, ya que hemos tenido que buscar en nuestros armarios algo que se les parezca (en mi caso sin mucho éxito). Tras el aterrizaje, pasando el control de pasaportes, un funcionario le indica a una de nuestras compañeras que se coloque bien el pañuelo (parece ser que se ve demasiado cabello). Una vez pasados los trámites de entrada abandonamos el aeropuerto.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/05/un-dia-en-teheran/feature.png"/></item><item><title>Shiraz: la ciudad de las flores y los poetas.</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2002&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque carece de los espectaculares monumentos de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt; es tierra de dos grades poetas iranís: &lt;strong&gt;Sa’di&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hafez&lt;/strong&gt;, y antaño era conocida como la ciudad de las rosas que abundaban en sus jardines. Pero lo que más recuerdo de los shirazis es su carácter abierto y curioso, siempre dispuestos a hablar con el viajero. Estaba atardeciendo y acabábamos de llegar a la ciudad, fuimos a pasear al parque situado junto a la &lt;strong&gt;puerta Koram&lt;/strong&gt;. No recuerdo que día de la semana era, pero el parque estaba muy concurrido. Nos paramos en un banco y al poco rato se nos acercaron unos cuantos jóvenes que estaban interesados en saber de donde veníamos. Nuestro guía Hamid nos confirmaba más tarde que ese era el carácter de la ciudad, y que por eso, a el, siempre le gustaba volver a &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/feature.jpg"/></item><item><title>Isfahan: "La mitad del mundo" (Parte 2)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuamos hablando de la ciudad de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt; y de sus numerosos monumentos. Uno de los paseos que más recuerdo fue atravesar el &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; y pasear por el parque que se encuentra justo al lado. Ya había visto algún documental sobre Isfahán y recordaba las imágenes de este puente y del parque, sin duda el más hermoso de la ciudad. El puente es una obra maestra de la arquitectura safávida, está formado por dos niveles de terrazas coronadas con arcos. En el nivel superior hay unos pavellones con vistas al río. El &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; atraviesa el rio &lt;strong&gt;Zayandeh&lt;/strong&gt; que atraviesa la ciudad de Isfahan. De hecho, la ciudad cuenta con más de 10 puentes que permiten atravesar el río. Estos puentes cuentan con un sistema de compuertas que permiten regular el flujo de agua, muy necesario si se tienen en cuenta las altas temperaturas y la baja pluviometría del verano. Otro de los puentes de origen safávida que visitamos es el &lt;strong&gt;Sio Seh Pol&lt;/strong&gt; o el puente de los 33 arcos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/feature.jpg"/></item><item><title>Isfahan: “La mitad del mundo” (parte 1)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2008/02/48/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2008/02/48/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajeros europeos que viajaron a esta ciudad del corazón de &lt;strong&gt;Persia&lt;/strong&gt; en el siglo XVII se referían a ella como “la mitad del mundo”, porque la belleza de las mezquitas, palacios, puentes, avenidas y parques de la ciudad debía representar la mitad de la belleza del mundo. El principal responsable de las obras más importantes de la ciudad de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt; fue &lt;strong&gt;Sha Abbas I&lt;/strong&gt;, quien rediseñó por completo la ciudad medieval en el siglo XVII. Con &lt;strong&gt;Sha Abbas&lt;/strong&gt; y el periodo safávida, se produce un cambio de la &lt;strong&gt;Persia&lt;/strong&gt; sunita a la chiita y se construyen los monumentos más importantes de esta fantástica ciudad persa.  &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2008/02/48/feature.jpg"/></item><item><title>Las torres de ventilación de Yazd (Irán)</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/05/las-torres-de-ventilacion-de-yazd-iran/</link><pubDate>Sun, 06 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/05/las-torres-de-ventilacion-de-yazd-iran/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Yazd, sur de Irán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las paradas obligadas en un viaje por Irán es la &lt;strong&gt;ciudad oasis de Yazd&lt;/strong&gt;, situada en la confluencia de dos desiertos: el &lt;strong&gt;Dasht-e Kevin&lt;/strong&gt; en el Norte y el &lt;strong&gt;Dasht-e Lut&lt;/strong&gt; en el Este. Al llegar allí ,uno se pregunta como estas gentes (o sus antepasados persas o sumerios) decidieron construir una ciudad en pleno desierto; el rigor del clima es implecable tanto en verano, cuando se superan los 40 grados a la sombra, como en invierno cuando se puede llegar a 8 grados bajo cero, y las precipitaciones son escasas.  &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/05/las-torres-de-ventilacion-de-yazd-iran/feature.jpeg"/></item><item><title>La fortaleza de Bam: herencia de la ruta de la seda</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Resulta difícil empezar a explicar alguna cosa sobre &lt;strong&gt;Irán&lt;/strong&gt;, los americanos y británicos lo sitúan en el llamado “eje del mal”, y en las noticias no para de hablarse del programa nuclear iraní. Pero cuando uno descubre el país todas las noticias de nuestros medios de comunicación occidental quedan atrás, &lt;strong&gt;el viajero descubre un país de gentes hospitalarias&lt;/strong&gt;, curiosas por conocer al visitante &amp;lt; te interrogan por la calle y te preguntan cosas sobre ti, tu país, tu opinión sobre Irán, que te gusta &amp;gt; , un país con monumentos históricos deslumbrantes y paisajes preciosos que merece la pena visitar.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/feature.jpg"/></item></channel></rss>