<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Con-Ninos on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/con-ninos/</link><description>Recent content in Con-Ninos on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/con-ninos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Bretaña con niños: primera parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;A pesar de haber viajado a Francia con nuestros hijos en diversas ocasiones, no conocíamos la costa atlántica francesa. Por este motivo, este verano nos decidimos por pasar dos semanas en Bretaña.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;¿Cómo llegar?
 &lt;div id="cómo-llegar" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#c%c3%b3mo-llegar" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje iba a ser un viaje en coche desde Cataluña, con una parada (una noche extra) cerca de Burdeos a la ida y otra a la vuelta. Pero al final, después de tantos meses de confinamiento decidimos ampliar nuestro viaje 6 días más. Nos fuimos en primer lugar a la &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viaje-a-la-montana-negra-en-el-sur-de-francia-con-ninos/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Montaña Negra, en el sur de Francia&lt;/a&gt;. Desde allí pasamos una noche en ruta para llegar al día siguiente a Bretaña.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/10/viaje-a-bretana-con-ninos-parte-1/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada al Valle de Arán en invierno con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hacía seis años que no íbamos al Valle de Arán. Nuestro pequeño no había estado en el valle. Aunque con anterioridad, solíamos ir cada año una o dos veces, normalmente para hacer excursiones, en verano y otoño. Podéis ver algunas de las excursiones que &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursiones-por-el-valle-de-aran-con-un-nino-pequeno/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;hicimos aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños pasaron en 2018 un buen día en la nieve, en la estación de La Molina. Nunca habían visto tanta nieve. Alquilamos dos trineos y bajamos y subimos para volver a tirarnos hasta que quedamos exhaustos. Así que planeamos, para el invierno de 2019 pasar unos días en la nieve. Nos decantamos por el &lt;a href="http://www.visitvaldaran.com/ca/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Valle de Arán&lt;/a&gt;, porque es un lugar que nos gusta mucho y porque pensamos que podríamos introducir a los niños al esquí en el &lt;a href="https://www.baqueira.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Pla de Beret&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/03/escapada-al-valle-de-aran-en-invierno-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Las rutinas de los niños durante el viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Estamos en una bonita casa de vacaciones en Carcassone. Uno de mis hijos está estirado en una tumbona contemplando como pasan las nubes. Entonces, rompe el silencio y me dice:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mamá a vosotros os gusta viajar. Pero a nosotros cuando vamos de viaje, también nos gusta hacer vacaciones. Ya sabes estar en la casa jugando, mirar la tele…&amp;rdquo;. Vaya lo que hacen cuando están en casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ejemplo, ilustra a la perfección como nuestros hijos buscan disfrutar de los lugares que visitan de una forma diferente a la nuestra. Para ellos no es importante, cuantos lugares visitarán cada día. Sus expectativas son diferentes.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/01/las-rutinas-de-los-ninos-durante-el-viaje/feature.jpg"/></item></channel></rss>