<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ruta-De-La-Seda on</title><link>http://localhost:1313/categories/ruta-de-la-seda/</link><description>Recent content in Ruta-De-La-Seda on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/ruta-de-la-seda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad Santa de Bujara (Parte 2)</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la ruta que nos llevará por algunos de los lugares más interesantes de Bujara. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/"&gt;Ver la primera parte de la ruta aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el &lt;strong&gt;minarete Kalyan&lt;/strong&gt; seguimos en dirección este hasta llegar a una esplanada donde se hallan dos monumentos uno enfrente del otro: la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ulug beg&lt;/strong&gt; nieto de Timur, fue un importante científico que dedicó su vida a potenciar la ciencia y la educación. Justo en frente de la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt;, se halla la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;, uno de los pocos monumentos que no fueron restaurados en el largo proceso de restauración de los monumentos de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; que comenzó hace unos 30 años. La decoración interior és espectacular, aún se conservan las pinturas originales. Al no haber sido restaurado este espacio tiene un encanto especial, que le da un carácter más antiguo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Uzbekistán: Un país en la Ruta de la Seda</title><link>http://localhost:1313/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Todo empezó en &lt;a href="http://blogs.dfwikilabs.org/ososdeviaje/2008/02/19/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-1/"&gt;Isfahan&lt;/a&gt;, Irán. El esplendor de la ciudad de &lt;strong&gt;Sha Abbas&lt;/strong&gt; despertó en mi curiosidad por conocer otros países por los que había pasado la famosa &lt;strong&gt;Ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Oí hablar de un país en el corazón de Asia central, &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt;, que había tenido un papel importante en las rutas comerciales entre Europa y Asia, de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Tamerlán&lt;/strong&gt;) y su capital, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; y decidí que tenía que visitar ese país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad santa de Bujara (parte 1)</title><link>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; es una de las ciudades santas del Islam. En los siglos IX y X la ciudad vivió su primera época de expansión de la mano de la dinastía de los persas samánidas. &lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; contaba en esa época con unas 250 escuelas coránicas y una importante biblioteca. Pero el esplendor de Bujara llegó en el siglo XVI de la mano de los turcos uzbecos, cuando la ciudad llegó a tener más de 300 mezquitas y más de 100 madrasas en la que se acogían estudiantes del islam de diversa procedencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>48 horas en Tashkent</title><link>http://localhost:1313/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Tashkent&lt;/strong&gt; es la capital de la actual república de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; y uno de los principales “hubs” de conexión de Asia central. Tashkent es una ciudad al estilo soviético, con amplias avenidas y parques. Pero a pesar de ser una ciudad marcada por la huella soviética, en ella aún perdura el espíritu de la &lt;strong&gt;ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Tashkent cuenta con diversos bazares, como el &lt;strong&gt;bazar Chorsu&lt;/strong&gt; (también conocido como &lt;strong&gt;Eski Juva&lt;/strong&gt;), el mayor y más antiguo de Uzbekistán. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza interior de Jiva: Ichan-Qala</title><link>http://localhost:1313/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt; es una pequeña ciudad situada en la región de &lt;strong&gt;Khoresm&lt;/strong&gt;, al sur de la ciudad de &lt;strong&gt;Urgench&lt;/strong&gt;, al sur del río &lt;strong&gt;Amu-Darya&lt;/strong&gt;. Ninguna otra ciudad de Asia central conserva una parte antigua tan bien preservada como la ciudad antigua &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; significa literalmente fortaleza interior y se trata de una auténtica ciudad amurallada llena de palacios, madrasas, mezquitas y minaretes: una auténtica ciudad museo al aire libre. La conservación de &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; se debe en parte a los programas de restauración de los soviéticos iniciados durante los años 1970 y 1980. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda parte 2: La capital de Timur</title><link>http://localhost:1313/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en  2008.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;registán&lt;/strong&gt; fue la plaza principal de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; en el siglo XIV y representa una de las muestras más importantes de las construcciones realizadas por los sucesores de Timur. Además del &lt;strong&gt;Registán&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; cuenta con otros complejos monumentales no menos espectaculares.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero de estos complejos es el mausoleu de &lt;strong&gt;Gur-Emir&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;necrópolis de Timur&lt;/strong&gt;. Este mausoleo es el lugar donde está enterrado Timur y su maestro espiritual. En la cripta inferior, fueron enterrados dos de los hijos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; y uno de sus nietos. Este complejo fue completado por &lt;strong&gt;Ulug Beg&lt;/strong&gt; en el siglo XV.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda (Parte 1). La capital de Timur</title><link>http://localhost:1313/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nombre de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; ha inspirado y atraído al corazón de Asia central a personajes como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Magno"&gt;Alejandro Magno&lt;/a&gt;, o &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Marco_Polo"&gt;Marco Polo&lt;/a&gt;. Aunque Samarcanda es una ciudad muy antigua, que cuenta con más de 2500 años de historia, Gengis Khan se encargó de arrasarla por completo en el siglo XIII. La ciudad que ha perdurado hasta nuestros días, con sus fantásticos monumentos cubiertos con “majolicas” o azulejos de colores, fue construida por &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, también conocido como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Tamerlan"&gt;&lt;strong&gt;Tamerlan&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, quien convirtió la ciudad de Samarcanda en la capital de su imperio. Uno de los nietos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ulugh_Beg"&gt;&lt;strong&gt;Ulugh Beg&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, se encargó de la construcción de algunos de los edificios más emblemáticos de la mítica ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza de Bam: herencia de la ruta de la seda</title><link>http://localhost:1313/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Resulta difícil empezar a explicar alguna cosa sobre &lt;strong&gt;Irán&lt;/strong&gt;, los americanos y británicos lo sitúan en el llamado “eje del mal”, y en las noticias no para de hablarse del programa nuclear iraní. Pero cuando uno descubre el país todas las noticias de nuestros medios de comunicación occidental quedan atrás, &lt;strong&gt;el viajero descubre un país de gentes hospitalarias&lt;/strong&gt;, curiosas por conocer al visitante &amp;lt; te interrogan por la calle y te preguntan cosas sobre ti, tu país, tu opinión sobre Irán, que te gusta &amp;gt; , un país con monumentos históricos deslumbrantes y paisajes preciosos que merece la pena visitar.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>