<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marruecos on</title><link>http://localhost:1313/tags/marruecos/</link><description>Recent content in Marruecos on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/marruecos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los oasis del sur de Marruecos</title><link>http://localhost:1313/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/03/los-oasis-del-sur-de-marruecos/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en invierno de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Marruecos se caracteriza por sus espectaculares paisajes como los paisajes del &lt;strong&gt;valle de Dra&lt;/strong&gt;, las dunas de &lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;garganta de Todra&lt;/strong&gt; y los oasis. Estos últimos, se extienden kilómetros y kilómetros en los valles marroquíes, imagen que a priori puede contrastar con nuestra idea de cuatro palmeras. Estos palmerales son auténticos laberintos, y en su interior se mantienen pueblos que no son visibles desde fuera. Además del cultivo de dátiles en los oasis las familias cultivan la tierra en pequeñas parcelas obteniendo agua a través de un complejo sistema de irrigación. Estos palmerales son sin duda uno de los paisajes que más me impresionaron del sur marroquí. Los dos palmerales que más me gustaron fueron el oasis del &lt;strong&gt;Todra&lt;/strong&gt;, muy cerca de la garganta del mismo nombre y de la localidad de &lt;strong&gt;Tinerhir&lt;/strong&gt; y el oasis de &lt;strong&gt;Skoura&lt;/strong&gt; próximo a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta de las Kashbas</title><link>http://localhost:1313/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en diciembre de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ruta de las Kashbas&lt;/strong&gt; es un recorrido por el sur del &lt;strong&gt;Alto Atlas&lt;/strong&gt; marroquí que permite visitar una serie de fortalezas o fortificaciones construidas con adobe de color rojo, que es el color de sur de marroquí. Normalmente las &lt;strong&gt;Kashbas&lt;/strong&gt; representan un complejo de edificaciones unifamiliares situadas en proximidad para su defensa y protección. Así llegaron a construirse auténticos pueblos fortificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este camino comienza generalmente en la ciudad de &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;. Se puede llegar a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; directamente en avión o por carretera desde &lt;strong&gt;Marrakech&lt;/strong&gt; , atravesando el &lt;strong&gt;Atlas&lt;/strong&gt; por el puerto de montaña de &lt;strong&gt;Tizi n’Tichka&lt;/strong&gt; situado a unos dos mil metros. Nosotros atravesamos el Atlas por carretera. En las laderas de las montañas encontramos pequeños pueblos con casas de arcilla, antiguos asentamientos bereberes, que se integran perfectamente con el paisaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>