<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aragon on Osos de Viaje</title><link>https://ososdeviaje.com/categories/aragon/</link><description>Recent content in Aragon on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ososdeviaje.com/categories/aragon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en Aínsa en Aragón con niños</title><link>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Esta primavera hemos querido descubrir la parte oriental del pirineo aragonés. Para ello hemos organizado una escapa en coche saliendo de Cataluña para llegar a Bielsa. De camino, hemos hecho una parada en el bonito pueblo de Aínsa, capital del municipio de Ainsa-Sobrarbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este precioso pueblo está catalogado como uno de &lt;a href="https://www.lospueblosmasbonitosdeespana.org/aragon/http-www-villadeainsa-com/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;los pueblos más bonitos de España&lt;/a&gt;. En esta entrada os explicaremos lo que hemos hecho allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aínsa es una villa situada en la comarca del Sobrarbe, en el Pirineo de Huesca. Está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Ara. Aínsa cuenta con dos partes bien diferenciadas: la parte nueva y la antigua villa medieval. La parte nueva está situada junto a la carretera y muy cerca del embalse del Mediano. La parte antigua está situada en la cima de una colina.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://ososdeviaje.com/post/2022/07/que-hacer-en-ainsa-en-familia/feature.jpeg"/></item></channel></rss>