<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yunnan on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/yunnan/</link><description>Recent content in Yunnan on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/yunnan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dali (Yunnan): regreso a la ciudad de los Bai con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/02/dali-yunnan-regreso-a-la-ciudad-de-los-bai-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Viajamos por primera vez a &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/asia/china/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan en verano de 2007&lt;/a&gt;. En aquella ocasión volamos desde Hong Kong para visitar Kunming, Dali y Lijiang. Recuerdo ese viaje con nostalgia. Fue un viaje por libre, duro por las dificultades de comunicación. No obstante, recuerdo el Yunnan del Norte como una provincia preciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En verano de 2019 decidimos volver a China, concretamente a Yunnan. ¿Por qué? Porque como era una provincia que ya habíamos visitado, el viaje se planteaba a priori más fácil. Además el clima de Yunnan del Norte es templado, debido a la altura a la que se encuentran Kunming, Dali y Lijiang.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shaxi: un precioso pueblo de Yunnan (China)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/visita-a-shaxi-un-precioso-pueblo-de-yunnan/</guid><description>&lt;p&gt;Llegamos a Shaxi huyendo del bullicio y gentío de Dali. Para llegar a este pequeño pueblo de Yunnan contratamos un coche con conductor. El trayecto de ida duró algo más de 2 horas. Buena parte del trayecto se realiza por una nueva autopista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De momento, Shaxi es un bonito pueblo de Yunnan, situado en un valle a mitad de camino entre Dali y Lijiang. Digo de momento, porque quien sabe cuanto tiempo se conservará como está. Por ahora no hay tren de alta velocidad que llegue a Shaxi ni aeropuerto. En Shaxi, al igual que en Dali, predomina la minoría étnica Bai.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Lijiang la ciudad de los naxi</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</guid><description>&lt;p&gt;Información de verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomamos el primer autocar de la mañana que salía de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/09/16/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/"&gt;Dali hacia Lijiang&lt;/a&gt;. El trayecto duró unas 3 horas y media y costó 65 yuanes por persona. Hay diversos autocares diarios que cubren la ruta entre &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Lijiang&lt;/strong&gt; y no suele haber demasiados problemas para conseguir un billete. Estos billetes se pueden comprar, además de en la estación de autobuses de &lt;strong&gt;Xiaguan&lt;/strong&gt;, en un montón de agencias locales en &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; e incluso en algunos hoteles. En el autocar nos pusieron una película china, y como no entendía nada, me dediqué a observar el paisaje. El paisaje iba cambiando a medida que íbamos avanzando: pasamos de los campos cultivados junto al lago Erhai a los campos cultivados en las montañas totalmente verdes e inundadas por la niebla. Pudimos contemplar los exuberantes y esplendidos paisajes del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;, un auténtico paraíso.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Dali, la ciudad de los Bai</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primera hora de la mañana cogimos un vuelo de la compañía China Eastern con destino a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; (precio: 60 euros). El vuelo duró unos 30 minutos y desde el avión supimos que nos aproximábamos a &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; al contemplar el lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt;, uno de los lagos alpinos más grandes de Chinasituado a casi 2000 metros de altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; cuentan con diversos pueblos y pequeñas ciudades donde vive la gente de la minoría &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt; (Bai significa blanco en mandarín), una de las minorías étnicas del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;. Los &lt;strong&gt;Bai&lt;/strong&gt;, también llamados “Baizi” o “Baini”, representan casi el 50 por ciento de la población de &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt;. Se trata de un pueblo muy antiguo que ha vivido en los alrededores del lago &lt;strong&gt;Erhai&lt;/strong&gt; desde hace muchas generaciones. Se dice que sus antepasados han habitados estas tierras desde hace más de 3000 años. Durante la dinastía &lt;strong&gt;Tang&lt;/strong&gt; los Bai se organizaron, con éxito, para luchar contra el ejército imperial y tras su victoria establecieron el reino &lt;strong&gt;Nanzhao&lt;/strong&gt;, que tuvo gran influencia en el sudeste asiático.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan. Que hacer en Kunming y cercanías</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos con nuestro último viaje al &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/08/28/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/"&gt;Yunnan&lt;/a&gt; en el que pasamos tres días en &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El primer día lo dedicamos a explorar la ciudad. Paseamos a lo largo de las avenidas Beijing lu y Qingnian lu y llegamos hasta el &lt;strong&gt;parque del lago verde&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Cuihu gongyuan&lt;/strong&gt;), un parque tranquilo con estanques llenos de flores de loto (y donde el lago, en efecto: es verde). El siguiente día lo dedicamos a visitar el famoso &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stone_Forest"&gt;Bosque de Piedra&lt;/a&gt; (o Stone Forest), seguramente el lugar más visitado en las proximidades de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt;. El Bosque de Piedra (Shilin) se encuentra a unos 80 Km al sur de &lt;strong&gt;Kunming&lt;/strong&gt; y consta de un conjunto de formaciones kársticas muy curiosas. El bosque de piedra es patrimonio reconocido por la UNESCO (o sea que toca pagar una entrada de 140 yuanes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img src="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/images/posts/2007/09/yunnan-y-ii-visitas-y-compras-en-kunming/IMG_0084-1024x768.jpg" alt=""&gt;

&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Yunnan: un reducto de minorias étnicas en China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/08/yunnan-un-reducto-de-minorias-eticas-en-china-i-kunming/</guid><description>&lt;p&gt;Información de viaje realizado en verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;!Ya estamos de vuelta de nuestro viaje a China! Y ahora que lo tenemos todo fresquito en la memòria queremos aprovechar este post para aportar algo de información práctica sobre nuestro destino de este verano: el Yunnan del norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La provincia del Yunnan se encuentra situada en el sur de China al este del Tíbet, al sur de Sichuan y al oeste de Guizhou y Guangxi. El Yunnan también tiene frontera con Myanmar, Laos y Vietnam en el sur.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las delicias de cocina China</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</link><pubDate>Sat, 19 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/las-delicias-de-cocina-china/</guid><description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;comida china&lt;/strong&gt; es una de las más variadas y exquisitas del mundo. En general, la comida china tiene en cuenta la existencia de elementos &lt;strong&gt;ying&lt;/strong&gt; o fríos (como la mayoría de verduras) y elementos &lt;strong&gt;yang&lt;/strong&gt; o calientes (como las carnes). La comida china intenta combinar los elementos ying y yang para obtener una mezcla equilibrada. Además de combinar elementos fríos y calientes, en la elaboración de cualquier plato se deben tener en cuenta los siguientes cinco aspectos: la presentación, el color, el olor, el aroma/fragancia, y el sabor del plato. La presentación tiene en cuenta el recipiente donde se coloca la comida y la decoración del plato entre otros elementos. Todo plato debe tener además de una buena presentación, una combinación de colores apropiada. Esta combinación se consigue combinando ingredientes de diferentes colores. Además del olor general del plato, que debe ser agradable, los chinos valoran la fragancia o perfume en un plato. Por último se debe tener en cuenta el sabor. Los chinos suelen combinar la sal y el azúcar casi a partes iguales en sus platos. No les gustan los platos demasiado salados ni demasiado dulces.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>