<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patrimonio_unesco on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/patrimonio_unesco/</link><description>Recent content in Patrimonio_unesco on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/patrimonio_unesco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escapada a Holanda meridional</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/11/escapada-a-holanda-meridional/</guid><description>&lt;p&gt;Os traigo una propuesta de escapada de 2 o 3 días para descubrir la zona de &lt;strong&gt;Brabante del norte&lt;/strong&gt; (Noord-Brabant en neerlandés). Esta provincia se encuentra en el sur del país, en la frontera con Bélgica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-llegar"&gt;&lt;strong&gt;Cómo llegar&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La forma más sencilla de empezar esta ruta es volando a Eindhoven. Desde Barcelona existen vuelos directos con Transavia y el trayecto se recorre en poco más de dos horas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="qué-hacer-y-qué-ver"&gt;&lt;strong&gt;Qué hacer y qué ver&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="1-neunen-y-el-museo-dedicado-a-van-gogh"&gt;1. Neunen y el museo dedicado a van Gogh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje hicimos una parada en el pequeño pueblo de Nuenen, para visitar el &lt;a href="https://www.vangoghvillagenuenen.nl/en"&gt;museo dedicado a Vincent van Gogh&lt;/a&gt;. Este pueblo está muy cerquita de Eindhoven. Allí el museo dedicado a van Gogh se encuentra fácilmente y existe parking próximo al museo. El museo no es grande, pero tiene un gran valor porque está ubicado en el mismo pueblo donde vivió y pintó muchas de sus primeras obras. Entre lo más interesante está la explicación de cómo creó &lt;em&gt;Los comedores de patatas&lt;/em&gt;, su famoso retrato de campesinos reunidos en torno a una mesa, que refleja la dureza de la vida rural con una crudeza muy realista. La visita combina objetos personales, bocetos y paneles que cuentan su historia, además de proponer rutas para descubrir los escenarios que inspiraron sus cuadros en los alrededores. Puedes dedicar entre una hora y una hora y media al museo, dependiendo de si te interesan todas las explicaciones que se ofrecen en audio guía.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en Kyoto en 5 días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/09/que-hacer-en-kyoto-en-5-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Kyoto es una de las ciudades más fascinantes de Japón y sin duda una parada imprescindible en cualquier viaje al país del sol naciente. En este artículo os explicaremos que hicimos en dicha ciudad en cinco días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kyoto fue capital imperial durante más de mil años y todavía conserva un patrimonio cultural único: más de 1.600 templos, santuarios y jardines repartidos por toda la ciudad. No es casualidad que aquí se concentren tantos templos: al haber sido el centro político y espiritual de Japón durante siglos, las familias nobles y los diferentes shogunes financiaron la construcción de numerosos complejos religiosos que hoy forman parte del legado histórico del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué ver en Angra do Heroismo y en Biscoitos (Terceira)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/09/que-ver-en-angra-do-heroismo-y-en-biscoitos-terceira/</guid><description>&lt;h2 id="angra-do-heroísmo"&gt;Angra do Heroísmo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angra do Heroísmo es la capital de la isla de Terceira, su centro histórico fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1983, debido a su importancia histórica y la conservación de su arquitectura renacentista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para explorar esta bonita ciudad dedicamos medio día. Aunque si vais a hacer la ruta senderista circular a Monte Brasil necesitaréis un par de horas más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos con un poco de historia. Angra fue fundada a principios del siglo XV, poco después de que los navegantes portugueses comenzaran a explorar las Azores. La ciudad se desarrolló rápidamente gracias a su ubicación estratégica en el Atlántico, lo que la convirtió en un importante puerto de escala para las rutas comerciales entre Europa, África y América. Fue el punto de paso obligado para las flotas que transportaban oro, plata y otras riquezas desde las colonias americanas y africanas hacia Europa. La ciudad se benefició de este comercio, convirtiéndose en un lugar próspero y un centro administrativo importante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Algunas fortalezas y ciudadelas magníficas que querrás visitar</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/06/algunas-fortalezas-y-ciudadelas-magnificas-que-querras-visitar/</guid><description>&lt;p&gt;En este artículo hablaremos de algunas fortalezas fantásticas que hemos visitado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-fortaleza-de-bam"&gt;1. Fortaleza de Bam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta fortaleza fue construida en el siglo V a.c y fue hasta el 2003 la construcción más grande del mundo hecha a partir de una mezcla de barro y paja. Es una enorme ciudadela situada en la ruta de la seda considerada Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Bam está situada en la provincia de Kerman, en Irán. Fue destruida casi en su totalidad por un terremoto en 2003. Actualmente, está siendo reconstruida. Nosotros tuvimos la suerte de visitarla en 2002, poco antes del terremoto. Aún recuerdo cuando subimos a las murallas de la fortaleza y vimos toda la ciudadela que se extendía delante de nosotros. Bam fue sin duda, junto con Isfahan los dos lugares que más me impresionaron de nuestro viaje a Irán. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/"&gt;Leer más&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="día-1"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El triángulo de oro islandés</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/01/el-triangulo-de-oro-islandes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os hablaremos del triángulo de oro. Con este nombre se conocen el Parque Nacional de Thingvellir, la zona geotérmica de Geysir y la cascada Gullfoss. Los tres parajes están relativamente cerca unos de otros y son fácilmente accesibles desde la capital, Reikiavik. Además, cada uno de estos lugares tiene una importancia especial tanto en términos de la historia cultural de Islandia como de su geología única. Y son por tanto algunos de los lugares más visitados del país. A Estos tres lugares añadimos el cráter Kerid porque nos venía de camino hacia Selfoss.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ruta desde Vik a Skaftafell (Islandia)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/11/ruta-desde-vik-a-skaftafell-islandia/</guid><description>&lt;p&gt;Abandonamos Vik para dirigirnos hacia el este. En la ruta hacia el este el paisaje es espectacular. En primer lugar, atravesamos grandes extensiones de llanuras de lava cubiertas por una especie de musgo verde. Más adelante, al acercarnos a Skaftafell, pudimos contemplar las primeras lenguas del glaciar Vatnajökull, el glaciar más grande de Islandia que ocupa aproximadamente un 10% de la superficie del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Skaftafell&lt;/strong&gt; es un parque Nacional que se fundó en 1967, aunque en 2008, los parques nacionales de Skaftafell, en el suroeste, y Jökulsárgljúfur, en el norte, se unieron para formar el &lt;strong&gt;Parque Natural Gran Vatnajökull&lt;/strong&gt;, patrimonio de la humanidad desde 2019. Este parque natural es el segundo más grande del país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: Villandry y Azay-le-Rideau</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-villandry-y-azay-le-rideau/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos en nuestros últimos días en el Valle de Loire. Concretamente, os explicaremos nuestras visitas a los castillos de Villandry y Azay-le-Rideau.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="castillo-de-villandry"&gt;Castillo de Villandry&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como tuvimos algunos días de lluvia, esperamos a tener un día soleado para visitar los jardines del castillo de Villandry. Estos jardines son unos de los más famosos de toda Francia, juntamente con los de Versalles. Los jardines del castillo de Villandry forman parte de los &lt;a href="https://jardineshistoricos.es"&gt;Jardines Históricos&lt;/a&gt; y son de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle de Loire con niños: parada en Amboise</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/01/viaje-al-valle-de-loire-con-ninos-que-hacer-en-amboise/</guid><description>&lt;p&gt;Si os interesa la obra y vida de Leonardo da Vinci Amboise es parada obligada. El maestro italiano vivió durante su estancia en Amboise en el castillo de Clos Lucé y murió aquí. De hecho está enterrado en la capilla de San Humberto en el castillo de Amboise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro viaje por el Valle del Loire pasamos un día en Amboise. En esta pequeña localidad, podréis visitar no solo sus castillos sinó también pasear por Amboise o visitar la pagoda de Chanteloup o el Parque de Mini Chateaux. Pensando en lo que podía interesar más a los niños, escogimos visitar el Castillo de Clos Lucé y el parque de mini Chateux. Finalmente, paseamos por el pueblo de Amboise hasta la isla de oro, pero no visitamos el castillo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Visita al castillo de Cheverny y al de Chambord</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/12/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-visita-al-castillo-de-cheverny-y-al-castillo-de-chambord/</guid><description>&lt;h2 id="castillo-de-cheverny"&gt;Castillo de Cheverny&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los amantes de Tintín la visita al castillo de Cheverny es obligada. Hergé se inspiró en Cheverny para crear Moulisart, el castillo que recibió uno de los antepasados del capitán Hadock por sus servicios a la corona. Más tarde, el capitán Hadock recupera Moulisart con la ayuda de Tintín y del profesor Tornasol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El castillo de Cheverny es propiedad privada desde hace más de seis siglos. Pertenece a la familia de los Hurault. No obstante, el castillo abrió sus puertas al público en 1922. Este castillo data del siglo XVI y es de estilo renacentista.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al valle del Loire con niños: Loches, castillo de Chenonceau y Montresor</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-loches-castillo-de-chenonceua-y-montresor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos que hicimos los dos primeros días en el valle del Loire. El primer día llegamos después de comer a la ciudad Real de Loches en coche. El segundo día por la mañana visitamos el castillo de Chenonceau y por la tarde el precioso pueblo de Montrésor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ciudad-real-de-loches"&gt;Ciudad Real de Loches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.valledelloira-francia.es/castillos-del-loira/ciudad-real-de-loches"&gt;Loches&lt;/a&gt; es una ciudad famosa en el Loire por diversos motivos. No es una ciudad con un castillo, sino una ciudadela. El origen de esta ciudadela se remonta a la Edad Media. Loches es una de las pocas ciudades francesas que conservan 2 Km de murallas más una torre del homenaje y una residencia real. Por Loches pasaron personajes famosos como Ricardo Corazón de León o Juana de Arco.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al Valle del Loire con niños: información práctica</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/09/viaje-al-valle-del-loire-con-ninos-informacion-practica/</guid><description>&lt;p&gt;El Valle del Loire es conocido como el jardín de Francia. Es famoso por sus castillos, principalmente de estilo renacentista, aunque algunos castillos fueron construidos sobre asentamientos más antiguos, de la época medieval. Este valle, situado a unas 2 horas y media al sur de París cuenta con más de 40 castillos como principal reclamo. La gran oferta cultural y arquitectónica de la región, hizo que en el año 2000 la UNESCO agregó la parte central del valle del río Loire, entre &lt;a href="https://www.chalonnes-sur-loire.fr"&gt;Chalonnes-sur-Loire&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://www.chateausully.fr"&gt;Sully-sur-Loire&lt;/a&gt;, a su lista de &lt;a href="https://whc.unesco.org/es/list/933"&gt;Sitios del Patrimonio Mundial&lt;/a&gt;. En esta entrada os ofrecemos información práctica sobre nuestro viaje al Valle del Loire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje al departamento de Tarn en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/02/viaje-corto-al-departamento-de-tarn-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os explicaremos lo que hicimos en nuestra escapada de 4 días al departamento de &lt;strong&gt;Tarn&lt;/strong&gt; en el sur de Francia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tarn es un río que nace en las &lt;strong&gt;montañas de Cevennes&lt;/strong&gt; y que más adelante desemboca en el Garona cerca de Toulouse. Además, Tarn es el nombre de un departamento francés situado en el sur de Francia, en la región de Occitania. Albí, su capital, está a unas  4 horas en coche de Cataluña.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visitar Mont-Saint-Michel con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/11/visitar-mont-saint-michel-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Mont Saint Michel es uno de esos lugares icónicos que muchos de nosotros esperamos poder visitar por lo menos una vez. En nuestro viaje por Bretaña, no hemos querido dejar pasar la ocasión para visitar este increíble lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque administrativamente Mont Saint Michel pertenece a Normandía, muchos bretones lo consideran suyo. Podríamos decir que Mont Saint Michel marca la frontera entre Normandía y Bretaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, el que seguramente será conocido como el año del COVID, nos planteamos si sería buena idea adentrarnos en uno de los lugares más visitados de Francia. Finalmente, decidimos hacer una visita de medio día al monte. En esta entrada os explicamos cómo fue nuestra visita.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diez castillos impresionantes del mundo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/05/diez-castillos-y-fortalezas-impresionantes/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada hemos querido recopilar una lista de castillos preciosos que hemos visitado durante nuestros viajes. Cada castillo, tiene una historia: por qué fue construido y qué lugar se escogió para la edificación son partes de esa historia. Algunos fueron construidos como residencia de reyes o nobles. Otros fueron construidos como fortalezas defensivas o para controlar un paso estratégico. Con independencia de cual fuera su función, lo que queda de antiguos castillos, son visitas imprescindibles en muchos viajes.  &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Turquía del este</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2020/04/viaje-a-turquia-del-este/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando realizamos este viaje por Turquía del este, no encontramos casi viajeros. Capadocia y Anatolia eran los lugares por excelencia de Turquía. Tanto era así que algunos turcos nos preguntaron por qué íbamos allí, porque claro, en comparación con otras partes del país, allí no había nada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El viaje a Turquía del este resultó muy interesante, tanto por lo poco o nada que las autoridades turcas cuidaban esa parte de su patrimonio como por lo conflictiva que la zona resulta. Vimos bases militares inmensas, con tanques y otras máquinas de guerra. También vimos pequeños pueblos kurdos, el estado de los cuales contrastaba mucho con el de grandes urbes como Estambul o Kaysery.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad Santa de Bujara (Parte 2)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Continuamos la ruta que nos llevará por algunos de los lugares más interesantes de Bujara. &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/"&gt;Ver la primera parte de la ruta aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el &lt;strong&gt;minarete Kalyan&lt;/strong&gt; seguimos en dirección este hasta llegar a una esplanada donde se hallan dos monumentos uno enfrente del otro: la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ulug beg&lt;/strong&gt; nieto de Timur, fue un importante científico que dedicó su vida a potenciar la ciencia y la educación. Justo en frente de la &lt;strong&gt;mezquita de Ulug beg&lt;/strong&gt;, se halla la &lt;strong&gt;madrasa de Abd al-Aziz-khan&lt;/strong&gt;, uno de los pocos monumentos que no fueron restaurados en el largo proceso de restauración de los monumentos de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; que comenzó hace unos 30 años. La decoración interior és espectacular, aún se conservan las pinturas originales. Al no haber sido restaurado este espacio tiene un encanto especial, que le da un carácter más antiguo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Uzbekistán: Un país en la Ruta de la Seda</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/uzbekistan-un-pais-en-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Todo empezó en &lt;a href="http://blogs.dfwikilabs.org/ososdeviaje/2008/02/19/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-1/"&gt;Isfahan&lt;/a&gt;, Irán. El esplendor de la ciudad de &lt;strong&gt;Sha Abbas&lt;/strong&gt; despertó en mi curiosidad por conocer otros países por los que había pasado la famosa &lt;strong&gt;Ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Oí hablar de un país en el corazón de Asia central, &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt;, que había tenido un papel importante en las rutas comerciales entre Europa y Asia, de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Tamerlán&lt;/strong&gt;) y su capital, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; y decidí que tenía que visitar ese país.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad santa de Bujara (parte 1)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/10/la-ciudad-santa-de-bujara-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; es una de las ciudades santas del Islam. En los siglos IX y X la ciudad vivió su primera época de expansión de la mano de la dinastía de los persas samánidas. &lt;strong&gt;Bujara&lt;/strong&gt; contaba en esa época con unas 250 escuelas coránicas y una importante biblioteca. Pero el esplendor de Bujara llegó en el siglo XVI de la mano de los turcos uzbecos, cuando la ciudad llegó a tener más de 300 mezquitas y más de 100 madrasas en la que se acogían estudiantes del islam de diversa procedencia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a EEUU: Algunos parques nacionales de Utah y Arizona</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/08/parques-nacionales-de-utah-y-arizona/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos un breve viaje que hicimos al oeste de Estados Unidos. Estuvimos un par de días en Las Vegas por trabajo. Después, hicimos un viaje en coche para ver dos bonitos parques naturales de Utah: el Parque Nacional de Zyon y el de Bryce. También aprovechamos para visitar el Gran Cañón (North Rim).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puesto que teníamos pocos días buscamos un único alojamiento para 4 días. Nos desplazamos en coche de alquiler desde Las Vegas hasta Kanab, una pequeña población situada al sur del estado de Utah, tocando a Arizona. Allí, teníamos nuestro Bed &amp;amp; Breakfast desde donde visitamos los tres parques mencionados.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Alemania con niños: Ruta de los cuentos de los hermanos Grimm, segunda parte</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/09/ruta-de-los-cuentos-de-hadas-de-los-hermanos-grimm-con-ninos-segunda-parte/</guid><description>&lt;p&gt;Encontré por casualidad la ruta de los cuentos de hadas buscando ideas para nuestras vacaciones de verano y me pareció una ruta original. Nuestros hijos conocen muchos de los cuentos de los hermanos Grimm así que pensé que podría gustarles hacer un viaje para recorrer parte de los escenarios que habían inspirado estos cuentos que ellos conocen bien. Nos pusimos manos a la obra y organizamos un viaje que describimos en esta y otras entradas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Corfú (Grecia) con un bebé</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/08/escapada-a-corfu-con-un-bebe/</guid><description>&lt;p&gt;Corfú (o Kerkira como la llaman en griego) es la más grande de las islas Jónicas. Estas islas están situadas en la costa occidental de Grecia en el mar Jónico, al sur del adriático. Oí hablar de Corfú por primera vez hace muchos años en la película de James Bond titulada “Sólo para tus ojos”. La isla de Corfú era el escenario de los amores de Roger Moore con una de las chicas Bond (en este caso Jacqueline Bisset). Y como no podía ser de otra forma, Roger Moore se paseaba por el palacio de &lt;a href="http://www.achillion-corfu.gr/default_en.html"&gt;Achilleion&lt;/a&gt; para tomarse unos &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ouzo"&gt;ouzos&lt;/a&gt;. El Palacio de Achilleion fue la famosa residencia de Isabel de Babiera (más conocida como Sisí emperatriz).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a los alpes julianos Eslovenos, Istria y Venecia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/02/viaje-a-los-alpes-julianos-eslovenos-istria-y-venecia/</guid><description>&lt;p&gt;La idea de este viaje surgió en 2008 tras volver de Uzbekistán y Kirgiztán. Esta vez nos quedaríamos en Europa. Yo había oído hablar de la belleza de los Alpes eslovenos, pero también quería visitar la región de Istria, en el norte de Croacia, concretamente las ciudades fundadas por los venecianos. Así comenzó la idea de este viaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigando un poco más, nos gustaron mucho las fotos que vimos del &lt;a href="https://www.lacroacia.es/plitvice/"&gt;Parque Nacional de los Lagos de Plitvize&lt;/a&gt;, así que también lo incluimos en nuestra ruta. El inicio y final de nuestra ruta iba a ser el aeropuerto de Marco Polo en Venecia. Hablamos de nuestro viaje con algunos amigos, que se interesaron y quisieron venir, por lo que un viaje que iba a ser para 3 personas se convirtió en un viaje para 6. Ninguno de nuestros amigos había estado antes en Venecia (Marc y yo la hemos visitado en numerosas ocasiones y de hecho nos casamos allí), y aunque era verano (la peor época para visitar la ciudad de la laguna en mi opinión), pensé que era una pena no pasar un par de días  en Venecia. Así que también incluimos la ciudad de la laguna en nuestra ruta.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Venecia con niños: guía de viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/10/viaje-a-venecia-con-un-nino-pequeno/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumimos nuestras experiencias en nuestras visitas a la ciudad de los canales y lo que hicimos con nuestro hijo pequeño.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="tabla-de-contenidos"&gt;Tabla de contenidos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuandoir"&gt;Cuando visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#Cuantosdias"&gt;Cuantos días necesito para visitar Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#aeropuerto"&gt;Cómo ir del aeropuerto a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#alojamiento"&gt;Donde alojarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#desplazarse"&gt;Cómo desplazarse en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#comollegar"&gt;Cómo llegar a Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#quehacer"&gt;Qué hacer y qué ver en Venecia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="1-cuando-viajar-a-venecia"&gt;1. ¿Cuando viajar a Venecia?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos viajar a la ciudad de los canales en temporada baja. Por ejemplo, en los meses de noviembre, febrero (después del Carnaval, porque durante el Carnaval los precios del alojamiento son muy caros) o en marzo. A ser posible durante la semana. Hay que evitar fechas como Navidad, Semana Santa y los meses de julio y agosto. ¿Por qué? En primer lugar, porque alojarse en Venecia es caro y aún lo es más si buscamos fechas señaladas o verano. Y, en segundo lugar, porque viajando en temporada baja y entre semana no hay tanta gente y se puede pasear tranquilamente por la ciudad. También se pueden visitar monumentos tan emblemáticos como la basílica de San Marco o el Palacio Ducal sin hacer colas para entrar. El inconveniente de viajar en invierno, por ejemplo, es que los días son fríos y muy húmedos. Si tenéis la mala suerte de que no luzca el sol, el frío húmedo te cala los huesos. El segundo inconveniente, es que los días son más cortos y la mayoría de los monumentos cierran a primera hora de la tarde. En este caso, hay que planificar visitas por la mañana.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Finlandia y Tallin con niños pequeños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/finlandia-y-tallin-con-ninos-pequenos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada resumiremos el viaje a Finlandia y la escapada a Tallin que hicimos con nuestro hijo mayor cuando tenía dos años y medio. Viajamos con unos amigos que tenían dos hijas (de 12 y 6 años). Buscábamos un viaje tranquilo, lejos del calor del verano. Nuestro amigo Enric tenía ganas de ir a pescar en un lago, y de allí surgió la idea de viajar a Finlandia, porque Finlandia tiene muchos lagos. Buscamos una cabaña en plena naturaleza. Pero para no aburrirnos (que no nos aburrimos) decidimos hacer una escapada a la capital de Estonia (Tallin) que está muy cerquita de Helsinki, a menos de dos horas en Ferry.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje con niños pequeños a los Cotswolds (Gran Bretaña)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/01/viaje-con-ninos-pequenos-a-los-cotswolds/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de nuestros hijos acabada de mirar [la Gran Carrera](&lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH"&gt;https://www.amazon.es/Thomas-Sus-Amigos-Gran-Carrera/dp/B01LYRH8OH&lt;/a&gt; ?tag=aprenddelut00-21), una de las últimas películas de la pequeña locomotora &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_&amp;amp;_Friends"&gt;Thomas y sus amigos&lt;/a&gt;. En esa época le encantaba todo lo relacionado con dicha locomotora: películas como &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Leyenda-Tesoro-Perdido/dp/B011QSVX1E/ref=pd_lpo_sbs_74_img_0?_encoding=UTF8&amp;amp;psc=1&amp;amp;refRID=RW1FGHDVEWZH18BBXYS0?tag=aprenddelut00-21"&gt;La leyenda del tesoro perdido de la isla de Sodor&lt;/a&gt; (una de sus preferidas), &lt;a href="https://www.amazon.es/Thomas-Friends-Little-Golden-Library/dp/0449814823/ref=sr_1_51?s=foreign-books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540366901&amp;amp;sr=1-51&amp;amp;keywords=thomas+%26+friends?tag=aprenddelut00-21"&gt;cuentos&lt;/a&gt;, las &lt;a href="https://www.amazon.es/Mattel-Fisher-Price-Thomas-amigos-Locomotora/dp/B01ASVDJ12/ref=sr_1_2?s=toys&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1540367972&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=ashima?tag=aprenddelut00-21"&gt;pequeñas locomotoras de juguete&lt;/a&gt; etc. No recuerdo como pero nos dimos cuenta que en Gran Bretaña, cerca de la ciudad de Birmingham, hay un parque temático llamado &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Draton Manor&lt;/a&gt;, con una parte del parque ambientada con atracciones de la pequeña locomotora Thomas y sus amigos. El nombre de esta parte del parque, que también está en otros lugares del planeta es &lt;a href="https://www.draytonmanor.co.uk/thomas-land"&gt;Thomas Land&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>48 horas en Tashkent</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</link><pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2016/08/48-horas-en-tashkent/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Tashkent&lt;/strong&gt; es la capital de la actual república de &lt;strong&gt;Uzbekistán&lt;/strong&gt; y uno de los principales “hubs” de conexión de Asia central. Tashkent es una ciudad al estilo soviético, con amplias avenidas y parques. Pero a pesar de ser una ciudad marcada por la huella soviética, en ella aún perdura el espíritu de la &lt;strong&gt;ruta de la Seda&lt;/strong&gt;. Tashkent cuenta con diversos bazares, como el &lt;strong&gt;bazar Chorsu&lt;/strong&gt; (también conocido como &lt;strong&gt;Eski Juva&lt;/strong&gt;), el mayor y más antiguo de Uzbekistán. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza interior de Jiva: Ichan-Qala</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/10/la-fortaleza-interior-de-jiva-ichan-qala/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt; es una pequeña ciudad situada en la región de &lt;strong&gt;Khoresm&lt;/strong&gt;, al sur de la ciudad de &lt;strong&gt;Urgench&lt;/strong&gt;, al sur del río &lt;strong&gt;Amu-Darya&lt;/strong&gt;. Ninguna otra ciudad de Asia central conserva una parte antigua tan bien preservada como la ciudad antigua &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Jiva&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; significa literalmente fortaleza interior y se trata de una auténtica ciudad amurallada llena de palacios, madrasas, mezquitas y minaretes: una auténtica ciudad museo al aire libre. La conservación de &lt;strong&gt;Ichan-Qala&lt;/strong&gt; se debe en parte a los programas de restauración de los soviéticos iniciados durante los años 1970 y 1980. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda parte 2: La capital de Timur</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/02/samarcanda-parte-2-la-capital-de-timur/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en  2008.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;registán&lt;/strong&gt; fue la plaza principal de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; en el siglo XIV y representa una de las muestras más importantes de las construcciones realizadas por los sucesores de Timur. Además del &lt;strong&gt;Registán&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; cuenta con otros complejos monumentales no menos espectaculares.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero de estos complejos es el mausoleu de &lt;strong&gt;Gur-Emir&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;necrópolis de Timur&lt;/strong&gt;. Este mausoleo es el lugar donde está enterrado Timur y su maestro espiritual. En la cripta inferior, fueron enterrados dos de los hijos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt; y uno de sus nietos. Este complejo fue completado por &lt;strong&gt;Ulug Beg&lt;/strong&gt; en el siglo XV.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Samarcanda (Parte 1). La capital de Timur</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2009/01/samarcanda-parte-1/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nombre de &lt;strong&gt;Samarcanda&lt;/strong&gt; ha inspirado y atraído al corazón de Asia central a personajes como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Magno"&gt;Alejandro Magno&lt;/a&gt;, o &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Marco_Polo"&gt;Marco Polo&lt;/a&gt;. Aunque Samarcanda es una ciudad muy antigua, que cuenta con más de 2500 años de historia, Gengis Khan se encargó de arrasarla por completo en el siglo XIII. La ciudad que ha perdurado hasta nuestros días, con sus fantásticos monumentos cubiertos con “majolicas” o azulejos de colores, fue construida por &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, también conocido como &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Tamerlan"&gt;&lt;strong&gt;Tamerlan&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, quien convirtió la ciudad de Samarcanda en la capital de su imperio. Uno de los nietos de &lt;strong&gt;Timur&lt;/strong&gt;, &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ulugh_Beg"&gt;&lt;strong&gt;Ulugh Beg&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, se encargó de la construcción de algunos de los edificios más emblemáticos de la mítica ciudad.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shiraz: la ciudad de las flores y los poetas.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/04/shiraz-la-ciudad-de-las-flores-y-los-poetas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en agosto de 2002&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque carece de los espectaculares monumentos de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt; es tierra de dos grades poetas iranís: &lt;strong&gt;Sa’di&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Hafez&lt;/strong&gt;, y antaño era conocida como la ciudad de las rosas que abundaban en sus jardines. Pero lo que más recuerdo de los shirazis es su carácter abierto y curioso, siempre dispuestos a hablar con el viajero. Estaba atardeciendo y acabábamos de llegar a la ciudad, fuimos a pasear al parque situado junto a la &lt;strong&gt;puerta Koram&lt;/strong&gt;. No recuerdo que día de la semana era, pero el parque estaba muy concurrido. Nos paramos en un banco y al poco rato se nos acercaron unos cuantos jóvenes que estaban interesados en saber de donde veníamos. Nuestro guía Hamid nos confirmaba más tarde que ese era el carácter de la ciudad, y que por eso, a el, siempre le gustaba volver a &lt;strong&gt;Shiraz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Isfahan: "La mitad del mundo" (Parte 2)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/03/isfahan-la-mitad-del-mundo-parte-2/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuamos hablando de la ciudad de &lt;strong&gt;Isfahan&lt;/strong&gt; y de sus numerosos monumentos. Uno de los paseos que más recuerdo fue atravesar el &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; y pasear por el parque que se encuentra justo al lado. Ya había visto algún documental sobre Isfahán y recordaba las imágenes de este puente y del parque, sin duda el más hermoso de la ciudad. El puente es una obra maestra de la arquitectura safávida, está formado por dos niveles de terrazas coronadas con arcos. En el nivel superior hay unos pavellones con vistas al río. El &lt;strong&gt;puente de Pol-e Khaju&lt;/strong&gt; atraviesa el rio &lt;strong&gt;Zayandeh&lt;/strong&gt; que atraviesa la ciudad de Isfahan. De hecho, la ciudad cuenta con más de 10 puentes que permiten atravesar el río. Estos puentes cuentan con un sistema de compuertas que permiten regular el flujo de agua, muy necesario si se tienen en cuenta las altas temperaturas y la baja pluviometría del verano. Otro de los puentes de origen safávida que visitamos es el &lt;strong&gt;Sio Seh Pol&lt;/strong&gt; o el puente de los 33 arcos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta de las Kashbas</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/02/la-ruta-de-las-kashbas/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en diciembre de 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ruta de las Kashbas&lt;/strong&gt; es un recorrido por el sur del &lt;strong&gt;Alto Atlas&lt;/strong&gt; marroquí que permite visitar una serie de fortalezas o fortificaciones construidas con adobe de color rojo, que es el color de sur de marroquí. Normalmente las &lt;strong&gt;Kashbas&lt;/strong&gt; representan un complejo de edificaciones unifamiliares situadas en proximidad para su defensa y protección. Así llegaron a construirse auténticos pueblos fortificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este camino comienza generalmente en la ciudad de &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt;. Se puede llegar a &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; directamente en avión o por carretera desde &lt;strong&gt;Marrakech&lt;/strong&gt; , atravesando el &lt;strong&gt;Atlas&lt;/strong&gt; por el puerto de montaña de &lt;strong&gt;Tizi n’Tichka&lt;/strong&gt; situado a unos dos mil metros. Nosotros atravesamos el Atlas por carretera. En las laderas de las montañas encontramos pequeños pueblos con casas de arcilla, antiguos asentamientos bereberes, que se integran perfectamente con el paisaje.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Marrakech: la capital del sur.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2008/01/marrakech-la-capital-del-sur/</guid><description>&lt;p&gt;Oasis con palmeras y las montañas del Atlas nevadas en la lejanía, sería la primera idea que me viene a la mente al recordar Marrakech. Una de las ventajas de visitar la ciudad de Marrakech en invierno es la de poder contemplar las cimas del Atlas nevadas. Marrakech es una ciudad nacida en un oasis; ciudad de jardines y herencia almorávide, con su medina y sus zocos y sobre todo, con la reina de las plazas: &lt;strong&gt;la plaza del Djemaa el Fna.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Petra: la ciudad en la roca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/petra-la-ciudad-en-la-roca/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt; es &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt;” nos dice nuestro guía Maher antes de empezar la visita de la ciudad excavada en la roca. &lt;strong&gt;Petra&lt;/strong&gt; ha fascinado a occidente desde que Burckhardt (el mismo aventurero que descubrió el &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/07/27/abu-simbel-el-templo-del-rey/"&gt;templo de Ramsés II en &lt;strong&gt;Abu Simbel&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;) la descubriera a principios del siglo XIX, tras permanecer más de cinco siglos en el olvido, con los beduinos del desierto como sus únicos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital de los &lt;strong&gt;Nabateos&lt;/strong&gt;, Petra es una ciudad excavada en la roca de las terrazas del &lt;strong&gt;Wadi Musa&lt;/strong&gt; situada al sur de &lt;strong&gt;Jordania&lt;/strong&gt;. El pueblo Nabateo floreció gracias a la ruta de las especias procedente de Arabia, Yemen o Somalia hacia el Mediterráneo y tuvo su época de máxima esplendor en el siglo I a.c. Posteriormente, la competencia con otras ciudades de la zona como &lt;strong&gt;Palmira&lt;/strong&gt;, catástrofes naturales y la invasión del Islam entre otras causas provocaron la decadencia de la ciudad, que cayó en el olvido&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viaje a Yunnan: Lijiang la ciudad de los naxi</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</link><pubDate>Mon, 03 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/12/lijiang-de-camino-a-shangrila/</guid><description>&lt;p&gt;Información de verano de 2007.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomamos el primer autocar de la mañana que salía de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/09/16/dali-el-lugar-ideal-para-hacer-una-parada-en-el-viaje/"&gt;Dali hacia Lijiang&lt;/a&gt;. El trayecto duró unas 3 horas y media y costó 65 yuanes por persona. Hay diversos autocares diarios que cubren la ruta entre &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; i &lt;strong&gt;Lijiang&lt;/strong&gt; y no suele haber demasiados problemas para conseguir un billete. Estos billetes se pueden comprar, además de en la estación de autobuses de &lt;strong&gt;Xiaguan&lt;/strong&gt;, en un montón de agencias locales en &lt;strong&gt;Dali&lt;/strong&gt; e incluso en algunos hoteles. En el autocar nos pusieron una película china, y como no entendía nada, me dediqué a observar el paisaje. El paisaje iba cambiando a medida que íbamos avanzando: pasamos de los campos cultivados junto al lago Erhai a los campos cultivados en las montañas totalmente verdes e inundadas por la niebla. Pudimos contemplar los exuberantes y esplendidos paisajes del &lt;strong&gt;Yunnan&lt;/strong&gt;, un auténtico paraíso.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Nemrut en Turquía del este</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/el-nemrut/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/09/el-nemrut/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: Kahta, sur este de Turquía&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nuestro primer post hablábamos del &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/06/dos-vistas-del-monte-ararat/"&gt;monte Ararat&lt;/a&gt;, montaña sagrada para los armenios en territorio turco, donde según la leyenda fue a parar Noe con su famosa arca. Otra montaña también en territorio turco, cuya historia se remonta a las antiguas civilizaciones de Mesopotamia, es el monte &lt;strong&gt;Nemrut&lt;/strong&gt;, conocida como &lt;strong&gt;Nemrut Dagi&lt;/strong&gt; y declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en 1987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El monte Nemrut tiene más de dos mil metros de altura y en su cima se haya la tumba aún sin abrir de los principales &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Commagene"&gt;reyes de &lt;strong&gt;Commagene&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; . Este reino floreció en la región del sur este de Turquía (actual provincia de &lt;strong&gt;Adiyaman&lt;/strong&gt;) en el siglo primero de nuestra era. Se trata de un reino con influencias de pueblos del este como los persas y de pueblos del oeste como los griegos y los romanos. Posteriormente, el &lt;a href="http://www.allaboutturkey.com/komagene.htm"&gt;reino de Commagene&lt;/a&gt; fue absorbido por el Imperio Romano, pasando a formar parte de la provincia romana de Siria.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Abu simbel: El templo del Rey.</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/abu-simbel-el-templo-del-rey/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/abu-simbel-el-templo-del-rey/</guid><description>&lt;p&gt;Pocos destinos nos pueden fascinar tanto como Egipto. Ya dedicamos la primera entrada de este foro a la ciudad de &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/06/el-cairo/"&gt;El Cairo&lt;/a&gt; encumbrada por las omnipresentes Pirámides de Giza. Pero Egipto es mucho más que Pirámides y el Khan al-Khalili. Está el Egipto islámico, con su presente y pasado, está el Egipto Copto heredero de los primeros cristianos fuente de documentos evangélicos perdidos, está el desierto y su mar de desolación salpicado de oasis entre las dunas, esta el Mar Rojo y el canal de Suez y está el Nilo. Hay el Nilo, estrangulado por la presa de Aswan que contiene sus iras e inundaciones, que bloquea el flujo de limos que fertilizaban los cultivos con cada venida y que hizo que movieran el Templo del Rey Ramsés II: Abu Simbel. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India (II): continuamos hacia el sur…</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/la-ruta-dravidiana-y-ii-continuamos-hacia-el-sur/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/06/26/la-ruta-dravidiana/"&gt;Continuando nuestro viaje por el sur de la India,&lt;/a&gt; desde &lt;strong&gt;Mysore&lt;/strong&gt; cogimos el tren hasta &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Chennai"&gt;&lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (antigua &lt;strong&gt;Madrás&lt;/strong&gt;), capital del estado de &lt;strong&gt;Tamil Nadu&lt;/strong&gt;, situada en el golfo de &lt;strong&gt;Bengala&lt;/strong&gt;. La ciudad, algo más pequeña que &lt;strong&gt;Delhi&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Munbai&lt;/strong&gt;, fue fundada en 1693 por la compañía británica de las Indias Orientales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Chennai&lt;/strong&gt; visitamos la &lt;strong&gt;playa Marina&lt;/strong&gt;, una de las más largas del mundo. Es una playa de arena muy blanca donde se pueden comprar caracolas de mar de tamaño considerable. También visitamos la &lt;strong&gt;catedral de Santo Tomas&lt;/strong&gt; (1896), que fue construida en el lugar donde se encontraba una antigua iglesia nestoriana. Actualmente, en la iglesia hay una cripta que se dice contiene los restos de Santo Tomas. Por último, visitamos el templo de &lt;strong&gt;Kapaleeshwarar&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;Mylapore&lt;/strong&gt;, que está dedicado a Shiva y tiene entre 300 y 400 años de antigüedad. No obstante se cree que en la zona del templo existía otro templo más antiguo, puesto que Ptolomeo lo mencionó el siglo II d.c. El templo más antiguo estaba situado en la costa, pero se cree que fue dañado tras la llegada de los portugueses. Podéis encontrar información sobre Mylapore &lt;a href="http://www.chennaionline.com/toursntravel/singaarachennai/mylapore.asp"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restos romanos en el Mediterráneo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/07/ruinas-romanas-en-el-mediterraneo-estambul-jordaniatunez/</guid><description>&lt;p&gt;En España contamos con numerosos restos de la época romana, como por ejemplo los de Tarragona, Empúries o Mérida. Pero existen ruinas romanas dispersas en muchos lugares.  Muchos están cerca de la costa del Mediterráneo. Otros como la &amp;ldquo;Porta Nigra&amp;rdquo; de la ciudad alemana de Tréveris, están alejados de la costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  esta entrada queremos recoger algunos de los sitios con vestigios romanos más importantes que hemos visitado en la costa mediterránea más allá de las fronteras italianas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ruta dravidiana en la India</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/la-ruta-dravidiana/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La ruta dravidiana&lt;/strong&gt; comprende los estados situados al sur de la meseta del &lt;strong&gt;Deccan&lt;/strong&gt; entre los &lt;strong&gt;Ghats&lt;/strong&gt; orientales y occidentales: &lt;strong&gt;Karnataka, Tamil Nadu, Kerala y Andhra Pradesh.&lt;/strong&gt; Dicen que es la &lt;strong&gt;India&lt;/strong&gt; más auténtica, que en este lugar la naturaleza favoreció el asentamiento y la prosperidad de culturas antiguas que propiciaron la aparición de las grandes religiones. Templos, grutas, montañas, playas llenos de vida y actividad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro viaje comienza en &lt;strong&gt;Munbai,&lt;/strong&gt; la ciudad más occidentalizada del país. Nada más bajar del avión nos sacude un calor intenso saturado de mil aromas de orígenes varios . No cabe duda, estamos en la &lt;strong&gt;India.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>De Seúl a Suwon</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/de-seul-a-suwon/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/de-seul-a-suwon/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/06/05/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/"&gt;Continuando nuestra visita turística por la ciudad de Seúl&lt;/a&gt;, nos vamos a visitar los palacios de &lt;strong&gt;Changgyeonggung&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Changdeokgung&lt;/strong&gt;. El primer palacio se llamaba originalmente &lt;strong&gt;Suganggung&lt;/strong&gt; y fue construido por el rey &lt;strong&gt;Sejong&lt;/strong&gt; en 1418. El palacio fue destruido por un incendio durante la invasión japonesa en 1592. Fue reconstruido pero volvió a ser destruido en 1830. Durante la ocupación japonesa en el siglo pasado se construyó un zoo, un jardín botánico y un museo. En 1983 se inició un proyecto de restauración en el que se eliminó el zoo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Seúl, ¿A la sombra de Tokio y Hong Kong?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/06/seul-a-la-sombra-de-tokio-y-hong-kong/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2007. Al contrario que &lt;strong&gt;China y Japón&lt;/strong&gt;, destinos muy conocidos y con una amplia demanda entre los españoles, &lt;strong&gt;Corea del Sur&lt;/strong&gt; es bastante menos conocida. Personalmente, sabíamos que en 1988 se celebraron unos &lt;strong&gt;Juegos Olímpicos,&lt;/strong&gt; que es el país de origen del &lt;strong&gt;taekwondo&lt;/strong&gt; y sede de importantes multinacionales como &lt;strong&gt;Samsung, Daewoo o LG.&lt;/strong&gt; A parte de eso y del &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/2007/04/28/cruzando-el-paralelo-38-la-dmz-entre-las-dos-coreas/"&gt;c&lt;strong&gt;onflicto entre las dos Coreas&lt;/strong&gt;, el paralelo 38º&lt;/a&gt; y tal, conocíamos bien poco de este país oriental.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zell y la región del Mosela en Alemania</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/zell-y-la-region-del-mosela-alemania/</link><pubDate>Mon, 21 May 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/05/zell-y-la-region-del-mosela-alemania/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zell&lt;/strong&gt; es una pequeña población vinícola alemana situada junto al río &lt;strong&gt;Mosela (Mosel)&lt;/strong&gt;, el mayor afluente del &lt;strong&gt;Rhin&lt;/strong&gt;. La zona del Mosela entre &lt;strong&gt;Tréveris (Trier)&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Coblenza (Koblenz)&lt;/strong&gt; es una región vinícola muy importante, aunque además de viñedos y verdes paisajes donde el Mosela serpentea entre colinas verdísimas, nos sorprenderán castillos medievales impresionantes en perfecto estado de conservación, pueblecitos típicos alemanes y ruinas romanas. Nuestro viaje por el Mosela empieza en casa de nuestros amigos Reiner y Uschi, situada en una colina a las afueras de &lt;strong&gt;Zell&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué hacer en Guilin en el sur de China?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/guilin/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/guilin/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según muchos chinos &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;es la ciudad más bella de la tierra. Para ellos, todo viaje por &lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;&lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; tiene que incluir una visita a &lt;strong&gt;Guilin&lt;/strong&gt;**.** Y la verdad es que no les falta razón, porque esta ciudad, situada en la provincia de &lt;strong&gt;Guangxi&lt;/strong&gt;, ofrece vistas paradisíacas: miles de colinas verdes que se alzan en vertical como setas en una llanura por la que discurre el &lt;strong&gt;rio L&lt;/strong&gt;i , donde los pescadores en barcas/balsas hechas con cañas usan &lt;strong&gt;Cormoranes&lt;/strong&gt; para pescar. Los paisajes de Guilin son fabulosos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La fortaleza de Bam: herencia de la ruta de la seda</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/la-fortaleza-de-bam-herencia-de-la-ruta-de-la-seda/</guid><description>&lt;p&gt;Resulta difícil empezar a explicar alguna cosa sobre &lt;strong&gt;Irán&lt;/strong&gt;, los americanos y británicos lo sitúan en el llamado “eje del mal”, y en las noticias no para de hablarse del programa nuclear iraní. Pero cuando uno descubre el país todas las noticias de nuestros medios de comunicación occidental quedan atrás, &lt;strong&gt;el viajero descubre un país de gentes hospitalarias&lt;/strong&gt;, curiosas por conocer al visitante &amp;lt; te interrogan por la calle y te preguntan cosas sobre ti, tu país, tu opinión sobre Irán, que te gusta &amp;gt; , un país con monumentos históricos deslumbrantes y paisajes preciosos que merece la pena visitar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un dia en Macao</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/un-dia-en-macao/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/un-dia-en-macao/</guid><description>&lt;p&gt;Viaje realizado en 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las excursiones más interesantes que se pueden hacer desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt; es visitar la antigua &lt;strong&gt;colonia portuguesa&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; (Macau o 
 &lt;img src="457958867_3f464577a5.jpg" alt="macau"&gt;

). A tan solo una hora en &lt;strong&gt;ferry&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un aire colonial que la convierte en una ciudad única en &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;centro histórico de Macao&lt;/strong&gt; fue declarado &lt;strong&gt;patrimonio mundial por la UNESCO&lt;/strong&gt; en 2005 y puede visitarse tranquilamente a pie. Al igual que &lt;strong&gt;Hong Kong&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Macao&lt;/strong&gt; tiene un régimen especial en China. Por ello tiene &lt;strong&gt;moneda propia&lt;/strong&gt;, la pataca, que mantiene un cambio fijo con el dollar hongkonés (103.2 MOP = 100 $ HK). No obstante, se puede pagar sin problemas con dollares hongkoneses.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>El Cairo</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/el-cairo/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/04/el-cairo/</guid><description>&lt;p&gt;El Cairo, ,&lt;strong&gt;القاهرة&lt;/strong&gt; Al-Qāhira , la ciudad triunfante&amp;hellip; wow. Como explicaros algo sobre El Cairo&amp;hellip; mejor citare de forma abusiva pero justificada al, gran &lt;a href="http://www.nealstephenson.com/"&gt;Neal Stephenson&lt;/a&gt; (segun &lt;a href="http://enochrooted.blogspot.com/"&gt;Uri Nieto&lt;/a&gt; el Steve Vai de la literatura) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien, El Cairo era una especie de complice de lo que allí sucedía. Era lo suficientemente grande como para tragarse a un ejercito, y lo suficientemente sabia para comprender cualquier plan, y lo suficientemente antigua para haber sobrevivido a pueblos, naciones y religiones. Así que allí no podía pasar nada sin el consentimiento de la ciudad. (Neal stephensonn &amp;ldquo;La confusión&amp;rdquo; volumen 2 del ciclo barroco , primera parte, ediciones B coleccion Nova nº178 página 268)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La Gran Muralla China desde Beijing</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/03/la-gran-muralla-china-desde-beijing/</guid><description>&lt;p&gt;Información de 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las visitas obligadas en &lt;strong&gt;&lt;a href="http://ososdeviaje.wordpress.com/tag/viajes/china/"&gt;China&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; es la de la &lt;strong&gt;Gran Muralla China&lt;/strong&gt;. La &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; consta en realidad de múltiples tramos repartidos en diversas provincias del norte de &lt;strong&gt;China&lt;/strong&gt; que van desde el paso &lt;strong&gt;Shanhaiguan&lt;/strong&gt; en el este, hasta el paso de &lt;strong&gt;Jiayuguan&lt;/strong&gt; en el oeste (en la provincia de &lt;strong&gt;Gansu&lt;/strong&gt;).Nosotros visitamos uno de los tramos de la muralla desde &lt;strong&gt;Beijing (Pekin)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para visitar la &lt;strong&gt;Gran Muralla&lt;/strong&gt; desde &lt;strong&gt;Beijing&lt;/strong&gt; se suele necesitar un día, puesto que el tramo más cercano a la ciudad se encuentra a unos 60 Km. Desde &lt;strong&gt;Beijin&lt;/strong&gt;g se pueden visitar 4 tramos de la Gran Muralla: &lt;strong&gt;Badaling, Mutianyu, Huanghuacheng y Simatai&lt;/strong&gt;. Algunos de los tramos están conectados, como el tramo de &lt;strong&gt;Mutianyu&lt;/strong&gt; que está conectado al de &lt;strong&gt;Huanghuacheng por Jiankou&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La ciudad fantasma de Ani en Turquía del este</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2007/02/la-ciudad-fantasma-de-ani/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ubicación: provincia de Kars, Turquía del este&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que mas sorprenden al viajero cuando visita las &lt;strong&gt;iglesias armenias&lt;/strong&gt;, es la diferencia abismal entre el estado de las iglesias de &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; y de las iglesias del &lt;strong&gt;Kurdistán turco.&lt;/strong&gt; Mientras en &lt;strong&gt;Armenia&lt;/strong&gt; se destinan fondos a la reconstrucción de su patrimonio cultural, en el &lt;strong&gt;kurdistán turco&lt;/strong&gt; las iglesias armenias han sido a&lt;strong&gt;bandonadas a su suerte&lt;/strong&gt; y a las inclemencias del tiempo. Una muestra del poco interés que tienen los turcos en la conservación de las iglesias armenias es la ciudad Armenia de Ani, actualmente en territorio turco, al lado del rio &lt;strong&gt;Akhurian&lt;/strong&gt;, que hace de frontera entre &lt;strong&gt;Turquía y Armenia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>