<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Otono on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/otono/</link><description>Recent content in Otono on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/otono/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué hacer y qué ver en Pollença (Mallorca)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/</guid><description>&lt;style&gt;
/* Galeria 2 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-natural { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-natural .box { flex: 0 0 calc(50% - 5px); max-width: calc(50% - 5px); }
.gallery-natural .box .img { height: auto; max-height: 400px; background: none; }
.gallery-natural .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 400px; object-fit: contain; }
/* Galeria 3 columnes amb proporcions naturals */
.gallery-3col { display: flex; flex-wrap: wrap; gap: 10px; }
.gallery-3col .box { flex: 0 0 calc(33.333% - 7px); max-width: calc(33.333% - 7px); }
.gallery-3col .box .img { height: auto; max-height: 350px; background: none; }
.gallery-3col .box .img img { width: 100%; height: auto; max-height: 350px; object-fit: contain; }
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;Pollença es un pueblo situado en el norte de Mallorca, tocando a la Serra de Tramuntana y muy cerca del cabo de Formentor. En este artículo os explicamos que hacer allí.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/06/que-hacer-y-que-ver-en-pollenca-mallorca/feature.jpeg"/></item><item><title>Un día en Argelès en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Argelès-sur-Mer es una localidad costera del sur de Francia, ubicada en el departamento de los Pirineos Orientales, en la región de Occitania. Está muy cerca de la frontera con Cataluña, por lo que es un lugar ideal para hacer una escapada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sur de Argelès, concretamente, la playa de le Racou, marca el inicio de la conocida &lt;strong&gt;Côte Vermeille&lt;/strong&gt;, una franja de costa hasta la frontera con España, donde las montañas de los Pirineos bajan hasta el mar, creando un paisaje espectacular entre acantilados, playas y viñedos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/05/un-dia-en-argeles-en-el-sur-de-francia-con-ninos/feature.jpeg"/></item><item><title>Caminos de Ronda cerca de Begur (Costa Brava)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/</guid><description>&lt;p&gt;Begur es uno de esos rincones de la Costa Brava que parece sacado de una postal. Este pequeño pueblo del Empordà, con su castillo en lo alto, calles de piedra y casas de estilo indiano, guarda tesoros en forma de calas escondidas, acantilados y vistas espectaculares al Mediterráneo. Uno de los mejores planes para descubrir su costa es hacer alguno de sus caminos de ronda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay tres tramos principales que salen desde Begur:&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/04/caminos-de-ronda-begur-costa-brava/feature.jpeg"/></item><item><title>Ruta de les ermites del Corb (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Si buscas una excursión que combine naturaleza, historia y unas vistas espectaculares de la Garrotxa, la ruta de las ermitas del Corb es una gran elección. Este recorrido nos lleva a visitar dos ermitas medievales, la ermita de Sant Miquel del Corb y la ermita de Sant Martí del Corb, además de ofrecernos un precioso paseo por un hayedo precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntos de interés en la ruta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta comienza en Les Preses, aparcando en el aparcamiento que hay junto a la piscina municipal y el campo de fútbol. Salimos del aparcamiento, llegamos a una valla junto a una piscina y seguimos por la izquierda en dirección a la Ruta 9 y GR-2. Poco antes de alcanzar una masía, tomamos un sendero a la derecha que comienza a ascender por el bosque. La subida inicial es pronunciada, pero poco a poco se suaviza.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué ver y qué hacer cerca de Jaca</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/</guid><description>&lt;p&gt;Jaca, conocida como la puerta de los Pirineos, es el punto de partida perfecto para explorar algunos de los valles más espectaculares del Pirineo aragonés. Rodeada de un paisaje montañoso impresionante, esta histórica ciudad es el epicentro de una naturaleza salvaje y fascinante que se extiende por los valles vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tan solo unos kilómetros de Jaca, se despliegan los valles de Aísa, Hecho, Tena y Aragón, auténticos tesoros naturales donde los amantes de la montaña podemos disfrutar de rutas que serpentean entre frondosos bosques, praderas alpinas y caudalosos ríos que nacen en las cumbres más altas de los Pirineos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/11/que-ver-y-que-hacer-cerca-de-jaca/feature.jpeg"/></item><item><title>Qué hacer en en Granada en dos días</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/</guid><description>&lt;p&gt;Este veranos pasamos un fin de semana en Granada y provechamos para volver a visitar uno de los monumentos más visitados de España: la Alhambra. En esta entrada os explicamos que más hicimos en esta preciosa ciudad del sur de España.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class="relative group"&gt;&lt;strong&gt;Día 1&lt;/strong&gt;:
 &lt;div id="día-1" class="anchor"&gt;&lt;/div&gt;
 
 &lt;span
 class="absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none"&gt;
 &lt;a class="text-primary-300 dark:text-neutral-700 !no-underline" href="#d%c3%ada-1" aria-label="Ancla"&gt;#&lt;/a&gt;
 &lt;/span&gt;
 
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por la mañana, visita de la alhambra y el Generalife.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro fin de semana comenzó en la Alhambra y el Generalife, cuyas entradas reservamos a través de su &lt;a href="https://tickets.alhambra-patronato.es" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;sitio web oficial&lt;/a&gt;. Optamos por un recorrido autoguiado, lo que nos permitió explorar a nuestro propio ritmo. Aunque el acceso a los palacios nazaríes requiere de un horario específico, el resto de la Alhambra es de libre acceso. Dado que era verano, elegimos la primera hora de la mañana para visitar los palacios, lo que nos dio la oportunidad de disfrutar de la Alcazaba antes de nuestra entrada programada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2024/04/que-hacer-en-en-granada-en-dos-dias/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión por el bosque de las rocas encantadas (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Es una bonita excursión, bastante fácil para hacer con niños en el término municipal de Sant Feliu de Pallerols, en la Garrotxa. Hay más de una forma de llegar a las Rocas Encantadas y una de ellas parte del Santuario de la Salut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santuario de la Salut está situado en una colina, a la que se accede por una carretera estrecha, de montaña. Al llegar, veréis una pequeña zona de aparcamiento. Además, el Santuario cuenta con restaurante y hotel. También tiene una terraza con una vista panorámica de la Vall d&amp;rsquo;en Bas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/feature.jpeg"/></item><item><title>Visitar el Palmeral de Elche en familia</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Al hablar de Elche, me viene a la memoria el busto de la &lt;strong&gt;Dama de Elche&lt;/strong&gt;, la famosa escultura íbera que data del siglo V-IV a.c, que fue hallada en los restos romanos de &lt;strong&gt;la Alcudia&lt;/strong&gt;, cerca de Elche. Pero en esta ocasión vamos a hablar del Palmeral de Elche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Palmeral de Elche&lt;/strong&gt; es el mayor palmeral de Europa y uno de los más grandes del mundo, con más de 200.000 ejemplares de palmeras. Fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2000, reconociendo su valor histórico y cultural.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/08/visitar-el-palmeral-de-elche-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursiones por el Pirineo aragonés (Sobrarbe) con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/</guid><description>&lt;p&gt;Escogimos Bielsa como centro para conocer la parte oriental del pirineo de Huesca. Queríamos conocer el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido, concretamente el Valle de Pineta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos a Bielsa desde Aínsa. La &lt;a href="https://www.bielsa.com" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;villa de Bielsa&lt;/a&gt; está situada en la confluencia de los ríos Cinca y Barrosa y sus respectivos valles, bajo la peña de Pennareto. Está rodeada de montañas, bosques y campos. El casco urbano es relativamente nuevo ya que durante la Guerra Civil el pueblo quedó totalmente destruido. Conserva el precioso edificio del Ayuntamiento, de origen renacentista de s. XVI. En su interior destaca el Museo de Bielsa y su colección de fotografías antiguas. La iglesia de la Asunción también es de esta época. A continuación, os explicamos las excursiones que hicimos.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/07/excursiones-por-el-pirineo-aragones-bielsa-en-familia/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión con niños al dolmen de pedra gentil (Montnegre y Corredor)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os proponemos una excursión circular fácil para hacer con niños por el Parque del Montnegre y el Corredor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión es una ruta circular con inicio y final en la localidad de Vallgorgina. El recorrido nos lleva por pistas bien señalizadas por los bosques del parque. Como puntos importantes encontramos el dolmen de Pedra Gentil y un par de masías, Can Pradell de la Serra y Can Clarens. La excursión empieza al final de la calle Montseny en Vallgorgina. Desde allí seguimos una pista que atraviesa una explanada conocida como el Pla del Forn. Allí encontraremos algunos plataneros y chopos. Poco después, tomamos un camino que asciende lentamente por el bosque. En el bosque abundan los pinos, encinas y alcornoques. Al llegar al collado empieza una suave bajada que nos dejará en el pie de la colina del dolmen de Pedra Gentil. El dolmen de Pedra Gentil es un megalito de dimensiones medias, bastante más grande que los que vimos en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;la excursión a can gol-cèllecs&lt;/a&gt; y con su cubierta intacta.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2022/03/excursion-con-ninos-al-dolmen-de-pedra-gentil-montnegre-y-corredor/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión en familia por el hayedo de Bausen (Valle de Arán)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/</guid><description>&lt;p&gt;La excursión que os proponemos es una excursión circular desde Bausen. Bausen es uno de los pueblos del baish Aran. Está situado muy cerquita de la frontera con Francia, es decir, en el otro extremo del Valle en relación a Baqueira Beret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bausen es un pueblo situado en una zona montañosa, a diferencia de pueblos como Bossost o Les que están en lo hondo del valle. Desde el pueblo sale una excursión circular que bordea la zona de montaña donde se encuentra el pueblo, atravesando el precioso bosque de hayas milenarias de Carlac. El paisaje no deja indiferente a nadie. Se tardan unas tres horas en hacer el recorrido. Está clasificada como de dificultad media (de color azul en los folletos de excursiones del valle). &lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/10/excursion-en-familia-por-el-hayedo-de-bausen-valle-de-aran/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión con niños por la ruta de Can Gol Cèllecs y bosque encantado Òrrius</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos una bonita excursión por el Parque de Serralada Litoral, muy cerca de la Roca del Vallès. Se trata de una excursión que os permitirá pasar un par o tres de horas en el bosque, con algunas sorpresas en el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las excursiones que hacemos con nuestros hijos nos resulta muy útil que la excursión tenga unos puntos de interés o una meta que motivan a los niños a seguir caminando. Pues bien, en esta excursión encontraréis numerosos puntos de interés para seguir caminando.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2021/03/excursion-con-ninos-por-la-ruta-prehistorica-de-can-gol-cellecs-y-por-el-bosque-encantado-de-orrius/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/feature.jpg"/></item><item><title>Excursión a Cabrera</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</link><pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/excursion-a-cabrera/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque nací y viví en Mallorca hasta lo 18 años, nunca había visitado Cabrera. Había oído hablar de las historias que mis padres explicaban cuando era pequeña sobre sus salidas en llaud a Cabrera para ir a pescar. Este invierno leí un articulo sobre el Parque Nacional del Archipiélago de Cabrera y pensé que sería una buena idea ir a conocer la Isla. En esta entrada os contamos nuestra experiencia.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/05/excursion-a-cabrera/feature.jpg"/></item><item><title>Un día en Colliure en el sur de Francia con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Aunque había oído hablar de ella, no conocía la &lt;em&gt;&lt;strong&gt;côte vermeille&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.  Un día, buscando lugares donde parar en el sur de Francia, descubrí Colliure&lt;a href="https://somosviajeros.com/blog/sur-de-francia-ninos-colliure.html" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;.&lt;/a&gt; Colliure es uno de los cuatro puertos de la Côte Vermeille, también conocido como el puerto de las artes. Además, en el cementerio de la localidad está enterrado Antonio Machado. Decidimos incluir este pequeño puerto en una de nuestras rutas por el sur de Francia. En esta entrada os explicaremos los que hicimos en un día en Colliure.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/04/un-dia-en-colliure-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Escapada a Carcassone y sus alrededores con niños</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Hemos estado en diversas ocasiones en Carcassone. Es un destino próximo para los que vivimos en Cataluña, ya que está a escasas 3 horas en coche de Barcelona. En esta ocasión, planteamos una salida en otoño. Nuestro principal objetivo iba a ser el Canal de Medio día (Canal du Midi). Queríamos conocer de primera mano esta fantástica obra de ingeniería del siglo XVII. En esta entrada os explicamos lo que acabamos haciendo en nuestra escapada.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/02/escapada-a-carcassone-y-sus-alrededores-con-ninos/feature.jpg"/></item><item><title>Viaje a Creta y a una boda griega con un niño pequeño</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/</guid><description>&lt;p&gt;He visitado la parte occidental de Creta, concretamente la ciudad de Chania en dos ocasiones. La primera vez fui estando embarazada de casi 7 meses y la segunda con nuestro hijo de 2 años y medio. La primera visita fue breve puesto que viajamos para asistir a un congreso y la segunda visita también fue breve y tuvo como finalidad asistir a una boda griega en &lt;a href="http://www.agiaroumeli.com/index.htm" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;Agia Roumeli&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post resumimos nuestras visitas en la costa oeste de Creta.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2017/02/viaje-a-creta-y-a-una-boda-griega/feature.jpg"/></item></channel></rss>