<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Playas on</title><link>http://localhost:1313/tags/playas/</link><description>Recent content in Playas on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/playas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Playas bonitas en el sur de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2022/06/algunas-playas-bonitas-en-el-sur-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias españolas escogen cuando sus hijos son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. Entre ellas Mallorca es una de las más visitadas. En esta entrada hablaremos de algunas de las playas que podéis encontrar en el sur de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-playas-de-santanyí"&gt;1. Playas de Santanyí&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Santanyí es un municipio situado en la parte sur este de Mallorca. En Santanyí hay algunas playas accesibles para ir con bebés y niños pequeños. Son Cala Llombards i Cala Santanyí.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión a es caragol i a ses salines d'es Trenc con niños (Mallorca)</title><link>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</link><pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/12/excursion-a-es-caragol-i-a-ses-salines-des-trenc-con-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;En esta entrada os traemos dos propuestas de ocio con niños en el sur de Mallorca. La primera es una excursión desde el faro de ses Salines hasta la playa de es Caragol. La segunda es una visita guiada a ses Salines d&amp;rsquo;es Trenc, la principal productora de sal de Mallorca.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="excursión-desde-es-far-de-ses-salines-hasta-la-playa-des-caragol"&gt;Excursión desde es Far de ses Salines hasta la Playa des Caragol&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este verano nos animamos a hacer esta excursión con dos niños uno de 7 y otro de 4 años. Aunque soy mallorquina y viví en la isla hasta los 18 años, nunca había ido a &lt;a href="http://www.platgesdebalears.com/caplaibFront/playa_basico.es.jsp?cPla=65018&amp;amp;cMun=1&amp;amp;cIsl=MA"&gt;es Caragol&lt;/a&gt;. Las playas y en general la zona que conozco bien de Mallorca la podéis encontrar en &lt;a href="http://ososdeviaje-local.local/viajes-con-ninos/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/"&gt;esta entrada&lt;/a&gt;. Decidimos hacer la excursión a las seis de la tarde, cuando el sol de verano no es tan fuerte. A ritmo de un niño de 4 años tardamos unos 40 minutos en caminar el tramo costero que separa es far de ses Salines de la playa des Caragol.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>