<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Garrotxa on Osos de Viaje</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/garrotxa/</link><description>Recent content in Garrotxa on Osos de Viaje</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>© 2026 Osos de Viaje</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/categories/garrotxa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ruta de les ermites del Corb (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Si buscas una excursión que combine naturaleza, historia y unas vistas espectaculares de la Garrotxa, la ruta de las ermitas del Corb es una gran elección. Este recorrido nos lleva a visitar dos ermitas medievales, la ermita de Sant Miquel del Corb y la ermita de Sant Martí del Corb, además de ofrecernos un precioso paseo por un hayedo precioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntos de interés en la ruta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta comienza en Les Preses, aparcando en el aparcamiento que hay junto a la piscina municipal y el campo de fútbol. Salimos del aparcamiento, llegamos a una valla junto a una piscina y seguimos por la izquierda en dirección a la Ruta 9 y GR-2. Poco antes de alcanzar una masía, tomamos un sendero a la derecha que comienza a ascender por el bosque. La subida inicial es pronunciada, pero poco a poco se suaviza.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2025/03/ruta-de-les-ermites-del-corb-garrotxa/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión por el bosque de las rocas encantadas (Garrotxa)</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Es una bonita excursión, bastante fácil para hacer con niños en el término municipal de Sant Feliu de Pallerols, en la Garrotxa. Hay más de una forma de llegar a las Rocas Encantadas y una de ellas parte del Santuario de la Salut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Santuario de la Salut está situado en una colina, a la que se accede por una carretera estrecha, de montaña. Al llegar, veréis una pequeña zona de aparcamiento. Además, el Santuario cuenta con restaurante y hotel. También tiene una terraza con una vista panorámica de la Vall d&amp;rsquo;en Bas.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2023/10/excursion-por-el-bosque-de-las-rocas-encantadas-garrotxa/feature.jpeg"/></item><item><title>Excursión con niños al Parque Natural de la Zona Volcánica de la Garrotxa</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/</guid><description>&lt;p&gt;Pasear por la Fageda d’en Jordà con los peques es una de las excursiones más bonitas que se pueden hacer en otoño. Las hojas de los árboles cayendo y los preciosos colores ocre del bosque, ofrecen un paisaje inolvidable. La Fageda d’en Jordà es un hayedo excepcional que crece en un terreno de baja altitud. Está situado muy cerquita de la localidad de Olot (Girona). Este bosque se asienta encima de una colada de lava de un volcán próximo. En esta entrada explicaremos nuestras excursiones en esta zona.&lt;/p&gt;</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2019/11/excursion-con-ninos-al-parque-natural-de-la-zona-volcanica-de-la-garrotxa/feature.jpg"/></item></channel></rss>