<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Costa-Este-De-Mallorca on</title><link>http://localhost:1313/categories/costa-este-de-mallorca/</link><description>Recent content in Costa-Este-De-Mallorca on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/costa-este-de-mallorca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Excursión a Cala Varques</title><link>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2024/03/excursion-a-cala-varques-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Hoy, os llevaré a un rincón de Mallorca muy popular en verano pero de difícil acceso: Cala Varques. Para llegar a Cala Varques hay que llegar en barca o caminar más de 2 km para disfrutar de aguas cristalinas y una naturaleza intacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con la excepción de julio y agosto es una bonita cala para ir a pasar el día y fuera del verano un lugar ideal para ir a hacer una excursión. En esta entrada os explicaremos las dos formas de llegar a Cala Varques haciendo excursiones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Excursión por el camí des presos en Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2023/03/excursion-por-el-cami-des-presos-en-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;En esta ocasión os proponemos otra excursión por el &lt;strong&gt;Parc Natural de la Península de Llevant en Mallorca&lt;/strong&gt;. Es el conocido camí dels presos. Esta ruta nos permitirá atravesar el parque hasta la cima del Puig de sa Tudossa (441 m). Desde allí tendremos una fantástica panorámica de la bahía del Alcudia y en días claros de la vecina isla de Menorca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La excursión comienza en el centro de visitantes. Salimos por el camino que nos llevará hasta el campament dels soldats tomando el &lt;strong&gt;Itinerario 3&lt;/strong&gt; (camí des presos). Mientras subimos, a nuestra izquierda quedan las casas de s’Alqueria vella de dalt.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Viajar con niños pequeños por la costa este de Mallorca</title><link>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/post/2018/01/viajar-con-ninos-pequenos-por-la-costa-este-de-mallorca/</guid><description>&lt;p&gt;Uno de los típicos viajes que muchas familias escogen cuando los niños son pequeños es viajar a alguna de las islas Baleares. En esta entrada hablaremos de actividades que hacer con niños pequeños en la costa este de Mallorca. La costa este de Mallorca es una zona que conozco bien, puesto que es donde yo crecí y viví hasta que me trasladé a Catalunya con 18 años. Allí volvemos varias veces al año a visitar a mi familia y esta vez he querido aprovechar para proponer una serie de salidas con niños por una zona que no es tan popular como la Serra de Tramuntana o las cercanías de Palma.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>