<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Diy on</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/diy/</link><description>Recent content in Diy on</description><generator>Hugo</generator><language>ca-es</language><lastBuildDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DIY: Calendario de adviento para niños viajeros</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/11/diy-calendario-de-adviento-para-ninos-viajeros/</guid><description>&lt;p&gt;Hace tres años que preparo un calendario de adviento para los pequeños de la casa y ellos lo esperan con mucho entusiasmo. En vez de comprar uno, lo hago a mano. Este año he preparado un calendario de adviento inspirado en la temática de los viajes. En esta entrada explico cómo he hecho nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="qué-es-un-calendario-de-adviento-inspirado-en-viajes"&gt;¿Qué es un calendario de adviento inspirado en viajes?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A lo largo del año hacemos diversos viajes o escapadas en familia. Mi idea era utilizar el calendario de adviento para recordar  cosas que habíamos hecho, visto o vivido durante nuestros viajes del año. Compré una postal del submarino U-boot que visitamos en el puerto de Bremerhaven, unas bolsitas de lavanda y unos jabones artesanos en nuestra parada en Nimes, unas velitas en Carcassone y una postal de dinosaurios en el museo de Esperaza. Estos son ejemplos de objectos que he utilizado para nuestro calendario de adviento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Cómo preparar un cuaderno de viajes con niños?</title><link>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/como-preparar-un-cuaderno-de-viajes-para-ninos/</link><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wasabi.essi.upc.edu/blogs/ososdeviaje-public/post/2018/10/como-preparar-un-cuaderno-de-viajes-para-ninos/</guid><description>&lt;p&gt;Este año hemos estrenado cuaderno de viajes con los niños. Hemos aprovechado que nuestro hijo mayor ha aprendido a leer y escribir para hacer una primera edición de un diario de viajes para niños. En esta entrada os explicaremos como hemos preparado el cuaderno de nuestro último viaje.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="digital-o-físico"&gt;¿Digital o físico?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una de las primeras decisiones que tomamos fue si hacíamos un cuaderno digital o físico. Nos decantamos por la segunda opción porque los niños aún son pequeños. No tienen competencias TIC y nosotros queríamos que el cuaderno fuera una obra en la que participáramos todos. Era importante que los niños pudieran escoger fotos, recortar, pegar, dibujar etc.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>